<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blog Homelaber Brasil | </title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog Homelaber Brasil | </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>2016-2019 - Homelaber Brasil - Valdecir Carvalho</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2019 11:00:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2019</title>
      <link>/retrospectiva-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 11:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/retrospectiva-2019/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Como foi o seu ano de 2019?
Estamos chegando ao fim de mais um ano e esse post é para agradecer a você caro leitor e fazer uma retrospectiva do ano de 2019 aqui no Blog Homelaber.
Recorde de Acessos Em 2019, quebramos o recorde de acessos ao site, ultrapassando a marca de 100.000 acessos e 53.000 visitantes. Esse é um número que me deixa muito feliz, pois quando esse blog nasceu lá em 2016 eu realmente não tinha tantas pretensões assim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS re:Invent 2019 - Recap &amp; Link Compilation</title>
      <link>/aws-reinvent-2019-recap-link-compilation/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 10:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aws-reinvent-2019-recap-link-compilation/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Update: Adicionei o link para os slides.
For my English readers, here is a link in your language. Feel free to add more links &amp;raquo; https://github.com/valdecircarvalho/aws-reinvent2019
Post rapidinho para compartilhar com vocês um compilado de links e informações sobre o grande evento da AWS - re:Invent que aconteceu entre os dias 02 e 06 de dezembro em Las Vegas.
Compilei neste post uma lista de links para os anúncios, videos, resumos, análises e coberturas sobre o evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encontro VMUG São Paulo - 25/11</title>
      <link>/encontro-vmug-sao-paulo-25-11/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 10:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/encontro-vmug-sao-paulo-25-11/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
No próximo dia 25/11 (segunda-feira) vai acontecer mais um encontro do Grupo de Usuários de VMware em São Paulo.
O evento acontece no escritório da VMware Brasil, em São Paulo e a entrada é gratis!
A agenda está bem bacana, com apresentações de** Alexandre Stratikopoulos** (o Grego) da VMware falando sobre o Projeto Pacific e o VMware Tanzu, duas super novidades que foram anunciadas na VMworld. Depois é a vez do Perseu Acevedo da Veritas, falando sobre Data Protection e por final, o menino Anderson Duboc também da VMware com uma palestra mais leve sobre como criar apresentações - e eu já vi várias apresentações do Duboc e ele manda super bem!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vem ai: VeeamON Virtual 2019</title>
      <link>/vem-ai-veeamon-virtual-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:52:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vem-ai-veeamon-virtual-2019/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
No proximo dia 20/11 (quarta-feira) acontece o evento da Veeam chamado VeeamON Virtual.
Essa é a versão virtual do maior evento da Veeam, o VeeamON que esse ano aconteceu em Miami no mês de maio. A ideia do VeeamON é levar para um público bem maior, todas as novidades anunciadas durante o evento presencial e totalmente grátis.
Para participar, basta fazer um breve cadastro e acessar o site no dia do evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque você não deve usar a Udemy?</title>
      <link>/porque-voce-nao-deve-usar-a-udemy/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:00:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/porque-voce-nao-deve-usar-a-udemy/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você costuma utilizar a plataforma de cursos online Udemy regularmente?
No post de hoje, vou descrever os motivos porque a plataforma Udemy não é boa para você e para seus estudos.
Antes de mais nada, para quem não conhece ou não está familiarizado com a Udemy, um rápido background da empresa.
A Udemy é bastante popular no Brasil e são grandes as chances de você já ter feito ou conhece alguém que fez algum curso na plataforma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livro Microsoft Azure Grátis - Learn Azure in a Month of Lunches</title>
      <link>/livro-microsoft-azure-gratis-learn-azure-in-a-month-of-lunches/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:45:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/livro-microsoft-azure-gratis-learn-azure-in-a-month-of-lunches/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Update: Corrigi o link do post, agora está direcionado para o site do Brasil da Microsoft, assim o download do livro será em Português. Se você quiser fazer o download do livro em Inglês, use esse link
Olha ai mais um livro grátis para vocês e desta vez sobre Microsoft Azure.
A Microsoft está oferecendo em seu site o livro Learn Azure in a Month of Lunches - Aprenda Azure em um mês estudando durante o seu horário de almoço - para download totalmente gratis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Larguei o MacOS e mudei para Windows... e agora?</title>
      <link>/larguei-o-macos-e-mudei-para-windows-e-agora/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/larguei-o-macos-e-mudei-para-windows-e-agora/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Bom&amp;hellip; aconteceu.
Após anos usando exclusivamente e full time um Macbook Pro eu decidi retornar para o Windows.
Mas e agora? Nesses próximos posts vou falar sobre os motivos da migração e o que estou fazendo para me adaptar e adaptar o meu workflow no Windows e compartilhar a minha experiência aqui com vocês.
Eu piloto um Macbook Pro diariamente desde 2015-2016 e estou super adaptado e inserido ao ecossistema da Apple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livro Kubernetes grátis - Kubernetes: Up and Running, Second Edition</title>
      <link>/livro-kubernetes-gratis-kubernetes-up-and-running-second-edition/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:15:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/livro-kubernetes-gratis-kubernetes-up-and-running-second-edition/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Quem aqui está estudando Kubernetes?
A Microsoft está oferecendo inteiramente grátis para download no seu site uma cópia do livro Kubernetes: Up and Running, Second Edition - escrito por Brendan Burns (@brendandburns), Joe Beda (@jbeda) &amp;amp; Kelsey Hightower (@kelseyhightower) - simplesmente OS CARAS do Kubernetes.
Para baixar o livro, basta clicar nesse link e preencher um formulário simplezinho ou logar com a sua conta Microsoft ou Github e fazer o download do PDF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hashicorp User Group São Paulo - HUGSP - 5º encontro no dia 30/10</title>
      <link>/hashicorp-user-group-sao-paulo-hugsp-5o-encontro-no-dia-30-10/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/hashicorp-user-group-sao-paulo-hugsp-5o-encontro-no-dia-30-10/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
No próximo dia 30/10/2019 acontece a partir das 19:00hs na NetBR em São Paulo, o 5º encontro do Grupo de Usuários Hashicorp de São Paulo (HUGSP).
O HUGSP é o grupo oficial de usuários Hashicorp - aquela empresa batuta dona do Terraform e outros produtos super bacanas - e é capitaneado pelos amigos José Willian e Luiz Rocha.
O que vai rolar? Governance as a Code com Raphael Saraiva da NetBR falando sobre o uso do Sentinel (Terraform) e ainda uma geral em Service Mesh usando Consul e Vault.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chololatey - Um gerenciador e instalador de programas para Windows</title>
      <link>/chololatey-um-gerenciador-e-instalador-de-programas-para-windows/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/chololatey-um-gerenciador-e-instalador-de-programas-para-windows/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Como vocês fazem para instalar seus programas e softwares prediletos em um computador novo ou recém instalado?
Hoje vou falar sobre o software Chololatey, um gerenciador e instalador de programas para Microsoft Windows.
O que é o Chocolatey? O Chocolatey não é um produto novo, mas muita gente ainda não conhece ou se conhece não utiliza e a ideia desse post é mostrar para vocês como ele pode ser útil no seu dia a dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DNS Dinâmico Grátis com Docker e Cloudflare</title>
      <link>/dns-dinamico-gratis-com-docker-e-cloudflare/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 10:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dns-dinamico-gratis-com-docker-e-cloudflare/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Qual serviço de DNS dinâmico vocês usam em seus labs ou suas empresas?
Nesse post vou mostrar a vocês como utilizar a Cloudflare como DDNS substituindo o NoIP.net ou DYN com a vantagem de ser totalmente grátis e você pode usar seu próprio domínio.
Infelizmente o meu provedor de internet não oferece a opção de comprar um IP fixo para um contrato residencial- olha a demanda existente ai Vivo Fibra - sempre que preciso expor algum serviço do meu lab para internet ou acessar minhas cameras de segurança tenho que apelar para o redirecionamento de portas no meu roteador e para facilitar utilizar um DDNS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup as a Service - O que é backup como serviço, como escolher e porque você deveria começar a pensar nessa estratégia para sua empresa.</title>
      <link>/backup-as-a-service-o-que-e-backup-como-servico-como-escolher-e-porque-voce-deveria-comecar-a-pensar-nessa-estrategia-para-sua-empresa/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 10:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/backup-as-a-service-o-que-e-backup-como-servico-como-escolher-e-porque-voce-deveria-comecar-a-pensar-nessa-estrategia-para-sua-empresa/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Será que faz sentido (ou não) utilizar a nuvem como uma solução de proteção de dados?
Nesse artigo vou abordar o tema: BaaS - Backup as a Service ou Backup como Serviço de um ponto de vista de arquitetura de sistemas e descrever:
 * O que é Backup as a Service (BaaS) * Quais são as principais vantagens e desvantagens de se adotar BaaS * O que procurar em um fornecedor de BaaS * Quais as ofertas de BaaS  Vale lembrar que nesse artigo, não irei falar sobre nenhum vendor ou solução do mercado, quero te dar insumos baseados na minha experiência e nas minhas pesquisas para te ajudar a pensar na hora de escolher a sua solução.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Awesome Oracle Cloud Infrastructure - Lista de recursos para Oracle Cloud</title>
      <link>/awesome-oracle-cloud-infrastructure-lista-de-recursos-para-oracle-cloud/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 09:50:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/awesome-oracle-cloud-infrastructure-lista-de-recursos-para-oracle-cloud/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Quem me acompanha aqui no blog, sabe que sou fã de listas Awesome e como estou me envolvendo a cada dia mais com Oracle Cloud, resolvi criar uma lista Awesome no GitHub para juntar e colecionar links úteis sobre OCI.
Eu quero que a lista seja um ponto central com novidades, documentação, informações úteis, treinamentos, blogs, twitters, grupos, etc.
Espero muito que esse projeto decole e ajuda a comunidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogtober Tech Edition - 2019</title>
      <link>/blogtober-tech-edition-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 09:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blogtober-tech-edition-2019/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Chegamos em Outubro, faltam 3 meses para o final do ano. É aquela época do ano que começamos a correr (mais ainda) para entregar os projetos na firma e nossos projetos pessoais.
Uma das &amp;ldquo;coisas&amp;rdquo; que quero melhorar por aqui é a frequencia dos posts. Outro dia postei no twitter que estava chateado porque não conseguia escrever o tanto que gostaria, e isso acontece por diversos fatores:
 * Falta de tempo ou falta de organizar melhor o meu tempo * Outras prioridades * Um pouco de desanimo  Há algumas semanas, o Matt Heldstab (@mattheldstab) do blog vMatt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Ubiquiti Unifi em Português Grátis</title>
      <link>/curso-de-ubiquiti-unifi-em-portugues-gratis/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 10:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curso-de-ubiquiti-unifi-em-portugues-gratis/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Post rápidinho para divulgar um curso totalmente grátis criado pelo time da Unifi Brasil (Olá pessoal, Samuel da Ubiquiti!!!) para a comunidade de profissionais de TI que precisa aprender mais sobre as ferramentas da UBNT.
O curso está todo em Português e tem aproximadamente 5 horas de duração e está disponível para todos - sem pedir e-mail, login, etc - no canal da Ubiquiti Brasil no Youtube.
São 4 grandes módulos, que vai do básico ao avançado, divididos em 17 videos curtinhos, todos apresentados pelo Samuca - que tem uma didática super bacana - e que cobrem as principais configurações dos equipamentos da linha Unifi e ainda um post gigante com explicações e detalhes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review HostiFi - Sua controladora Unifi na nuvem</title>
      <link>/review-hostifi-sua-controladora-unifi-na-nuvem/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 09:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/review-hostifi-sua-controladora-unifi-na-nuvem/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
No post de hoje vou falar sobre um serviço bem bacana para quem usa equipamentos da linha Unifi da Ubiquiti - o HostiFi - https://hostifi.net, um serviço que hospeda sua controladora Unifi na nuvem.
O HostiFi foi criado pelo desenvolvedor de sistemas Reilly Chase, que começou a desenvolver a plataforma totalmente sozinho durante seu tempo livre, depois foi demitido da sua empresa porque seu empregador não gostou que ele estava fazendo um trabalho extra, mas essa foi a sua maior motivação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso Kubernetes Grátis - Kubernetes Academy by VMware</title>
      <link>/curso-kubernetes-gratis-kubernetes-academy-by-vmware/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 11:26:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curso-kubernetes-gratis-kubernetes-academy-by-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
O post de hoje é para falar sobre uma iniciativa da VMware que vai te ajudar a aprender sobre containers e kubernetes de uma maneira rápida, fácil e totalmente gratis: A Kubernetes Academy by VMware.
O que é o Kubernetes Academy?
Kubernetes Academy by VMware - é uma plataforma educacional gratuita para quem deseja aprender Kubernetes nativo na nuvem. A VMware foi inspirada na Kahn Academy e planeja criar uma plataforma educacional com um conteúdo rico e atualizado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2019 - Parte 1: Anúncios</title>
      <link>/vmworld-2019-parte-1-anuncios/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 15:44:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2019-parte-1-anuncios/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Neste post trago a vocês um resumo dos anúncios e novidades apresentados no VMworld US 2019, que aconteceu entre os dias 25 e 29 de agosto em San Francisco, CA.
Esse ano infelizmente não pude participar ao vivo do evento, mas reuni aqui um apanhado dos maiores destaques do evento. Ao longo da semana, vou postando mais informações e minhas opiniões pessoais sobre o evento.
Resumo geral: Assista às sessões gerais de segunda e terça-feira apresentadas pelo CEO da VMware Pat Gelsinger, COO Sanjay Poonen, CTO Ray O&#39;Farrell e outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Oracle Cloud Infrastructure?</title>
      <link>/o-que-e-oracle-cloud-infrastructure/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 10:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/o-que-e-oracle-cloud-infrastructure/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Hoje vou falar um pouco sobre a plataforma de cloud computing da Oracle, o Oracle Cloud Infrastructure ou simplemente OCI.
A Oracle vem apostando forte no segmento de cloud computing se posicionando como um grande concorrente no segmento de SaaS (Software as a Service), oferecendo como principal produto, seu famoso e já consagrado, banco de dados e também soluções que cobrem desde o small business até grande corporações que buscam migrar sua infraestrutura on-premise para a cloud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novos equipamentos para o Lab - Ubiquiti Unifi</title>
      <link>/novos-equipamentos-para-o-lab-ubiquiti-unifi/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 10:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novos-equipamentos-para-o-lab-ubiquiti-unifi/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Na semana passada, recebi alguns equipamentos da Ubiquiti Brasil- obrigado Samuel (@shbbrito) beijo! - para testar e colocar em produção aqui no meu Homelab.
Os equipamentos são da linha Unifi, a mais nova e moderna linha de equipamentos da Ubiquiti, com um foco em SDN (Software Defined Network) ou seja, sua rede é toda controlada por software. Recomendo a leitura desse artigo do Mateus Wolff sobre SDN
Eu já conheço e uso equipamentos da Ubiquiti há muitos anos, e posso dizer que houve uma evolução espantosa nos últimos anos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min.io - Um servidor S3 para rodar na sua infraestrutura</title>
      <link>/min-io-um-servidor-s3-para-rodar-na-sua-infraestrutura/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 18:11:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/min-io-um-servidor-s3-para-rodar-na-sua-infraestrutura/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Hoje vou falar sobre o MinIO, uma ferramenta que me chamou a atenção há alguns meses e que agora estou estudando mais a fundo para talvez implementar em um projeto na FIRMA.
O MinIO é um servidor de Object Storage 100% compatível com o &amp;ldquo;protocolo&amp;rdquo; S3 - da AWS - open source, multi-cloud (que você pode rodar on-prem - dentro da sua infraestrutura), facilmente escalável, de alta performance e distribuído.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Storage Gateway - O seu file server com espaço infinito</title>
      <link>/aws-storage-gateway-o-seu-file-server-com-espaco-infinito/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 10:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aws-storage-gateway-o-seu-file-server-com-espaco-infinito/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou falar sobre um produto da Amazon AWS que tenho estudado recentemente para resolver um problema na FIRMA, o** AWS Storage Gateway**, um serviço de armazenamento híbrido que permite que aplicativos locais tenham acesso - transparente - aos serviços de armazenamento na nuvem da AWS.
Nesse post vou mostrar como instalar e configurar um gateway no seu ambiente VMware vSphere para ser usado como um File Server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VeeamON FORUM BRASIL 2019</title>
      <link>/veeamon-forum-brasil-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 10:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veeamon-forum-brasil-2019/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Estou super feliz em fazer esse post! Estou guardando esse segredo há quase 2 meses, e agora posso divulgar para vocês :)
O VeeamOn FORUM chegará ao Brasil pela primeira vez no dia 13 de agosto em São Paulo. O VeeamON FORUM é uma &amp;ldquo;mini edição&amp;rdquo; do evento mundial da Veeam, o VeeamON - que esse ano aconteceu em Maio na cidade de Miami,FL e eu estive lá (O post do que rolou no evento está quase pronto).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novos desafios a frente…</title>
      <link>/novos-desafios-a-frente/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 10:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novos-desafios-a-frente/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
O blog anda meio parado não?
Pois é… E a razão disso é uma soma de bloqueio criativo, um pouco de desânimo e algumas mudanças na minha vida profissional.
Há um mês, meu contrato de trabalho com a VMware chegou ao fim e por alguns motivos burocráticos e financeiros, não foi renovado.
Nesse pouco mais de um ano trabalhando na VMware, no time de Digital Marketing ao lado de pessoas incríveis, foi um tempo de muito aprendizado, muitas amizades, algumas desilusões, mas no final, a experiência foi incrível e foi bom enquanto durou (e quem sabe pode rolar novamente).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloud Nuke - Uma maneira simples e rápida de zerar seu ambiente AWS</title>
      <link>/cloud-nuke-uma-maneira-simples-e-rapida-de-zerar-seu-ambiente-aws/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 11:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cloud-nuke-uma-maneira-simples-e-rapida-de-zerar-seu-ambiente-aws/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Como eu ando brincando e estudando bastante sobre Terraform (tem post sobre isso vindo ai) tenho criado muitos recursos na AWS e outro dia por descuido deixei algumas instâncias rodando lá de bobeira. E claro, só percebi quando chegou a fatura - sorte que eram instâncias pequenas e o rombo não foi muito alto.
Fuçando na internet, encontrei um artigo falando sobre um programinha criado pelo Toni Solarin-Sodara (@tonerdo) da Gruntwork (@gruntwork_io) chamado Cloud Nuke.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>32° Evento AWS User Group São Paulo</title>
      <link>/32-evento-aws-user-group-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 11:00:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/32-evento-aws-user-group-sao-paulo/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Update:
A apresentação e os códigos utilizados durante a apresentação estão no link: https://github.com/valdecircarvalho/terraform-demo/tree/master/demo-aws-usergroup-sp
Recadonho e convitonho para quem é de São Paulo:
No próximo dia 23 de abril de 2019, vai rolar o 32° AWS User Group São Paulo (@awsusergroupsp) e fui convidado pelo pessoal da organização para falar sobre Terraform com AWS. Se você não sabe nada sobre Terraform, essa palestra é para você! Eu garanto que você vai sair de lá com aquela vontade de começar a usar a ferramenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento MVPConf LATAM 2019 - Vou palestrar</title>
      <link>/evento-mvpconf-latam-2019-vou-palestrar/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 18:38:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-mvpconf-latam-2019-vou-palestrar/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
**UPDATE: ** O arquivo com a apresentação, instruções, arquivos do terraform e site demo estão no repositório https://github.com/valdecircarvalho/terraform-demo =======================================================
No próximo final de semana, acontece em São Paulo o evento MVPConf LATAM 2019.
Eu estarei apresentando um talk sobre Terraform para quem não sabe nada de Terraform.
Minha apresentação está na trilha ITPros - Infraestrutura e vai acontecer no dia 13/04/2019 às 17:00hs na sala 133.
 From Zero to Useful - Terraform para Sysadmins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4º Encontro do VMUG Rio Grande do Sul - Porto Alegre - 10/04</title>
      <link>/4o-encontro-do-vmug-rio-grande-do-sul-porto-alegre-10-04/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 10:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/4o-encontro-do-vmug-rio-grande-do-sul-porto-alegre-10-04/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Recado importante para o pessoal de Porto Alegre e região! Será que alguém de POA me segue aqui?
No próximo dia 10/04 acontece a 1ª Reunião VMUG Rio Grande do Sul de 2019 (esse já será o 4º evento), na UNIRITTER IGUATEMI em Porto Alegre.
O evento vai contar com a presença de:
Daniel Bronzatti e Caio Oliveira da VMware, falando sobre um assunto quentíssimo - VMware on AWS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Awesome vSAN - Lista de Recursos para VMware vSAN #AwesomevSAN</title>
      <link>/awesome-vsan-lista-de-recursos-para-vmware-vsan-awesomevsan/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 05:27:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/awesome-vsan-lista-de-recursos-para-vmware-vsan-awesomevsan/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Há algumas semanas, eu publiquei um tweet pedindo a comunidade indicações sobre quem seguir e quais blogs ler sobre vSAN. A idéia inicial era compilar uma lista aqui no blog e soltar no grupo vSAN Brasil no Telegram.
https://twitter.com/homelaber/status/1103370599408324611
Mas ai veio o estalo: Porque não criar essa lista em um local público e de fácil acesso a todos, onde qualquer pessoa da comunidade poderia editar e continuar adicionando informações nessa lista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1ª Reunião 2019 VMUG Brasília</title>
      <link>/1a-reuniao-2019-vmug-brasilia/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 11:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/1a-reuniao-2019-vmug-brasilia/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Update - Link para download da apresentação
Será que tem alguém de Brasília que acompanha esse blog?
No próximo dia 04/04/2019 acontece a primeira reunião do ano no VMUG Brasília (@vmugbsb) e eu fui convidado para palestrar e vou falar sobre um assunto que gosto muito: Comunidades Técnicas.
O evento vai contar ainda com a participação do Pedro Calixto (@BlogPCalixto), Arquiteto de Soluções @ Compwire falando sobre um case bem bacana de P2V e Rafael Reginatto (@ReginattoRafael), Eng de Sistemas @ PureStorage falando sobre a Evolução do Armazenamento de Dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vExpert Classe 2019 - Brasil</title>
      <link>/vexpert-classe-2019-brasil/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 11:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vexpert-classe-2019-brasil/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
A VMware anunciou na semana passada o resultado do vExpert 2019.
Meus parabéns a todos os novos e antigos vExperts. Sou muito honrado em fazer parte dessa família.
https://twitter.com/vExpert/status/1103736231760879616
Falando de Brasil Esse ano, tivemos um número recorde de inscrições do Brasil, foram ao todo, 71 inscrições e o número de vExperts no Brasil pulou de 40 para 52 - um aumento considerável e hoje somos o 7º país no mundo em número de vExperts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19° Evento da Comunidade de Usuários Salesforce de São Paulo</title>
      <link>/19-evento-da-comunidade-de-usuarios-salesforce-de-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 17:48:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/19-evento-da-comunidade-de-usuarios-salesforce-de-sao-paulo/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Todos você sabem que eu sou um ❤️ Community Lover ❤️ e esse ano, estou tentando sair um pouco da &amp;ldquo;bolha&amp;rdquo; - VMUG, VMware, Veeam, Infra, etc - e conhecer outras comunidades para expandir meus horizontes e também conhecer novas pessoas e ver o que o pessoal está fazendo por ai!
Essa semana, fui convidado pelo Gian Nass, líder da Comunidade de Usuários Salesforce de São Paulo para palestrar no próximo evento que acontecerá no dia 26 de Março de 2019 às 17:30 na Oxigênio Aceleradora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git para quem não é Developer</title>
      <link>/git-para-quem-nao-e-developer/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 14:26:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/git-para-quem-nao-e-developer/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Você trabalha com Infra e não sabe usar Git? Então chega mais!
No último dia 18/02, eu apresentei no Podcast vBrownbag Brasil (@vBrownbagBrasil) uma sessão com o passo a passo para você sair do zero e fazer o seu primeiro commit no GitHub.
O vídeo já foi publicado e está disponível no canal do vBrownBag Brasil no Youtube. Aproveita e já assina o canal!
Essa foi a primeira vez que eu apresento esse talk, então o seu feedback é importante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo grupo sobre VMware NSX em Português</title>
      <link>/novo-grupo-sobre-vmware-nsx-em-portugues/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 13:33:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novo-grupo-sobre-vmware-nsx-em-portugues/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Notinha rápida para divulgar o novo grupo de discussões sobre VMware NSX em Português no Telegram.
https://t.me/VMwareNSXBR O grupo foi criado pela @PriscillaRega do também novo, blog IT By 3 - http://www.itby3.com/pt/ e a idéia é falar sobre NSX, um assunto ainda pouco falado no Brasil.
Conto com vocês para participar e divulgar!
https://t.me/VMwareNSXBR </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como fazer inventário e documentação de ambientes VMware vSphere</title>
      <link>/como-fazer-inventario-e-documentacao-de-ambientes-vmware-vsphere/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 11:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-fazer-inventario-e-documentacao-de-ambientes-vmware-vsphere/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Update: 12/02 - Adicionado o conjunto de scripts As Built Report (@AsBuiltReport) by Tim Carman (@tpcarman) - dica do @arielsanchezmor
Update: 29/10 - Adicionado novos links do As Built Report
Quem nunca assumiu um ambiente que não estava bem documentado e precisou fazer um levantamento completo de todos os componentes desse ambiente desconhecido? Ou mesmo descuidou um pouco da documentação do seu ambiente e agora precisa atualizar?
Hoje, vou mostrar algumas ferramentas e scripts free, criados pela comunidade para que você possa fazer o inventário e documentação de qualquer ambiente VMware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veeam Vanguard 2019</title>
      <link>/veeam-vanguard-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 17:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veeam-vanguard-2019/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje recebi um e-mail que fez o meu dia!
Estou super feliz por ter sido escolhido mais uma vez pelo programa #VeeamVanguard (@VeeamVanguard) da Veeam. Esse é meu segundo ano no programa e não poderia estar mais feliz, pois meu grande amigoWesley Martins - o cara que mais escreve sobre Veeam no Brasil!!! (@wesmrt) também foi escolhido.
https://www.veeam.com/vanguard.html
Deixo aqui meus agradecimentos ao Rick Vanover pela confiança e a todo o time da Veeam que suportam o programa:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudanças na Certificação VMware - Recertificação</title>
      <link>/mudancas-na-certificacao-vmware-recertificacao/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 10:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mudancas-na-certificacao-vmware-recertificacao/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você tem alguma certificação da VMware? Você precisa renovar alguma certificação? Se você respondeu sim para essas perguntas, esse post é para você!
Na última semana a VMware anunciou mudanças em sua política de recertificação e nesse post eu vou explicar o que foi mudado.
A principal novidade é que a partir de 04/02/2018 a não existe mais a necessidade de renovar sua certificação a cada 2 anos, o que antes era obrigatório, caso contrário você perderia o seu status e teria que começar tudo novamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast vBrownBag Brasil - S03E02 - Síndrome do Impostor</title>
      <link>/podcast-vbrownbag-brasil-s03e02-sindrome-do-impostor/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 12:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/podcast-vbrownbag-brasil-s03e02-sindrome-do-impostor/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Você sabe o que é a Síndrome do Impostor?
Na próxima semana, 11/02 às 21hs eu e meu amigos Marco Antônio Júnior (@Somatorio) Fernando Ike (@FernandoIke) e Douglas Andrade (@DouglasAndrade) iremos discutir ao vivo no @vBrownbagBrasil sobre Síndrome do Impostor: O que é e quais os efeitos e consequências nas sua vida e carreira.
Para participar, basta clicar no link e fazer o registro ou assistir ao vivo na página do #vBrownBagBrasil no Facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão Veeam Community Edition</title>
      <link>/nova-versao-veeam-community-edition/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 16:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nova-versao-veeam-community-edition/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A Veeam anunciou na semana passada, a nova versão do seu produto Veeam Backup &amp;amp; Replication 9.5 U4 e dentre várias novidades, está o Veeam Community Edition.
Porque Community Edition?  * Freeware sempre foi e sempre será parte da Veeam. A Veeam desde sempre disponibiliza versões free de seus produtos * A Veeam é uma grande apoiadora da comunidade * Os usuários - empresas de todos os tamanhos - podem usar os produtos Veeam sem um custo adicional e assim garantir a segurança de seus dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento lançamento Veeam Availability Suite 9.5 Update 4</title>
      <link>/evento-lancamento-veeam-availability-suite-9-5-update-4/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 18:45:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-lancamento-veeam-availability-suite-9-5-update-4/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
No próximo dia 22/01, a Veeam fará o lançamento do tão aguardado Update 4 da versão 9.5 de sua suite de produtos.
Link para se registar no evento https://twitter.com/gostev/status/1085203928373956608
E eu aposto que o Gostev está falando sobre o anúncio do [REDACT]Como Veeam Vanguard, tenho acompanhado de perto a evolução desse produto ao longo do tempo. A atualização no momento, irá englobar os produtos core da Veeam: Veeam Backup &amp;amp; Replication, Veeam ONE, Veeam Agent for Microsoft Windows e Veeam Agent for Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware vExpert 2019 - Inscrições estão abertas</title>
      <link>/vmware-vexpert-2019-inscricoes-estao-abertas/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-vexpert-2019-inscricoes-estao-abertas/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Feliz 2019!
As inscrições para o programa VMware vExpert 2019 estão abertas e vão até o dia 08/Fevereiro.
Nesse post vou falar um pouco sobre o programa e como se candidatar.
Para se candidatar, basta acessar o site https://vexpert.vmware.com/apply , fazer o seu cadastro e preencher o formulário.
Mas o que é o vExpert? Muita gente ainda tem a idéia de o vExpert é algum tipo de CERTIFICAÇÃO ou ainda que para aplicar, precise ser VCP, VCAP, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como começar com VMware sem gastar nada, ou quase nada!</title>
      <link>/como-comecar-com-vmware-sem-gastar-nada-ou-quase-nada/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 14:49:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-comecar-com-vmware-sem-gastar-nada-ou-quase-nada/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Update:
 * 27/12/2018 - Artigo localizado para o Inglês e publicado no meu [Medium](http://bit.ly/homelabermedium) * Adicionado link para o post do Nick @Networknerd_  If you want to read a English version of this post click here
Eu vejo muita gente perguntando nos grupos e nos fóruns sobre como começar a estudar &amp;ldquo;VMware&amp;rdquo;.
Antes de mais nada, **VMware é o nome da empresa **(ou FIRMA como eu gosto de falar).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veeam Vanguard 2019 - Inscrições abertas</title>
      <link>/veeam-vanguard-2019-inscricoes-abertas/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veeam-vanguard-2019-inscricoes-abertas/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A Veeam anunciou na semana passada que as inscrições para participar de seu programa de influenciadores estão abertas e as nomeações vão até o dia 02/01/2019.
https://twitter.com/RickVanover/status/1067429274100019201
Eu já falei sobre o programa Veeam Vanguard aqui e em março de 2018 fiquei super contente de tersido selecionado como o segundo Vanguard no Brasil.
Em 2018 o programa completou 4 anos de existência e posso dizer que é um dos melhores e mais exclusivos programas de comunidades e influenciadores do mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vote no Top vBlogs 2018</title>
      <link>/vote-no-top-vblogs-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 16:09:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vote-no-top-vblogs-2018/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Esse blog tem sido útil para você ultimamente? E ao longo de 2017?
Se você acha que sim, peço mais uma vez que vote no meu blog no concurso Top vBlogs 2018, que premia os melhores blogs de virtualização do ano.
Esse é o terceiro ano que eu participo do concurso e em 2017, o Homelaber ficou em 42º lugar no geral e em 2º na categoria &amp;ldquo;Favorite Non-English Blog&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livro Grátis para download - Como atualizar VMware vSphere 6.7</title>
      <link>/livro-gratis-para-download-como-atualizar-vmware-vsphere-6-7/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:20:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/livro-gratis-para-download-como-atualizar-vmware-vsphere-6-7/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Vocês já atualizaram seus ambientes para o vSphere 6.7?
Ontem o Nigel Hickey, aka @vCenterNerd tuitou sobre um e-book que ele e o o David Stamen (@davidstamen) publicaram sobre atualização do VMware vSphere 6.7 - Upgrading to VMware vSphere 6.7
https://twitter.com/vCenterNerd/status/1064608283913318400
Dei uma olhada no e-book e o material está de primeira, com dicas sobre o Pré-Upgrade, o Upgrade e o Pós-Upgrade. O livro conta com exemplos fáceis de seguir, links para KBs ou posts de Blog relacionados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fim do suporte ao vSphere 5.5 e agora?</title>
      <link>/fim-do-suporte-ao-vsphere-5-5-e-agora/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 10:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fim-do-suporte-ao-vsphere-5-5-e-agora/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje, dia 19/09/2018 marca a data do fim do suporte a versão 5.5 do VMware vSphere mas e agora?
Se você ainda não fez o upgrade do seu ambiente 5.5 para outras versões como 6.0, 6.5 ou 6.7, não precisa ficar MUITO preocupado.
E agora? O seu ambiente não vai parar, suas VMs continuarão funcionando normalmente e tecnicamente nada muda. O único ponto é que se você precisar de suporte, não vai conseguir ajuda da GSS (Global Support Services).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento: VeeamON Virtual 2018</title>
      <link>/evento-veeamon-virtual-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-veeamon-virtual-2018/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
A Veeam vai promover no próximo dia 05/12 o evento VeeamON Online.
O VeeamOn, é o conferência anual da Veeam e o evento esse aconteceu em Chicago entre os dias 14 e 16 de Maio.
A agenda do evento virtual já está disponível e algumas sessões que se destacam (na minha opinião) são:
 * Previsões da Veeam para 2019 * Veeam Availability Suite 9.5 Update 4 * Usando os agentes Veeam para proteger sua infraestrutura física * Veeam Backup para Microsoft Office 365 v2: Deep Dive  Para participar, basta fazer o seu registro no link http://bit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como rodar um simples servidor Apache com Docker</title>
      <link>/como-rodar-um-simples-servidor-apache-com-docker/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 17:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-rodar-um-simples-servidor-apache-com-docker/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Você já precisou rodar um servidor web (Apache) para testar um código HTML rápidinho?
Pois então, sexta-feira passada, eu estava brincando de dev, criando um layout em HTML para um site da VMware e precisava testar localmente o código. Como o meu lab está desligado - falta de tempo, bandeira vermelha na conta de energia, etc - resolvi dar uma pesquisada rápida no google para subir um servidor Apache no Docker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2018 - Top VMworld Hands-on Labs já estão disponíveis</title>
      <link>/vmworld-2018-top-vmworld-hands-on-labs-ja-estao-disponiveis/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 20:07:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2018-top-vmworld-hands-on-labs-ja-estao-disponiveis/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Eu sou fã de carteirinha do HOL (Hands-On Labs) da VMware e não escondo isso de ninguém. O HOL é uma excelente ferramenta para aqueles que querem treinar e utilizar os produtos VMware sem precisar gastar nada.
Hoje, o time do HOL disponibilizou 12 novos labs para uso de todos. Esses 12 novos labs foram os mais populares durante a VMworld US 2018.
Você irá encontrar labs de NSX, vSphere, VSAN, VMConAWS e muito mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownBag Brasil - O que é e para que serve esse tal de Coaching?</title>
      <link>/vbrownbag-brasil-o-que-e-e-para-que-serve-esse-tal-de-coaching/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 20:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vbrownbag-brasil-o-que-e-e-para-que-serve-esse-tal-de-coaching/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Editado - 13/09 - O vídeo com o bate papo na íntegra já está publicado no site do @vBrownbagBrasil e também aqui no post. Vai lá!!!
Você sabe o que é e para que serve esse tal de Coaching?
Eu confesso que não sei, e arrisco a dizer que a idéia que eu tenho e que provavelmente você também deve ter sobre coaching, deve estar completamente errada. E foi pensando nisso, que eu convidei a Janaína Velloza e a Carol Freixo para tirar todas as nossas dúvidas sobre o assunto no vBrownBag Brasil da próxima segunda-feira (10/09).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2018 - Passo a Passo (literalmente)</title>
      <link>/vmworld-2018-passo-a-passo-literalmente/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 20:33:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2018-passo-a-passo-literalmente/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Chegamos ao final de mais uma VMworld. Durante as próximas semanas, vou postando aqui sobre o evento. Mas nesse primeiro post, quero mostrar a você como se anda absurdamente durante o evento esse ano. Quando eu falo que a VMworld é uma maratona, poucos acreditam.
Eu viajei para Las Vegas na quinta-feira a noite, 24/08 e retornei ao Brasil na sexta-feira, 31/08.
Durante esses 7 dias, eu percorri + 190 mil passos em um total de 140 KM ou 87 milhas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2018 - Sessões dos Brasileiros no evento</title>
      <link>/vmworld-2018-sessoes-dos-brasileiros-no-evento/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 15:44:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2018-sessoes-dos-brasileiros-no-evento/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Dando continuidade aos posts sobre a VMworld 2018, vou deixar a** lista de sessões que serão realizadas por Brasileiros no evento**, e o melhor, todas elas **serão transmitidas via livestream!**
As sessões VMTN (veja a lista) são transmitidas via web no site do vBrownBag (https://vbrownbag.com)
As sessões CODE (veja a lista)serão transmitidas via web na página do Facebook do VMware Code (https://www.facebook.com/vmwarecode/)
https://twitter.com/arielsanchezmor/status/1029924310209769472
Lista de Sessões: Essa é a lista de sessões que serão ministradas por Brasileiros na VMworld.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2018 - Minhas sessões</title>
      <link>/vmworld-2018-minhas-sessoes/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 20:22:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2018-minhas-sessoes/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Estamos há pouco mais de 2 semanas do início da VMworld US 2018 e arrisco dizer que estou mais empolgado e ansioso do que das últimas duas vezes que participei do evento. Nesse post, vou falar sobre as minhas sessões na VMworld US 2018.
Em 2016 foi a minha primeira vez, tudo era novidade, tudo era desconhecido para mim, então o que acontecesse seria lucro.
Em 2017, eu já estava mais à vontade, já sabia o que fazer, já conhecia muitas pessoas e tive a oportunidade de ir com mais 3 amigos do Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livro - VMware NSX Automation Fundamentals Guide - Grátis para download</title>
      <link>/livro-vmware-nsx-automation-fundamentals-guide-gratis-para-download/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 11:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/livro-vmware-nsx-automation-fundamentals-guide-gratis-para-download/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Esse post é para falar do lançamento do livro VMware NSX Automation Fundamentals Guide escrito pelos meus amigos Caio Oliveira (@oliveirac_caio) e Thiago Koga (@thikoga)
Esse livro é um livro de alta qualidade, profundamente técnico e estou bem impressionado que a VMware disponibilize esse material totalmente de graça para download.
O livro tem prefácio de Martin Casado (@martin_casado), simplesmente o PAI do NSX - ele foi o fundador da Nicira, a empresa que criou o NSX e que depois foi vendida para a VMware em 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agradecimento a Vembu por mais um ano de parceria</title>
      <link>/agradecimento-a-vembu-por-mais-um-ano-de-parceria/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 18:54:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/agradecimento-a-vembu-por-mais-um-ano-de-parceria/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Quem frequenta sempre esse blog, deve saber que a Vembu é um dos nosso apoiadores e parceiros. Fico muito feliz de ter renovado a parceria e patrocínio por mais um ano.
A Vembu é uma empresa com mais de 10 anos de mercado, com foco no segmento depequenas e médias empresas e que tem como carro chefe uma suite de produtos para Backup e Replicação – Vembu BDR (Backup &amp;amp; Disaster Recovery) Suite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware vExpert - Classe de 2018 - Segunda Turma</title>
      <link>/vmware-vexpert-classe-de-2018-segunda-turma/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 12:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-vexpert-classe-de-2018-segunda-turma/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Eu estou muito, mas muito atrasado com o meu schedule de posts, mas eu vou tentar chegar lá!
Bom, agosto chegou e com ele mais uma turma de vExperts. A VMware abre inscrições para o programa vExpert duas vezes por ano e hoje foram anunciados os vExpert do segundo semestre de 2018.
Esse ano foi diferente, pois pude acompanhar de perto, todo o processo, desde a abertura das inscrições, o processo de votação e escolha pela banca (e eu fiz parte da banca :) ) até a divulgação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#vBrownbagBrasil - Um guia para sobreviver ao apocalipse Zumbi em IT Ops!</title>
      <link>/vbrownbagbrasil-um-guia-para-sobreviver-ao-apocalipse-zumbi-em-it-ops/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 18:45:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vbrownbagbrasil-um-guia-para-sobreviver-ao-apocalipse-zumbi-em-it-ops/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Passando rapidinho para avisar que hoje a noite (23/07 às 21:00 hs) vou apresentar no #vBrownbagBrasil a minha palestra Um guia para sobreviver ao apocalipse Zumbi em IT Ops! Uma divertida abordagem sobre as mudanças do cenário de IT atual utilizando como base as regras de sobrevivência do filme Zumbilandia (Zombieland Survival Rules) .
Essa é quase a mesma versão da palestra que dei no AWS Summit em São Paulo no último mês, mas com algumas pequenas mudanças.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estão abertas as inscrições para o programa VMware vExpert 2018 - Segunda Turma</title>
      <link>/estao-abertas-as-inscricoes-para-o-programa-vmware-vexpert-2018-segunda-turma/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 13:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/estao-abertas-as-inscricoes-para-o-programa-vmware-vexpert-2018-segunda-turma/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
As inscrições para o programa de evangelistas da VMware – vExpert 2018 Segundo Semestre já estão abertas (desde o dia 18/06/18). O prazo para inscrição é até o dia 13 de julho de 201831 de julho de 2018.
Mas o que é o vExpert? Muita gente ainda tem a idéia de o vExpert é algum tipo de CERTIFICAÇÃO ou ainda que para aplicar, precise ser VCP, VCAP, etc. A resposta é NÃO!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware Product Walkthroughs - Guia de Produtos VMware</title>
      <link>/vmware-product-walkthroughs-guia-de-produtos-vmware/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 18:51:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-product-walkthroughs-guia-de-produtos-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Dica rapidinha para você que precisa encontrar documentação de produtos VMware.
O VMware Product Walkthroughs é um hub onde você encontra vários documentos dos produtos VMware. Aqui você irá encontrar links para HOL, vídeos, tech notes, demos, etc. Guarde no seu bookmark!
https://featurewalkthrough.vmware.com/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Summit 2018 - São Paulo - Vou palestrar</title>
      <link>/aws-summit-2018-sao-paulo-vou-palestrar/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 18:31:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aws-summit-2018-sao-paulo-vou-palestrar/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você vai participar do AWS Summit 2018?
O evento acontece na próxima semana, no dia 21/Junho, no Transamerica Expo Center, em São Paulo.
Eu vou estar por lá participando do evento e também tive uma palestra aceita no CFP da trilha de Dev e Comunidades. Tem muita palestra legal, vale a pena.
Para se registrar basta clicar no link do evento e fazer o seu cadastro - https://aws.amazon.com/pt/summits/sao-paulo/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shifting gears</title>
      <link>/shifting-gears/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 15:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/shifting-gears/</guid>
      <description>To read this post in English click here
Olá Homelabers!
https://twitter.com/VMware/status/996110537841766400
É difícil explicar o quanto eu estou feliz em finalmente poder apertar o botão publicar nesse post e compartilhar essa novidade com vocês.
Agora é oficial, estou trabalhando na VMware Inc. Sim, meus amigos, após muito tempo perseguindo essa oportunidade, finalmente eu consegui.
Muitos de vocês não sabiam, mas eu estava sem trabalhar desde janeiro desse ano (2018). Após a minha saída da Multiplus, empresa onde fiquei por 5 anos e uma passagem rápida pela Indra, fiquei em casa, curtindo meus filhos, planejando a vida, tocando alguns projetos pessoais e principalmente cuidando do blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start your engines: VMworld 2018 - VMWORLD BEGINS WITH YOU</title>
      <link>/start-your-engines-vmworld-2018-vmworld-begins-with-you/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 17:13:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/start-your-engines-vmworld-2018-vmworld-begins-with-you/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMworld 2018 acontecerá entre os dias 26 e 30 de agosto em Las Vegas.
Pode parecer cedo demais para começar a falar sobre o evento, mas as inscrições abrem no próximo dia 08 de Maio e logo mais as empresas já vão começar a divulgar suas promoções e novidades vão começar a aparecer com mais frequência. Então se você está planejando atender ao evento, já deve começar a se preparar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Site do #vBrownBagBrasil está no ar! vbrownbagbrasil.com.br</title>
      <link>/site-do-vbrownbagbrasil-esta-no-ar-vbrownbagbrasil-com-br/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 21:35:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/site-do-vbrownbagbrasil-esta-no-ar-vbrownbagbrasil-com-br/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Deixa eu contar uma coisa rapidinho para vocês!
O site do @vbrownbagbrasil está no ar! http://vbrownbagbrasil.com.br/
Estão tão feliz e orgulhoso de compartilhar isso com vocês. O vBrownBag Brasil nasceu há pouco mais de 6 meses atrás e está crescendo de uma maneira absurda graças a vocês, aos amigos que deixaram a vergonha de lado e toparam se apresentar com a gente e ao trabalho incansável dos meus companheiros malucos @ricardoconzatti, @wesmrt e @tarsio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vSphereLand Top vBlog 2018</title>
      <link>/vsphereland-top-vblog-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 16:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vsphereland-top-vblog-2018/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Como todos os anos, o Eric Siebert (@ericsiebert) do blog vSphere-Land.com promove a votação dos Top vBlogs. Ele já postou em seu site que a votação deve começar em breve e quem quiser participar,** deve inscrever seu blog** no vLauchPad (o maior repositório de blogs sobre virtualização do mundo).
Se o seu blog ainda não está lá, não perca tempo. Registre o seu blog agora mesmo.
Para estar elegível na votação, você deve ter no mínimo 10 posts publicados em 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware vSphere 6.7 - Novidades - Parte 1</title>
      <link>/vmware-vsphere-6-7-novidades-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 11:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-vsphere-6-7-novidades-parte-1/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Ontem a VMware anunciou o GA (General Availability) do VMware vSphere 6.7
Quase um ano e meio após o release do VMware vSphere 6.5 e um dia após o seu aniversário de 20 anos essa nova versão está cheia de novidades e melhorias.
Nesse post, vou descrever brevemente as features que eu acredito que devam ser discutidas e mencionadas.
 * O vSphere Client (HTML5) tem cerca de 95% de recursos completos * Monitoramento aprimorado do vCenter appliance (VCSA) * Melhor gerenciamento de backup do vCenter * Atualizações do ESXi com Single Reboot * Inicialização rápida do ESXi * Suporte nativo para discos 4K  vSphere Client HTML5 O vSphere 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão do VMware vSphere 6.7 (Live update)</title>
      <link>/nova-versao-do-vmware-vsphere-6-7/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 12:33:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nova-versao-do-vmware-vsphere-6-7/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Update - 09:50 am - Adicionados links para release notes e downloads das novas versões (no final do post)
Update - 10:00 am - Adicionado link da playlist com vídeos sobre a nova versão 6.7 (no final do post)
A VMware acabou de lançar a versão 6.7 de sua suíte de produtos.
A notícia acabou de ser anunciada e ao longo do dia farei updates nesse post.
Foram anunciados os seguintes produtos em nova versão:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo serviço da VMware: VMware Configuration Maximums</title>
      <link>/novo-servico-da-vmware-vmware-configuration-maximums/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 12:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novo-servico-da-vmware-vmware-configuration-maximums/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMware lançou na semana passada uma nova ferramenta para ajudar no cálculo das configurações máximas do vSphere.
Essa ferramenta é bastante útil, uma vez que até hoje quando você precisava procurar qualquer informação do tipo, era necessário ficar buscando diversos PDFs de várias versões. Agora tudo ficou mais fácil.
A ferramenta cobre da versão 6.0 do vSphere em diante.
Essa ferramenta, VMware Configuration Maximums, fornece os limites de configuração recomendados para produtos VMware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livros: Docker Deep Dive e The Kubernetes Book - Nigel Poulton</title>
      <link>/livros-docker-deep-dive-e-the-kubernetes-book-nigel-poulton/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 16:51:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/livros-docker-deep-dive-e-the-kubernetes-book-nigel-poulton/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Na minha jornada de estudos sobre Docker e Kubernetes, comprei 2 livros sobre o assunto:
 * [**Docker Deep Dive**](https://www.amazon.com/gp/product/1521822808/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;creativeASIN=1521822808&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=valdecircarva-20&amp;amp;linkId=e6bb835468bc8ce6d1f4e4a1e93bae25) - USD 8,00 * [**The Kubernetes Book**](https://www.amazon.com/gp/product/B072TS9ZQZ/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;creativeASIN=B072TS9ZQZ&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=valdecircarva-20&amp;amp;linkId=9e5e5069468cf5959ea599bdbeffa712) - USD 9,00  Os dois livros são de autoria de Nigel Poulton (@nigelpoulton), que é Docker Captain, Docker Certified Associate e autor de vários livros relacionados a contêineres e cursos de treinamento em vídeo.
Eu conheci os livros do Nigel através dos cursos online da Pluralsight.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownBag Brasil – S02E11 - Viver e Trabalhar em Portugal</title>
      <link>/vbrownbag-brasil-s02e11-viver-e-trabalhar-em-portugal/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 20:42:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vbrownbag-brasil-s02e11-viver-e-trabalhar-em-portugal/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
O próximo episódio do #vBrownBagBrasil seráfoi ÉPICO!
Update: Já está no ar o vídeo do episódio gravado em 16/04.
O assunto da semana é Viver e Trabalhar em Portugal e o nosso convidado Flávio Neri vai falar sobre o por quê a escolha de Portugal. Como foi o processo de visto e procura do primeiro trabalho. Como é o mercado a nível Portugal e a nível Europeu e um pouco do seu dia a dia com a família e no trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownBag Brasil – S02E10 - Arquiteto x Especialista de TI com Tarsio Moraes</title>
      <link>/vbrownbag-brasil-s02e10-arquiteto-x-especialista-de-ti-com-tarsio-moraes/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 17:05:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vbrownbag-brasil-s02e10-arquiteto-x-especialista-de-ti-com-tarsio-moraes/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Está no ar o vídeo do vBrownBag Brasil sobre Arquiteto x Especialista de TI com Tarsio Moraes (@Tarsio) onde foi discutido as principais diferenças entre as duas profissões, habilidades necessárias, salários e muito mais. Esse episódio contou também com a participação de Ricardo Conzatti (@RicardoConzatti), Samuel Nunes (@Samuel_SPI), Wesley Martins (@wesmrt) e Carlos Mazzer (@cmazzer)
Siga o vBrownBag Brasil no Twitter @vBrowbBagBrasil e no Youtube https://www.youtube.com/vbrownbagbrasil
Se você ainda não sabe o que é o vBrownBag veja esse post e faça parte dessa comunidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como executar VMware PowerCLI via Docker</title>
      <link>/como-executar-vmware-powercli-via-docker/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 11:40:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-executar-vmware-powercli-via-docker/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nesse post vou mostrar a vocês como é executar o VMware PowerCLI via Docker.
O pessoal do PowerCLI criou uma imagem Docker com todos os componentes necessários para que você possa rapidamente utilizar o PowerCLI em qualquer computador/sistema operacional sem ter que se preocupar em ficar instalando PowerShell, dependências, etc.
Essa imagem já está atualizada para a versão 10 do PowerCLI que eu falei sobre o lançamento nesse post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disponível Beta da Versão 2.0 do Rancher - Comece a testar agora</title>
      <link>/disponivel-beta-da-versao-2-0-do-rancher-comece-a-testar-agora/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 20:37:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/disponivel-beta-da-versao-2-0-do-rancher-comece-a-testar-agora/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Uma das minhas metas para esse ano é me tornar proficiente em Docker e Kubernetes. E por isso, venho estudando bastante sobre essas tecnologias.
O Rancher é um painel de controle e gerenciamento para sua infraestrutura de containers. Eu já falei sobre Rancher aqui no blog, em uma série de 3 posts bem bacana.
E hoje vou falar sobre a versão 2.0 do Rancher que entrou em beta oficial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como fazer o download manual de todas as versões do VMware Tools</title>
      <link>/como-fazer-o-download-manual-de-todas-as-versoes-do-vmware-tools/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 12:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-fazer-o-download-manual-de-todas-as-versoes-do-vmware-tools/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você já precisou fazer o download de uma versão antiga do VMware Tools e não tinha acesso ao host ESXi no momento ou ainda teve um problema para montar a imagem do VMware Tools na VM?
Se sim, nesse post, vou te mostrar como é fácil fazer o download de qualquer versão do VMware Tools diretamente do site da VMware - sem necessidade de login ou senhas - e fazer a instalação manualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownBag Brasil – S02E09 – Arquitetura de Backup em Núvem com Bácula - Heitor Faria</title>
      <link>/vbrownbag-brasil-s02e09-arquitetura-de-backup-em-nuvem-com-bacula-heitor-faria/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 13:41:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vbrownbag-brasil-s02e09-arquitetura-de-backup-em-nuvem-com-bacula-heitor-faria/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Está no ar o vídeo do vBrownBag Brasil sobre Arquitetura de Backup em Núvem com Bácula com Heitor Faria do blog bacula.com.br
Siga o vBrownBag Brasil no Twitter @vBrowbBagBrasil e no Youtube https://www.youtube.com/vbrownbagbrasil
Se você ainda não sabe o que é o vBrownBag veja esse post e faça parte dessa comunidade. Estamos precisando de pessoas para falar sobre assunto técnicos diversos. A comunidade está ganhando força, mas precisamos de sua ajuda!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo serviço DNS - CloudFlare 1.1.1.1</title>
      <link>/novo-servico-dns-cloudflare-1-1-1-1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 16:24:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novo-servico-dns-cloudflare-1-1-1-1/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Qual servidor de DNS vocês costumam usar em seu ambiente?
Hoje, sim, dia 01/04, também considerado o dia da mentira, a CloudFlare lançou publicamente o seu serviço de DNS Público com um endereço IP terrivelmente fácil de se lembrar : 1.1.1.1 e 1.0.0.1
https://twitter.com/Cloudflare/status/980430875258212352
Para quem é mais antigo na área, o DNS padrão era o 4.2.2.2 da Level3. Anos depois o Google lançou o seu próprio serviço 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BLOGS TI LATAM</title>
      <link>/vblogs-latam/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 12:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vblogs-latam/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Esse post é um pouco diferente do que você está acostumado a ver por aqui.
:arrow: Para leer este post en Español haga clic aquí :arrow: To read this post in English click here
Eu quero a ajuda de vocês para montar um diretório de blogs sobre Virtualização, Infraestrutura e Cloud Computing escritos em Português e Espanhol. Sei que existem vários blogs com excelente conteúdo que ainda não fazem parte da vCommunity e que precisamos conhecer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Série Upgrade VMware ESXi - Parte 1 - Cenários de atualização</title>
      <link>/serie-upgrade-vmware-esxi-parte-1-cenarios-de-atualizacao/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 18:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/serie-upgrade-vmware-esxi-parte-1-cenarios-de-atualizacao/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Qual versão do VMware ESXi vocês estão rodando em seus ambientes de produção ou lab?
Eu já fiz um post há algum tempo sobre o upgrade do vCenter da versão 6.0 para 6.5 e você pode conferir esse post aqui. O upgrade foi bastante tranquilo e desta vez eu quero trazer a vocês uma série mostrando os cenários de upgrade do ESXi.
Lembrando que o ESXi 5.5 está em sua fase final de suporte - vai até Setembro/18 - então está mais do que na hora de começar a pensar e se preparar para fazer o upgrade o quanto antes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownBag Brasil – S02E08 – Amazon AWS 101</title>
      <link>/vbrownbag-brasil-s02e08-amazon-aws-101/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 13:42:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vbrownbag-brasil-s02e08-amazon-aws-101/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Update: O vídeo com a gravação já está publicado no canal do vBrownBag no Youtube e nesse post
O tema do vBrownBag Brasil dessa noite é Amazon AWS 101 - Conceitos básicos de AWS com Diego Lakatos (@diegolakatos).
Diego é analista de DevOps na Rivendel Tecnologia e possui entre outras as certificações: AWS Certified Solutions Architect - Associate Level AWS Certified Solutions Architect - Professional AWS Certified SysOps Administrator - Associate Level</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Devolutions Wayk Now - Uma alternativa grátis ao TeamViewer</title>
      <link>/devolutions-wayk-now-uma-alternativa-ao-teamviewer/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 12:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/devolutions-wayk-now-uma-alternativa-ao-teamviewer/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
**Esse post foi atualizado após um contato do pessoal da Devolutions avisando sobre a mudança na política de licenciamento do Wayk Now, que agora é FREE para uso pessoal E comercial. **
Post oficial aqui: https://blog.devolutions.net/2018/04/big-news-wayk-now-is-free-for-business-use
Qual software você usa para acesso remoto? Seja para clientes, na empresa, para ajudar alguém da família ou mesmo no seu lab?
O TeamViewer é o software mais conhecido e acredito eu, líder desse mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware Cloud Briefing - Resumo</title>
      <link>/vmware-cloud-briefing-resumo/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 11:45:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-cloud-briefing-resumo/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
No último dia 07/03 a VMware fez o seu primeiro Cloud Briefing, onde foram reveladas várias novidades sobre VMware Cloud Services.
Infelizmente nesse dia eu estava viajando para o Ravello Blogger Day (#RBD2) e não consegui acompanhar o evento ao vivo. Eu vi o vídeo da apresentação e trago para vocês um resumo do que aconteceu.
Um destaque para o Roadmap da VMware Cloud on AWS (VMWonAWS) que foi apresentado e está publicado na internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vExpert Classe de 2018</title>
      <link>/vexpert-classe-de-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 11:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vexpert-classe-de-2018/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Mais um ano, mais um vExpert. Estou super feliz em pelo terceiro ano consecutivo ter sido escolhido como um VMware vExpert representando o Brasil e essa comunidade maravilhosa.
No último dia 09/03 a VMware fez o anúncio do vExpert 2018. Esse ano, o anúncio foi um pouco diferente e divertido, pois aconteceu de eu estar no Campus da VMware em Palo Alto, CA bem no dia em que o time estava finalizando as escolhas e apertou o botão do tão aguardado e-mail &amp;ldquo;You&#39;re in&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meus objetivos para 2018</title>
      <link>/meus-objetivos-para-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 12:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/meus-objetivos-para-2018/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Quais são seus objetivos para 2018?
Resolvi publicar esse post por dois motivos:
 1. Incentivar você a traçar seus objetivos 2. Uma maneira de me cobrar, afinal está público aqui  Então vamos lá:
**GOAL 1 - Estudar a fundo tecnologias Cloud - AWS, GCP e Azure ** Ainda não tive muitas oportunidades de trabalhar no dia a dia operando e/ou desenhando soluções para Cloud. Os meu conhecimentos arranham a superfície das soluções apresentadas pelos 3 grandes player dos mercado, Até o final do ano, quero estar bem proficiente em AWS e vou basear meus estudos em cima do currículo da certificação AWS Certified Solutions Architect – Associate</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownBag Brasil – S02E07 - Programas de Influência</title>
      <link>/vbrownbag-brasil-s02e07-programas-de-influencia/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 17:49:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vbrownbag-brasil-s02e07-programas-de-influencia/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Está no ar o vídeo do vBrownBag Brasil sobre Programas de Influência com Valdecir Carvalho do blog Homelaber, Alexandre Prado (@alexandroprado) Microsoft MVP, VMware vExpert e Cisco Champion, Tarsio Moraes (@Tarsio) do blog do Tarsio e VMware vExpert e Ivanildo Galvão (@ivanildogalvao) VMware vExpert do Blog do Ivanildo Galvão.
Foi um papo bastante agradável e que vai render um segundo episódio em breve.
Siga o vBrownBag Brasil no Twitter @vBrowbBagBrasil e no Youtube https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Aniversário Homelaber</title>
      <link>/feliz-aniversario-homelaber/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 23:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/feliz-aniversario-homelaber/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje o Blog Homelaber BRASIL faz 3 anos de existência. Estou escrevendo esse post em um quarto de hotel em San Francisco, CA. Como cheguei aqui? Graças ao meu blog.
Nesses 3 anos de blog, ganhei muitos amigos, conheci muitas pessoas inteligentíssimas, viajei para fora do país, conquistei prêmios e reconhecimentos, mas o mais importante foi ter a certeza de ter contribuído para a comunidade.
Aprendi muito aqui, cresci como pessoa, cresci como profissional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu sou Veeam Vanguard</title>
      <link>/eu-sou-veeam-vanguard/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 16:45:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/eu-sou-veeam-vanguard/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
To read this post in English go here
Hoje pela manhã recebi um email do Rick Vanover dizendo que fui aceito no programa Veeam Vanguard 2018.
Estou super feliz e honrado de fazer parte dessa comunidade, de pessoas inteligentes e super bacanas. Meu muito obrigado ao Rickatron aka Rick Vanover (@rickvanover), Matt Crape (@MattThatITGuy), Jorge de la Cruz (@jorgedlcruz), Michael Cade (@MichaelCade1), Razvan Duhan (@Razvan_Duhan), Tim Smith (@tsmith_co), Dmitry Kniazev (@vmdk_co), Ariel Sanchez Mora (@arielsanchezmor) e a tantas outras pessoas da #vCommunity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>POLÊMICA: Você tem medo do suporte?</title>
      <link>/polemica-voce-tem-medo-do-suporte/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 11:45:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/polemica-voce-tem-medo-do-suporte/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você tem &amp;ldquo;medo&amp;rdquo; de acionar o suporte técnico do fabricante?
Hoje é sexta-feira e trago a vocês um post polêmico: O &amp;ldquo;medo&amp;rdquo; que certas pessoas têm de acessar o suporte técnico do fabricante, principalmente de software.
Já vi centenas de casos - na FIRMA, fóruns técnicos, etc - onde a pessoa fica quebrando a cabeça para resolver um problema, que poderia ser facilmente resolvido com uma ligação para o suporte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware PowerCLI 10.0.0 disponível para download</title>
      <link>/vmware-powercli-10-0-0-disponivel-para-download/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 12:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-powercli-10-0-0-disponivel-para-download/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você já usa PowerCLI no seu ambiente de lab ou de produção?
O que é o VMware PowerCLI? O PowerCLI é uma tremenda ferramenta para automatizar ações de produtos VMware. Você pode fazer praticamente tudo com ele, utilizando scripts e a linguagem PowerShell. É uma mão na roda e vale muito a pena conhecer, se você ainda não o utiliza no seu dia a dia. E se você já usa, atualize agora para a nova versão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownBag Brasil – S02E05 – Como montar o seu homelab com Valdecir Carvalho</title>
      <link>/vbrownbag-brasil-s02e05-como-montar-o-seu-homelab-com-valdecir-carvalho/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 12:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vbrownbag-brasil-s02e05-como-montar-o-seu-homelab-com-valdecir-carvalho/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Está no ar o vídeo do vBrownBag Brasil sobre Como montar o seu homelab com Valdecir Carvalho do blog Homelaber - sim, eu mesmo! :) - onde falo sobre como montar o seu homelab sem gastar muito dinheiro.
Siga o vBrownBag Brasil no Twitter @vBrowbBagBrasil e no Youtube https://www.youtube.com/vbrownbagbrasil
Se você ainda não sabe o que é o vBrownBag veja esse post e faça parte dessa comunidade. Estamos precisando de pessoas para falar sobre assunto técnicos diversos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão do RVTools - 3.10</title>
      <link>/nova-versao-do-rvtools-3-10/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 12:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nova-versao-do-rvtools-3-10/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Quem trabalha com vSphere e NÃO USA o RVTools? :)
No final da semana passada, foi liberada a nova versão - 3.10 - do nosso querido amigo e companheiro RVTools (@rvtools).
A última grande versão havia sido disponibilizada em abril/2017 e falei sobre ela nesse post.
Para quem ainda não conhece, o RVTools é uma ferramenta totalmente gratuita criada pelo Holandês Rob de Veji em 2008 e já foi baixado mais de 850.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ENCONTRO DE INAUGURAÇÃO DO VMUG MG</title>
      <link>/encontro-de-inauguracao-do-vmug-mg/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 12:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/encontro-de-inauguracao-do-vmug-mg/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
O pessoal do VMUG Belo Horizonte (BH) - Thiago Caires , Felipe Roque , Gustavo Cardoso e Elizabeth Souza vai fazer a sua primeira reunião no próximo dia 01/03/2018. Estou super feliz, primeiro porque o VMUG está crescendo no Brasil e segundo porque eu ajudei esses caras a começar mais esse capítulo. Sei que o Thiago e o Felipe vão fazer um trabalho fantástico lá em Minas e o capítulo vai ser um sucesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer ir para o evento AWS re:INVENT 2018 em Las Vegas (quase) de graça?</title>
      <link>/quer-ir-para-o-evento-aws-reinvent-2018-em-las-vegas-quase-de-graca/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 12:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/quer-ir-para-o-evento-aws-reinvent-2018-em-las-vegas-quase-de-graca/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Quer ir para o evento da Amazon AWS - re:INVENT 2018 em Las Vegas (quase) de graça? Então participe do Meu re:INVENT minha vida.
O Meu re:INVENT minha vida é uma iniciativa criada dentro do grupo AWS meetup SP, cujo objetivo é levar um integrante da comunidade para o re:INVENT 2018 em Las Vegas, que ocorre entre os dias 26 de novembro e 30 de novembro de 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownBag Brasil – S02E04 – Overview SRM e vSphere Replication com Giovanni Mantelli</title>
      <link>/vbrownbag-brasil-s02e04-overview-srm-e-vsphere-replication-com-giovanni-mantelli/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 16:40:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vbrownbag-brasil-s02e04-overview-srm-e-vsphere-replication-com-giovanni-mantelli/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
O tema dessa semana no vBrownBag Brasil será um Overview do VMware SRM (Site Recovery Manager) e vSphere Replication com Giovanni Mantelli (@gamantelli) da Plattano Tech (@PlattanoVM).
Para participar, faça seu cadastro neste link. O episódio é ao vivo e você pode interagir conosco enviando suas dúvidas, perguntas diretamente pelo webinar ou pelo twitter @vBrownBagBrasil.
 * Quando: 19/02/2018 às 22:00 horas (Horário de Brasília) * Onde: [Gotowebinar](https://attendee.gotowebinar.com/register/7594063316149283073)  Siga o vBrownBag Brasil no Twitter @vBrowbBagBrasil e no Youtube https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2018 - Call for Papers estão abertas</title>
      <link>/vmworld-2018-call-for-papers-estao-abertas/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 12:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2018-call-for-papers-estao-abertas/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMworld 2018 ainda está um pouco longe - 26 à 30 de agosto - mas a organização e os preparativos de um evento desse tamanho começa com bastante antecedência.
O Call for Papers (CPF) para a VMworld 2018 já está aberto e o prazo para submeter o seu paper vai até o dia 13 de Março de 2018. Então se você pretende participar como speaker na VMworld 2018 - US ou Europa, essa é a sua chance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownBag Brasil - S02E03 - P2V - Desafios e Lições Aprendidas com Pedro Calixto</title>
      <link>/vbrownbag-brasil-s02e03-p2v-desafios-e-licoes-aprendidas-com-pedro-calixto/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 15:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vbrownbag-brasil-s02e03-p2v-desafios-e-licoes-aprendidas-com-pedro-calixto/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Está no ar o vídeo do vBrowbBag Brasil S02E02 sobre P2V - Desafios e Lições Aprendidas com Pedro Calixto
https://youtu.be/9JYRYUfiCpo
Siga o vBrownBag Brasil no Twitter @vBrowbBagBrasil e no Youtube https://www.youtube.com/vbrownbagbrasil
Se você ainda não sabe o que é o vBrownBag veja esse post e faça parte dessa comunidade. Estamos precisando de pessoas para falar sobre assunto técnicos diversos. A comunidade está ganhando força, mas precisamos de sua ajuda!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownBag Brasil - S02E02 - Virtualizando com Proxmox VE com Gilberto Ferreira</title>
      <link>/vbrownbag-brasil-s02e02-virtualizando-com-proxmox-ve-com-gilberto-ferreira/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 14:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vbrownbag-brasil-s02e02-virtualizando-com-proxmox-ve-com-gilberto-ferreira/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Está no ar o vídeo do vBrowbBag Brasil S02E02 sobre **Virtualização com Proxmox VE com Gilberto Ferreira **
https://youtu.be/2QpQuxLaSVQ
Siga o vBrownBag Brasil no Twitter @vBrowbBagBrasil e no Youtube https://www.youtube.com/vbrownbagbrasil
Se você ainda não sabe o que é o vBrownBag veja esse post e faça parte dessa comunidade. Estamos precisando de pessoas para falar sobre assunto técnicos diversos. A comunidade está ganhando força, mas precisamos de sua ajuda! Entre em contato conosco pelo email vbrownbag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownBag Brasil S02E01 - Certificações de TI com Nathan Pinotti</title>
      <link>/vbrownbag-brasil-s02e01-certificacoes-de-ti-com-nathan-pinotti/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 12:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vbrownbag-brasil-s02e01-certificacoes-de-ti-com-nathan-pinotti/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Está no ar o vídeo do vBrowbBag Brasil S02E01 sobre **Certificações de TI com Nathan Pinotti **(@nathanpinotti)
https://www.youtube.com/watch?v=j6WYc8Vz1ks
Siga o vBrownBag Brasil no Twitter @vBrowbBagBrasil e no Youtube https://www.youtube.com/vbrownbagbrasil
Se você ainda não sabe o que é o vBrownBag veja esse post e faça parte dessa comunidade. Estamos precisando de pessoas para falar sobre assunto técnicos diversos. A comunidade está ganhando força, mas precisamos de sua ajuda! Entre em contato conosco pelo email vbrownbag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TechConfessions the Show, S1 | E10: Valdecir Carvalho from Brazil</title>
      <link>/techconfessions-the-show-s1-e10-valdecir-carvalho-from-brazil/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 12:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/techconfessions-the-show-s1-e10-valdecir-carvalho-from-brazil/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Post rapidinho para divulgar a minha participação no #TechConfessions, um programa da @VMware idealizado pela Amy Lewis (@CommsNinja) e apresentado pela Malery Lassen (@MaleryLassen).
Essa gravação foi realizada em Palo Alto, no Campus da VMware em dezembro/2017 durante o VMUG Leader Summit e foi muito legal.
https://www.youtube.com/watch?v=PitnRIvx5Gs
Você pode ver outros vídeos no Canal TechConfessionsTheShow no Youtube. Elas já entrevistaram várias pessoas da comunidade, como Alan Renouf, William Lam, Duncan Epping, Stu Miniman entre outros - Só fera!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Síndrome do Impostor - Você não está sozinho - Palestra Campus Party 2018 #CPBR11</title>
      <link>/sindrome-do-impostor-voce-nao-esta-sozinho-palestra-campus-party-2018-cpbr11/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 18:08:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sindrome-do-impostor-voce-nao-esta-sozinho-palestra-campus-party-2018-cpbr11/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Post rapidinho para divulgar o vídeo da apresentação do meu grande amigo Somatório (@Somatorio) - também conhecido como Marco Antônio Martins Júnior - sobre a Síndrome do Impostor que aconteceu ontem (31/01/18) na Campus Party 2018 #CPBR11
Esse assunto é muito interessante e já conversamos muito sobre isso.
#CPBR11 - Palco Coders 31/01/2018 22:00 Síndrome do impostor: você não está sozinho - #DevOpsBR - @somatorio e @fernandoike [embed]https://youtu.be/hRhWmrweF0M[/embed]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Free Download de todos os software da VMware</title>
      <link>/download-de-todos-os-software-da-vmware/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 12:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/download-de-todos-os-software-da-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você já precisou fazer o download de um software da VMware para o seu lab não tinha acesso ao software em questão?
Acredito que muitos de nós já passamos por essa situação, seja porque o seu trial já expirou ou porque você saiu da empresa e o seu perfil no my.vmware.com não tem acesso a mais nada.
Há muito tempo atrás, fiz um post sobre o VMware Software Manager, que é um software disponibilizado pela VMware onde você pode navegar e baixar praticamente toda a biblioteca de softwares de uma maneira bem fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VeeamON 2018</title>
      <link>/veeamon-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 20:01:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veeamon-2018/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
VeeanON 2018 Notinha rápida para falar que o evento anual da Veeam (@veeam) - VeeanON 2018 - acontece esse ano entre os dias 14 e 16 de Maio em Chicago, IL (USA). Ano passado tive a grande oportunidade de participar deste evento e posso dizer que se você usa os produtos Veeam, é um evento super bacana de participar.
Você terá a oportunidade de ver todas as novidades da Veeam e seus parceiros IN LOCO e em primeira mão, além de poder realizar treinamentos e as provas de certificação dos produtos Veeam e também aumentar o seu networking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como atualizar VMware vCenter 6.0 para 6.5</title>
      <link>/como-atualizar-vmware-vcenter-6-0-para-6-5/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-atualizar-vmware-vcenter-6-0-para-6-5/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Qual versão do VMware vSphere vocês estão rodando em seus labs ou ambientes produtivos?
No meu lab, por diversos motivos, eu estou rodando o vSphere versão 6.0 e nessa série de posts, vou mostrar como fazer o upgrade para o vSphere versão 6.5, começando pelo VMware vCenter Server 6.5
Recomendações iniciais: Se você for planejar um upgrade, seja em produção ou em seu lab, é muito importante que você leia a documentação disponível e o Release Notes da versão, planeje bem a mudança, valide se o seu hardware é suportado - consulte a HCL - e se possível não faça a mudança direto em produção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rancher Parte 3 - Integração com VMware vSphere e Cloud Amazon AWS</title>
      <link>/rancher-parte-3-integracao-com-vmware-vsphere-e-cloud-amazon-aws/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 16:56:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rancher-parte-3-integracao-com-vmware-vsphere-e-cloud-amazon-aws/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Essa é terceira e última parte da série sobre Rancher (@Rancher_Labs).
No primeiro post, mostrei como fazer a instalação e a configuração básica do Rancher.
https://twitter.com/homelaber/status/948835714954915857
No segundo post, mostrei como preparar e adicionar um host ao Rancher.
https://twitter.com/homelaber/status/950467311592509440
Hoje, vou mostrar como fazer a integração do Rancher com o VMware vSphere e com a Cloud Amazon AWS.
 * Provisionar hosts no VMware vSphere * Provisionar hosts na Cloud Amazon AWS  Provisionar hosts no VMware vSphere Para que o Rancher possa provisionar hosts no ambiente VMware vSphere, primeiramente é necessário adicionar o Machine Drive específico para vSphere e para ativar o Machine Driver é muito simples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como obter licenças FULL dos produtos VMware?</title>
      <link>/como-obter-licencas-full-dos-produtos-vmware/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 15:20:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-obter-licencas-full-dos-produtos-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou falar sobre como conseguir licenças FULL dos produtos VMware por um valor super reduzido, mesmo em termos de Brasil.
Você já ouviu falar do VMUG Advantage? Bom, se você é um leitor assíduo deste blog, provavelmente sim :)
O VMUG tem um produto chamado VMUG Advantage, onde entre outras coisas, por apenas USD $200 (duzentos dólares)você tem acesso a todos os produtos da VMware
UPDATE: Com o código ADV18 você ganha USD $20 de desconto, então a assinatura sai por USD $180</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política de Cliclo de Vida dos Produtos VMware (VMware Lifecycle Matrix)</title>
      <link>/politica-de-cliclo-de-vida-dos-produtos-vmware-vmware-lifecycle-matrix/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 15:43:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/politica-de-cliclo-de-vida-dos-produtos-vmware-vmware-lifecycle-matrix/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Qual versão do vSphere vocês estão utilizando em produção ou em seus labs?
Particularmente, ainda estou rodando meu lab na versão 6.0.X, mas estou planejando um upgrade para o 6.5 em breve - com posts, aguarde! :)
Outro dia vi um tweet do Emad Younis (@emad_younis) sobre o fim do suporte geral do vSphere 5.5 (caramba já!!!) em Setembro/2018 e resolvi resgatar esse post e que estava nos rascunhos do blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(VENDIDO) VENDO Apple Macbook Pro 15 Retina Mid 2015 - i7 | 16GB | 512GB SSD</title>
      <link>/vendo-apple-macbook-pro-15-retina-mid-2015-i7-16gb-512gb-ssd/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:52:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vendo-apple-macbook-pro-15-retina-mid-2015-i7-16gb-512gb-ssd/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
VENDIDO Post meio atípico por aqui, mas é que estou vendendoo meu antigo Macbook e gostaria de contar com a ajuda de vocês!
Seguem as specs:
 * Macbook Pro 15 polegadas Retina Mid 2015 * Intel Core i7 2.5Ghz * 16GB RAM * 512GB SSD * Modelo A1398 * Duas placas gráficas * Valor: &amp;lt;del&amp;gt;R$6.400,0&amp;lt;/del&amp;gt;0 R$5.900,00 via MercadoPago (BAIXEI O VALOR PARA VENDER!!!)  Como pode ser visto nas fotos, ele tem um pequeno amassado no lado superior direito da base, perto da USB e marcas de uso na tampa inferior, mas nada que atrapalhe o funcionamento perfeito do bixão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rancher Parte 2 – Instalação e configuração</title>
      <link>/rancher-parte-2-instalacao-e-configuracao/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 20:40:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rancher-parte-2-instalacao-e-configuracao/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Essa é segunda parte da série sobre Rancher.
Se você perdeu a primeira parte, não tem problema! Acesse olink e veja o post e o vídeo com todos os detalhes sobre como fazer a preparação de um servidor Ubuntu, instalando o Docker para receber o Rancher Server, instalar o Rancher Server e configurar a autenticação local.
https://twitter.com/homelaber/status/948835714954915857
Hoje vou mostrar a vocês como:
 * Configurar o Rancher Server * Configurar e adicionar um host local no Rancher * Fazer o deploy de containers  Configurando Environments (Ambientes) no Rancher O que é um ambiente?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rancher Parte 1 - Instalação e configuração</title>
      <link>/rancher-parte-1-instalacao-e-configuracao/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 08:36:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rancher-parte-1-instalacao-e-configuracao/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você conhece o Rancher?
Se você que é de infra estrutura e está querendo começar a estudar sobre containers, docker, devops, etc, uma hora ou outra vai precisar de um gerenciador de container e oRancher é um dos melhores da atualidade.
Para quem não está familiarizado com o assunto, o Rancher é um projeto bem legal que entrega uma plataforma de gerenciamento de containers, através de uma UI (User Interface) fácil de ser compreendida e utilizada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inscrições abertas para o programa vExpert 2018</title>
      <link>/inscricoes-abertas-para-o-programa-vexpert-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 11:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/inscricoes-abertas-para-o-programa-vexpert-2018/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
As inscrições para o programa de evangelistas da VMware - vExpert 2018 já estão abertas (desde o dia 18/12/17) e esse ano o processo mudou um pouco.
Quem me conhece e está sempre aqui no blog, já deve ter visto em algum momento - em vários para dizer a verdade - eu falando sobre o programa, o que é, o que não é, para que serve, seus benefícios, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumo de 2017</title>
      <link>/resumo-de-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 01:08:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/resumo-de-2017/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Vou fazer um pequeno resumo sobre como foi o ano de 2017 para mim e para o Homelaber.
Em resumo, 2017 foi um ano cheio de altos e baixos. Com bastantes novidades e experiências diferentes na minha vida.
Números do blog:  * 2017 o blog bateu o seu record de visitantes e visualizações. Foram mais de 114K views e mais de 16.5K visitantes únicos.  Outra coisa legal no blog, foi a mudança</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como configurar IP estático no Ubuntu Server 17.10</title>
      <link>/como-configurar-ip-estatico-no-ubuntu-server-17-10/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 11:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-configurar-ip-estatico-no-ubuntu-server-17-10/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Vocês sabiam que o Ubuntu Server mudou a** forma de configurar IP estático** na **versão 17.10**?
Pois então, eu não sabia. Esses dias, fui subir uma VM com a nova versão do Ubuntu Server e fiquei quebrando a cabeça para configurar um IP estático, pois estava fazendo da maneira antiga - editar o arquivo /etc/network/interfaces
Depois de muito procurar, encontrei uma documentação, onde diz que agora o Ubuntu Server utiliza YAML para configuração de rede via um utilitário chamado NETPLAN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo Beta do VMware vSphere - Inscreva-se</title>
      <link>/novo-beta-do-vmware-vsphere-inscreva-se/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 11:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novo-beta-do-vmware-vsphere-inscreva-se/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMware abriu as inscrições para o vSphere Beta Program. Este programa permite que os participantes ajudem a definir a direção da plataforma para os próximos anos.
O acesso ao programa, garante a participação em uma comunidade privada para acessar o software beta e compartilhar informações. Haverão fóruns de discussão, webinars e diversos outros meios para que você possa compartilhar seus comentários com a VMware.
Uma novidade, é que este programa beta é diferente dos programas anteriores, não sendo vinculado apenas a uma versão ou versão específica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vSphere 6.5 Host Resources Deep Dive E-Book grátis</title>
      <link>/vsphere-6-5-host-resources-deep-dive-e-book-gratis/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 20:24:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vsphere-6-5-host-resources-deep-dive-e-book-gratis/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Dica rápida para quem quer aprofundar (de verdade) seus conhecimentos sobre o VMware vSphere. O livro VMware vSphere 6.5 Host Resources Deep Dive escrito pela dupla Frank Denneman (@FrankDenneman) e Niels Hagoort (@nhagoort) e publicado em Junho/2017 é uma bíblia sobre os recursos mais avançados do vSphere.
O lançamento do livro foi um sucesso. Durante a VMworld, a Rubrik distribuiu gratuitamente 2000 cópias do livro, mas muita gente ficou sem - eu fui um deles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownBag Brasil - S01E01 - VCAP Simulator com Ricardo Conzatti</title>
      <link>/vbrownbag-brasil-s01e01-vcap-simulator-com-ricardo-conzatti/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 20:25:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vbrownbag-brasil-s01e01-vcap-simulator-com-ricardo-conzatti/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
No episódio de hoje do #vBrownBag Brasil o amigo Ricardo Conzatti (@ricardoconzatti) fala sobre o VCAP Simulator, um ambiente desenvolvido para aqueles que querem treinar para o exame de certificação VCAP-DVC.
Ricardo Conzatti é especialista em Virtualizacão, VCP-DCV, vExpert VSAN e Cloud e blogger do site Solutions4Crowds.
Ricardo irá mostrar como desenvolveu o simulador que é totalmente automatizado e hoje está hosteado a plataforma de cloud da Oracle chamada Ravello.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vBrownbag Brasil S01E00 - Piloto - O que é o vBrownBag</title>
      <link>/vbrownbag-brasil-s01e00-piloto-o-que-e-o-vbrownbag/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 19:34:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vbrownbag-brasil-s01e00-piloto-o-que-e-o-vbrownbag/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
No último dia 16/10 aconteceu o episódio piloto da primeira temporada do vBrownBag Brasil.
Nesse episódio piloto, apresentamos ao público a proposta do vBrownBag Brasil e respondemos a pergunta que não quer se calar: O que é o vBrownBag?
O vídeo já está publicado no Youtube. Deixe o seu joinha e não esqueça de assinar o nosso canal.
Para fazer o seu registro e ser notificado dos próximos programas, faça o seu registro em http://bit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vExpert Cloud 2017</title>
      <link>/vexpert-cloud-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 14:26:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vexpert-cloud-2017/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Na última sexta-feira, a VMware divulgou alista dos novos (e primeiros) vExperts Cloud e estou bastante feliz de fazer parte do programa.
O vExpert Cloud é uma sub-divisão do programa vExpert, assim com o vExpert VSAN e vExpert NSX
A idéia é dividir os participantes do programa em grupos de afinidade/produtos para assim, poder proporcionar alguns benefícios e maior interação com as BUs (Unidades de Negócio) da VMware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidade vBrownbag chega ao Brasil com conteúdo em Português</title>
      <link>/comunidade-vbrownbag-chega-ao-brasil-com-conteudo-em-portugues/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 03:45:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/comunidade-vbrownbag-chega-ao-brasil-com-conteudo-em-portugues/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Esse blog anda às moscas ultimamente não? Pois é&amp;hellip; várias coisas acontecendo ao mesmo tempo e acabei por negligenciar um pouco o meu querido blog :)
Antes das novidades, um pequeno update:
 * Eu troquei de emprego e não estou mais na Multiplus. Alguns devem saber que saí da FIRMA em Julho e agora no começo de Setembro aceitei um novo desafio como Arquiteto de Infraestrutura. Esse primeiro mês tem sido bem complicado para conciliar o tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Draw.io - Uma alternativa ao Microsoft Visio</title>
      <link>/draw-io-uma-alternativa-ao-microsoft-visio/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 02:50:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/draw-io-uma-alternativa-ao-microsoft-visio/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Todo mundo que trabalha com TI uma hora ou outra vai precisa criar um diagrama ou desenhar uma topologia. Se você como eu, não tem acesso ao Microsoft Visio - porque a sua empresa acha que é muito caro OU usa MacOS (como eu) - o aplicativo Draw.io (@drawio) é uma excelente alternativa.
Eu já conhecia o Draw.io na versão web e não sabia que havia uma versão &amp;ldquo;para instalar&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agenda de palestras da reunião de Outubro &#39;17 do VMUG SP</title>
      <link>/agenda-de-palestras-da-reuniao-de-outubro-17-do-vmug-sp/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 18:25:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/agenda-de-palestras-da-reuniao-de-outubro-17-do-vmug-sp/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Já está no ar a agenda da próxima reunião do VMUG São Paulo (@vmugsp).
Tem bastante assunto legal: Cloud Computing, VMware NSX, IBM Bluemix (Cloud da IBM), Veeam e Mulheres na área de TI. Teremos ainda sorteio de brindes (muito legais) e o** vBeers ao final do evento**.
Se você estiver em São Paulo no dia 05/10 não pode deixar de participar.
O evento é gratuito, basta você fazer a sua inscrição pelo site do VMUG SP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2017 - Entrevista André Leibovici - Datrium</title>
      <link>/vmworld-2017-entrevista-andre-leibovici-datrium/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 03:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2017-entrevista-andre-leibovici-datrium/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Finalmente dando sequência aos posts da VMworld 2017 (sim, eu sei que estou atrasado e MUITO), hoje compartilho com vocês uma entrevista muito bacana que consegui gravar lá com o André Leibovici (@andreleibovici), que é blogger no site My VirtualCloud, vExpert e VP de Soluções e Alianças da Datrium. O André é brasileiro, mas está há bastante tempo morando fora do Brasil, tem um extenso currículo, e já passou por empresas como Blockbuster, EMC, VMware e Nutanix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reunião de Outubro do VMUG São Paulo &amp; Call4Papers</title>
      <link>/reuniao-de-outubro-do-vmug-sao-paulo-call4papers/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 12:39:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/reuniao-de-outubro-do-vmug-sao-paulo-call4papers/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Vocês certamente já conhecem o VMUG certo? E também sabem que eu sou um dos líderes do capítulo do VMUG em São Paulo, certo? Não? Então clica nos links ai em cima e depois volte aqui.
Pois então, dois recadinhos rápidos:
Reunião VMUG SP - Outubro &amp;lsquo;17 A próxima reunião do VMUG São Paulo acontecerá no próximo dia** 05 de outubro (quinta-feira) às 18:30hs** no auditório da I**BM Brasil, ali na Rua Tutóia**.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#PapodeQuinta – 07/09/2017 – VMworld 2017 - Impressões</title>
      <link>/papodequinta-07092017-vmworld-2017-impressoes/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 20:58:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/papodequinta-07092017-vmworld-2017-impressoes/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
O tema do #PapoDeQuinta dessa semana será sobre a VMworld 2017.
Teremos como convidados Ricardo Conzatti, Wesley Martins e Társio Moraes para falar sobre as nossas experiências na VMworld US 2017 que aconteceu na última semana em Las Vegas.
[embed]https://youtu.be/uAnez5G-W3U[/embed]
Sorteio Iremos sortear uma mochila oficial da VMworld 2017. Para participar do sorteio, basta se inscrever via o Meetup do Homelaber Brasil e curtir o canal do Homelaber Brasil</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu sou vExpert NSX e vExpert VSAN</title>
      <link>/eu-sou-vexpert-nxs-e-vexpert-vsan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 11:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/eu-sou-vexpert-nxs-e-vexpert-vsan/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Mais notícias boas! Ontem quase de madrugada, recebi DOIS e-mails do Corey Romero (@vCommunityGuy) com o seguinte subject: Welcome to the 2017 vExpert VSAN Program e Welcome to the 2017 vExpert NSX Program e quase cai da cadeira!
Sim meus amigos, eu sou oficialmente VMware vExpert NSX e **VMware vExpert VSAN **e agora faço parte de um seleto grupo de evangelistas dessas tecnologias da VMware.
Os programas vExpert NSX e vExpert VSAN são dois programas baseados no programa vExpert, mas que proporcionam um relacionamento muito mais próximo aos engenheiros e as BU&#39;s (Business Units - Unidades de Negócio) dos produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware vExpert Classe de 2017 - 2º Semestre</title>
      <link>/vmware-vexpert-classe-de-2017-2o-semestre/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 11:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-vexpert-classe-de-2017-2o-semestre/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMware fez o anúncio dos novos vExperts para 2017 (2º Semestre) e estou super feliz por saber que alguns amigos entraram para o time.
Mais uma vez, agradeço ao time do vExpert (@vExpert) e em especial a figura do Corey Romero (@vCommunityGuy) e também ao Eric Nielsen (@ericnipro).
O time de brasileiros aumentou novamente e isso é muito bom para a gente, ficamos cada vez mais relevantes lá fora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#PapodeQuinta – 17/08/2017 – Mulheres na TI - Infraestrutura &amp; Operações</title>
      <link>/papodequinta-17082017-mulheres-na-ti-infraestrutura-operacoes/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 11:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/papodequinta-17082017-mulheres-na-ti-infraestrutura-operacoes/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
O tema do #PapoDeQuinta dessa semana será sobre Mulheres na área de TI - Infraestrutura &amp;amp; Operações.
Vamos contar com a presença de 3 mulheres que trabalham na área de Infraestrutura, Suane Barbosa, IT Leader da Stone Pagamentos do Rio de Janeiro, Priscilla Diniz, Analista de Infraestrutura da Central IT de Brasília e Sthefanie Marques, Analista de Redes da TIVIT de São Paulo.
Elas irão contar as suas trajetórias na área, dificuldades, realizações e também iremos abordar assuntos polêmicos e tentar responder de uma vez por todas: Porque (INFELIZMENTE) existem tão poucas mulheres trabalhando nessa área de Infraestrutura?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2017 - Blogs Oficiais</title>
      <link>/vmworld-2017-blogs-oficiais/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 01:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2017-blogs-oficiais/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Post rapidinho para falar sobre a lista dos blogs convidados para a VMworld 2017. Esse ano, além do Homelaber, haverá mais um blog Brasileiro, o Solutions 4 Crowds do meu amigo Ricardo Conzatti, representando o Brasil.
Recomendo a todos seguirem o twitter e o blogs dos bloggers oficiais para ficar por dentro do que acontece na VMworld.
E para facilitar, eu criei uma lista no Twitter com todos os 43 bloggers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top vBlogs 2017 - Resultados</title>
      <link>/top-vblogs-2017-resultados/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 17:22:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/top-vblogs-2017-resultados/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Ontem saiu o resultado do #TopvBlog2017 (Top Blogs sobre Virtualização) e o blog Homelaber Brasil ficou em 42º na classificação geral e em 2º na categoria NON-English Blog. Fui o melhor Brasileiro classificado.
Estou super, super, super feliz por ter conseguido chegar ao TOP 50, no segundo ano participando, pulando da posição 248 em 2016 para a posição 42 esse ano.
Obrigado a todos que votaram em mim&amp;hellip; isso me motiva mais e mais a continuar com esse trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#PapodeQuinta – 10/08/2017 – Profissão - Programador</title>
      <link>/papodequinta-profissao-programador/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 11:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/papodequinta-profissao-programador/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
O tema do #PapoDeQuinta dessa semana será sobre **Profissão: Programador **e teremos a presença de **Alexandre Parreira, ****André Fernandes **e Marco Antônio Júnior (Somatório) para falar um pouco sobre a profissão, carreira, experiências, etc.
[embed]https://youtu.be/leA2gj6stTY[/embed]
Quinta-feira, às 21:00hs no Homelaber.TV Não perca!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2017 - No conforto do seu sofá</title>
      <link>/vmworld-2017-no-conforto-do-seu-sofa/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 10:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2017-no-conforto-do-seu-sofa/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Se você não vai poder atender a VMworld US esse ano, ainda tem a possibilidade de estar presente (virtualmente) no evento.
A VMware irá disponibilizar 3 Beams para que você possa passear pelo evento e interagir com os participantes.
Para participar, entre no link https://communities.vmware.com/docs/DOC-35833 e faça o seu cadastro.
Não deixe para depois, faça logo o seu registro. As vagas são limitadas.
Caso você tenha alguma dificuldade, entre em contato com a Julia Klaus (ela é Brasileira) no email klausj@vmware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#PapodeQuinta – 27/07/2017 – Profissão - Network Engineer</title>
      <link>/papodequinta-27072017-profissao-network-engineer/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 03:50:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/papodequinta-27072017-profissao-network-engineer/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
O tema do #PapoDeQuinta dessa semana será sobre o **Profissão: Network Engineer **e teremos a presença de **Maurício Harley **, Jorge Ferreira e outros convidados para falar um pouco sobre a profissão, carreira, experiências, etc.
Quinta-feira, às 21:00hs no Homelaber.TV Não perca!
[embed]https://youtu.be/MlM_4CdWqX4[/embed]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2017 - Vou palestrar</title>
      <link>/vmworld-2017-vou-palestrar/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 10:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2017-vou-palestrar/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Vou palestrar na VMworld 2017. Dá para acreditar? Minha segunda VMworld e vou palestrar. Uma baita responsabilidade.
Os temas das minhas palestra serão:
How to Create a Telegram Bot with Artificial Intelligence [VMTN6623U] Wednesday, Aug 30, 12:45 p.m. - 1:00 p.m
vExpert - What, Why and How [VMTN6657U] Wednesday, Aug 30, 2:15 p.m. - 2:30 p.m.
É muito legal ver o seu nome no catálogo oficial e eu estou super feliz!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2017 - Survival Guide (para Brasileiros)</title>
      <link>/vmworld-2017-survival-guide-para-brasileiros/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 10:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2017-survival-guide-para-brasileiros/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMworld Las Vegas está chegando e resolvi escrever esse SURVIVAL GUIDE (para Brasileiros) onde vou compartilhar com vocês algumas dicas para quem vai participar do evento, principalmente os Brasileiros, aproveitarem ao máximo o evento.
Essa será a minha segunda VMworld então minhas dicas são relacionadas com a experiência que tive em 2016 e também nos diversos posts que eu li.
UPDATE: Lista de TODOS OS EVENTOS E FESTAS (so far) da VMworld US https://docs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#PapodeQuinta – 20/07/2017 – VMUG VMware User Group</title>
      <link>/papodequinta-20072017-vmug-vmware-user-group/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 23:52:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/papodequinta-20072017-vmug-vmware-user-group/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
O tema do #PapoDeQuinta dessa semana será sobre o VMUG - VMware User Group e teremos a presença dos líderes do VMUG de Brasília (@vmugbsb) do recém formado VMUG de Belo Horizonte para falar sobre o que é o VMUG - VMware User Group e como você pode se tornar um membro do VMUG ou até criar um VMUG na sua cidade.
Update: Teremos a presença especial do meu amigo Rolando Kohl (@rolmk) que é líder do VMUG Argentina (@VMUGARG)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#PapodeQuinta - 13/07/2017 - O programa VMware vExpert</title>
      <link>/papodequinta-13072017-o-programa-vmware-vexpert-2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 10:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/papodequinta-13072017-o-programa-vmware-vexpert-2/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
O tema do #PapoDeQuinta dessa semana será sobre o programa VMware vExpert e teremos a presença do vExpert Ricardo Conzatti (@ricardoconzatti) do blog Solutions4Crowds e de Wesley Martins (@wesmrt) do blog ITPRO Land para falar sobre o programa VMware vExpert.
Vamos tirar todas as suas dúvidas sobre o programa de evangelistas da VMware, o vExpert e te dar as dicas para aplicar para ser o próximo vExpert.
Quinta-feira, as 21:00hs no Homelaber.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como escolher um nome para o seu blog</title>
      <link>/como-escolher-um-nome-para-o-seu-blog/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 05:39:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-escolher-um-nome-para-o-seu-blog/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nessa segunda parte da série Como Criar um Blog de Tecnologia, vamos falar sobre a escolha do nome para o seu blog.
Como escolher um nome para o seu blog Essa pode ser uma das coisas mais difíceis no processo de iniciar um blog, mas também pode ser a mais fácil, se você já tiver um nome em mente.
No caso de você não ter um nome em mente para o seu blog, várias dúvidas irão surgir:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganhadores da licença NFR RoyalTS</title>
      <link>/ganhadores-da-licenca-nfr-royalts/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 20:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ganhadores-da-licenca-nfr-royalts/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Post rapidinho para anúnciar os ganhadores da licença NFR (Not For Resale) do software RoyalTS.
Peço desculpas pelo atraso em publicar, mas tivemos alguns problemas de comunicação (e-mail no spam) com o pessoal da RoyalTS.
Mais uma vez, agradeço ao pessoal da RoyalTS (@royaltsapp) - https://www.royalapplications.com/ pelo apoio e suporte.
Se você não viu o post do review completo que fizemos do RoyalTS, clique no post abaixo,
http://homelaber.com.br/review-royal-ts-giveaway/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais de 250 livros da Microsoft free para download</title>
      <link>/mais-de-250-livros-da-microsoft-free-para-download/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 03:20:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mais-de-250-livros-da-microsoft-free-para-download/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você quer fazer o download de centenas de livros oficiais da Microsoft totalmente de graça e de uma forma legal (sem pirataria)?
Então corre, porque hoje o Eric Ligman (@EricLigman) - Microsoft Director of Sales Excellence - publicou em seu twitter um link com centenas de livros oficiais e completos da Microsoft que podem ser baixados de graça - isso mesmo, free as in beer - do site da Microsoft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificações VMware - Quantos VCAPs existem no Brasil?</title>
      <link>/certificacoes-vmware-quantos-vcaps-existem-no-brasil/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/certificacoes-vmware-quantos-vcaps-existem-no-brasil/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você sabe quantos VCAPs (VMware Certified Advanced Professional) existem no Brasil? E no mundo?
Ontem a VMware publicou em seu blog de Educação, um material bem bacana sobre o número de VCAPs no mundo.
Existem apenas 50 VCAPs no Brasil, de um total de** 5069 em todo o mundo**. Esse número representa **menos de 1% do total mundial**.
Muito pouco não acham? Porque será que existem tão poucos VCAPs no Brasil?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como começar um blog de tecnologia</title>
      <link>/como-comecar-um-blog-de-tecnologia/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 10:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-comecar-um-blog-de-tecnologia/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você quer ter um blog para compartilhar o seu conhecimento mas não sabe por onde começar?
Muita gente me para na rua e pergunta:
 Valdecir, como faço para criar um blog igual ao Homelaber?  Agora chegou a hora de você descobrir. Como eu disse em outro post, eu já &amp;ldquo;blogo&amp;rdquo; há muito tempo, desde que a internet era tudo mato. E durante esses anos (ouveram alguns hiatos ai) eu consegui aprender alguma coisa, alguns truques e vou compartilhar esse conhecimento com vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Free Webinar - VEMBU - Como resolver os desafios do Data Center</title>
      <link>/free-webinar-vembu-como-resolver-os-desafios-do-data-center/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 19:47:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/free-webinar-vembu-como-resolver-os-desafios-do-data-center/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
O nosso parceiro Vembu irá realizar o webinar totalmente free no próximo dia 04/07/2017 (próxima terça-feira). O assunto do webinar será Como resolver os desafios do Data Center.
Serão abordados os seguintes tópicos:
· Quão rápido posso recuperar o data center durante o desastre? · Como posso evitar a perda de dados durante o DR? · Como posso contar com meus backups? · Crescimento de dados exponencial · Planos de migração - P2V e V2V</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo VMware Docs - docs.vmware.com</title>
      <link>/novo-vmware-docs-docs-vmware-com/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 06:33:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novo-vmware-docs-docs-vmware-com/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Vocês já viram o novo portal de documentação da VMware?
Essa semana a VMware lançou o seu novo portal de documentação de todos os seus produtos, o docs.vmware.com
O novo portal unifica toda a documentação, de todos os produtos, versões e idiomas da VMware em uma única plataforma. Agora é possível encontrar as informações forma mais rápida e fácil e também criar visualizações personalizadas de informações que podem ser acessadas em qualquer dispositivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conheça o novo parceiro do Homelaber: Vembu Technologies</title>
      <link>/conheca-o-novo-parceiro-do-homelaber-vembu-technologies/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 04:37:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/conheca-o-novo-parceiro-do-homelaber-vembu-technologies/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você conhece a Vembu Technologies?
A Vembu é uma empresa com mais de 10 anos de mercado, com foco no segmento de** pequenas e médias empresas** e que tem como carro chefe uma **suite de produtos para Backup e Replicação** - Vembu BDR (Backup &amp;amp; Disaster Recovery) Suite.
O Vembu BDR Suite oferece uma solução de backup e recuperação de desastres (DR) completa, sem complicações, para ambientes físicos e virtuais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estão abertas as inscrições para o programa vExpert 2017 Segundo Semestre</title>
      <link>/estao-abertas-as-inscricoes-para-o-programa-vexpert-2017-segundo-semestre/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 20:50:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/estao-abertas-as-inscricoes-para-o-programa-vexpert-2017-segundo-semestre/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Você quer ser um VMware vExpert?
As inscrições para o programa VMware vExpert 2017 (Segundo Semestre) já estão abertas e vão até o dia 07/07/2017.
Quem acompanha sempre o blog, já deve ter lido muito sobre o programa. Se você está chegando agora, recomendo que você leia esse post e depois volte aqui.
Voltou? Então vamos lá.
Porque você quer ser um vExpert? Responda essas perguntas a si mesmo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que significa ser um VMware vExpert?</title>
      <link>/o-que-significa-ser-um-vmware-vexpert/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 19:45:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/o-que-significa-ser-um-vmware-vexpert/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Quem costuma aparecer aqui no blog, sabe que eu &amp;ldquo;sou&amp;rdquo; VMware vExpert e que também sou um grande divulgador do programa. Outro dia, em um bate-papo com o meu colega Ricardo Conzatti (@ricardoconzatti) do Solutions4Crowds, questionamos um ao outro: O que significa ser um VMware vExpert?
Mas antes de responder a essa pergunta:
O que é o PROGRAMA VMware vExpert? Em outras palavras, o vExpert é um programa de Marketing da VMware para consolidar a sua marca através de pessoas &amp;ldquo;apaixonadas&amp;rdquo; pela VMware, seus produtos e com uma enorme paixão por comunidades e compartilhamento de conhecimento, ou seja, os chamados evangelistas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2017 - Eu vou!</title>
      <link>/vmworld-2017-eu-vou/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 11:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2017-eu-vou/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Estava para escrever esse post já tem um tempo, mas acabou passando.
Recebi o tão esperado e-mail de confirmação que fui aceito pelo segundo ano consecutivo como um dos bloggers oficiais da VMWorld.
Ficou muito feliz pelo reconhecimento, não só por parte da VMware, mas também pelo reconhecimento de vocês.
Esse ano, espero poder aproveitar bem mais o evento. Não haverá mais o &amp;ldquo;deslumbramento&amp;rdquo; da primeira vez.
Mais uma vez, vou participar da VMworld em modo &amp;ldquo;solo&amp;rdquo;, ou seja, vou arcar por todas as minhas despesas e estarei lá com o crachá do Homelaber Brasil/VMUG São Paulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#PapodeQuinta - 22/06/2017 - NXFilter com Bruno Emanuel</title>
      <link>/papodequinta-22062017-nxfilter-com-bruno-emanuel-da-kernel-informatica/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 02:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/papodequinta-22062017-nxfilter-com-bruno-emanuel-da-kernel-informatica/</guid>
      <description>#PapoDeQuinta - NXFilter Você já conhece o NXFilter? Ainda não? Então não perca o #PapodeQuinta dessa semana! Já conhece? Então não perca o #PapodeQuinta dessa semana também!
Nessa quinta-feira, 22/06 ás 21hs (horário de Brasília) teremos a participação de** Bruno Emanuel**, especialista de TI e Infraestrutura do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Maranhão e consultor da Kernel Informática, responsável pela distribuição e suporte do NXFilter no Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review Royal TS &amp; Giveaway</title>
      <link>/review-royal-ts-giveaway/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 18:11:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/review-royal-ts-giveaway/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Qual ferramenta de terminal/rdp vocês utilizam no dia a dia para gerenciar seus ambientes remotamente, sejam eles Windows, Linux, Web, VMware, etc?
O famoso Putty? O Remote Desktop do Windows?
Se você gerencia diversos servidores, a sua rotina deve ser mais ou menos assim: Abre o Remote Desktop, digita o ip do servidor, coloca seu usuário e senha, loga na máquina, e repete tudo novamente não? O mesmo vale para os servidores Linux, com o Putty certo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homelaber 2.0</title>
      <link>/homelaber-2-0/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 05:22:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/homelaber-2-0/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
E ai? Notou alguma mudança?
Se você costuma vir sempre aqui, deve ter notado que fizemos algumas modificações no layout do site. Ele estava com a mesma &amp;ldquo;cara&amp;rdquo; há 2 anos e achei que já era hora de mudar um pouco.
Melhorias:  * Reorganização das categorias * Mobile Friend * Menu de Navegação * Espaço para anunciantes * Nova engine de tradução  A idéia foi simplificar e organizar o conteúdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento: VMware vForum Online 2017</title>
      <link>/evento-vmware-vforum-online-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 18:06:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-vmware-vforum-online-2017/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
vForum Online Summer 2017 Você vai participar do evento online que a VMware vai realizar no próximo dia 28/06, O vFORUM Online 2017?
Para fazer o seu cadastro, basta clicar no link e preencher o formulário. O evento é totalmente grátis!
Eu já participei de alguns eventos neste mesmo formato no passado e minha opinião é a seguinte: É legal? Sim&amp;hellip; MUITO LEGAL? N Ã O! Bom para deixar ali rodando na outra tela, ouvindo, quando pinta alguma coisa bem interessante, dá uma parada e assiste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votações abertas - Top vBlog 2017!</title>
      <link>/votacoes-abertas-top-vblog-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 14:32:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/votacoes-abertas-top-vblog-2017/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Vocês sabiam que existe uma &amp;ldquo;Competição&amp;rdquo; dos melhores blogs de Virtualização do Mundo?
Sim, meus caros amigos e fiéis leitores desse humilde, mas glorioso blog! Existe!
O pessoal costuma me parar na rua e perguntar: - Mas Valdecir, como eu faço para votar no Homelaber? Esse é o melhor blog sobre Virtualização e SacanagemHomelab e Backup e Tecnologia escrito em lingua Portuguesa que eu conheço? Como eu faço para votar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Build 2017</title>
      <link>/microsoft-build-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 11:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/microsoft-build-2017/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
São tantas conferências e eventos de tecnologia rolando quase que simultaneamente, que acabei esquecendo de postar aqui uma notinha sobre a conferencia da Microsoft, voltada principalmente para developers - o Microsoft Build 2017, que aconteceu entre os dias 10 e 12 de Maio em Seatle (casa da Microsoft).
Infelizmente ainda não consegui ler muito sobre os principais anúncios do evento, mas vou deixar aqui para vocês, alguns links interessantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2017 na faixa (#vmworld17nafaixa)</title>
      <link>/vmworld17-na-faixa/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 20:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld17-na-faixa/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Update: 12-07-2017
A VMworld 2017 já está logo ai! E logo mais começam a aparecerjá estão aparecendo as oportunidades de ganhar um Ticket totalmente free, oferecido pelas empresas patrocinadoras do evento.
Se você realmente quiser ir a VMworld e está com pouca grana (pois sem um patrocínio, a viagem não é barata), SE JOGA e participe de TODOS os concursos que aparecerem. Eu prometo ir atualizando essa página com todas as promoções que forem aparecendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diário #VeeamOn - General Session 1o. dia - Dia 3</title>
      <link>/diario-veeamon-general-session-1o-dia-dia-3/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 15:26:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/diario-veeamon-general-session-1o-dia-dia-3/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
No post de hoje vou contar como foi o primeiro dia de fato do #VeeamON, comentando os principais fatos e anúncios feitos na General Session do dia 17/05. O post vai ser um pouco longo, pois é uma mistura das minhas anotações feitas durante o evento e do vídeo do primeiro dia que eu assisti novamente para não deixar passar nada.
BÔNUS: No final do post, você encontrará um vídeo editado com os principais destaques da General Session do 1o.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque ser um blogger me fez um trabalhador melhor?</title>
      <link>/porque-ser-um-blogger-me-fez-um-trabalhador-melhor/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 20:04:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/porque-ser-um-blogger-me-fez-um-trabalhador-melhor/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Dando uma pausa nos posts sobre o #VeeamON, hoje vou falar sobre um assunto que sempre discuto com meus outros amigos bloggers (e que daria assunto para um podcast!).
Blogo, logo existo! &amp;ldquo;Muita gente me para na rua e pergunta: - Valdecir, porque você tem um blog?&amp;quot;
Estou nessa vida de &amp;ldquo;blogueiro&amp;rdquo; há bastante tempo, desde o tempo que a internet era mato. Comecei lá no tempo do Blogger (antes de ser adquirido pelo Google).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anunciadas as datas do Virtual Design Master 2017 - Season 5</title>
      <link>/anunciadas-as-datas-do-virtual-design-master-2017-season-5/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 13:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/anunciadas-as-datas-do-virtual-design-master-2017-season-5/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Notinha rápida para dizer que foram anunciadas as datas do Virtual Design Master Season 5.
Ontem o Eric Wright (@discoposse), um dos responsáveis pela competição, postou em seu twitter as datas da Season 5.
https://twitter.com/discoposse/status/867513132117360642
As datas da Season 5 serão:
JUNE 22 - INTRODUCTION FOR SEASON 5 JUNE 29 - FIRST CHALLENGE JULY 6 - JUDGING AND SECOND CHALLENGE JULY 13 - JUDGING AND THIRD CHALLENGE JULY 20 - JUDGING AND FINALL CHALLENGE ISSUED AUGUST 3 - SEASON FINALE AND WINNER ANNOUNCEMENT Marquem em seus calendários&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diário #VeeamON - Bloggers Meeting - Dia 2</title>
      <link>/diario-veeamon-bloggers-meeting-dia-2/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 11:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/diario-veeamon-bloggers-meeting-dia-2/</guid>
      <description>Olá Homelabers! No post de hoje, vou contar um pouco de como foi a Bloggers Meeting promovida pela Veeam. Foi uma reunião a portas fechadas, somente para Bloggers cadastrados e Veeam Vanguards.
Bloggers Meeting 16/05/2017
Na terça-feira dei uma fugidinha do treinamento pela manhã para participar de uma sessão para bloggers e Vanguards, promovida pela Veeam.Veeam Availability Orchestrator (VAO) A reunião teve inicio com o Michael White (@mwVme) falando sobre Veeam Availability Orchestrator (VAO), features que estão para ser lançadas, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diário #VeeamOn - Treinamento VMCE - Dia 1</title>
      <link>/diario-veeamon-treinamento-vmce-dia-1/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 11:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/diario-veeamon-treinamento-vmce-dia-1/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Post direto de New Orleans!Até comecei a escrever esse post lá, mas não consegui finalizá-lô. Durante essa semana, vou fazer uma série de posts para contar a você como foi o #VeeamON 2017 sobre o meu ponto de vista. Esperem muitas fotos, textos um pouco longos e links :)
14 e 15 de Maio de 2017
A Viagem https://twitter.com/homelaber/status/863499838658314240
Cheguei em NOLA no domingo a noite (14/05), após um longo vôo e uma conexão de 12 horas (!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exclusivo: Entrevista com Rick Vanover (aka RICKATRON) da Veeam</title>
      <link>/exclusivo-entrevista-com-rick-vanover-aka-rickatron-da-veeam/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 11:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/exclusivo-entrevista-com-rick-vanover-aka-rickatron-da-veeam/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
O VeeamOn está chegando e consegui uma entrevista exclusiva com o “CARA DA VEEAM” nas redes sociais e “pai” do programa Veeam Vanguard, Rick Vanover.
Nesse rápido bate-papo virtual, ele nos conta como começou sua carreira em IT, qual o seu papel na Veeam, sobre o programa Veeam Vanguard e muito mais.
Com vocês, Rick Vanover (aka RICKATRON)
Rick Vanover (vExpert, VCP, MCITP) é Diretor Técnico de Marketing de Produtos da Veeam Software, de Columbus, Ohio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa Veeam Vanguard</title>
      <link>/programa-veeam-vanguard/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 11:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programa-veeam-vanguard/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou falar sobre o programa de comunidade técnica da Veeam, o Veeam Vanguard (@VeeamVanguard).
O Veeam Vanguard é um programa aos moldes do VMware vExpert, Microsoft MVP, Cisco Champion, Dell EMC Elect e tantos outros programas de reconhecimento criados pelos fabricantes para fomentar atividades dos membros de suas comunidades.
Mas antes quero abrir um parênteses aqui: Eu tomei conhecimento do Veeam Vanguard há mais ou menos 2 anos, quando comecei esse blog, mas ainda era uma coisa bastante &amp;ldquo;distante&amp;rdquo; da minha realidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidade Veeam no Telegram</title>
      <link>/comunidade-veeam-no-telegram/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 11:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/comunidade-veeam-no-telegram/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Quem está sempre aqui no Blog, sabe que eu sou bastante ativo no Telegram. Existem dezenas de grupos de tecnologia sobre os mais diversos assuntos.
Recentemente, foi criado um novo grupo sobre Veeam. O grupo é novo e tem poucas pessoas ainda, mas está crescendo bastante e tem um pessoal bem legal.
Para participar, é só clicar no botão abaixo! Nos vemos lá!
[su_button url=&amp;quot;https://t.me/VeeamBR&amp;rdquo; target=&amp;quot;blank&amp;rdquo; style=&amp;quot;flat&amp;rdquo; background=&amp;rdquo;#f7c21a&amp;rdquo; color=&amp;rdquo;#000000&amp;rdquo; size=&amp;quot;5&amp;rdquo; center=&amp;quot;yes&amp;rdquo; icon=&amp;quot;icon: link&amp;rdquo; icon_color=&amp;rdquo;#000000&amp;rdquo;]GRUPO VEEAM NO TELEGRAM[/su_button]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inscrições abertas para o Virtual Design Master 2017 - Season 5</title>
      <link>/inscricoes-abertas-para-o-virtual-design-master-2017-season-5/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 10:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/inscricoes-abertas-para-o-virtual-design-master-2017-season-5/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
As inscrições para participar do Virtual Design Master estão abertas.
Quem ainda não conhece o VDM pode ler mais sobre a minha participação na 4a. temporada.
Aqui um resuminho sobre o que é o Virtual Design Master:
O** VDM Challenge é uma competição** no estilo de um **Reality Show**, onde os participantes recebem tarefas, sempre focadas em **design e arquitetura de sistemas** e tem um tempo determinado para cumprir cada missão, apresentar e defender o seu design para uma banca julgadora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificações Veeam - VMCE | VMCE-A D&amp;O | VMCA</title>
      <link>/certificacoes-veeam-vmce-vmce-a-do-vmca/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/certificacoes-veeam-vmce-vmce-a-do-vmca/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Dando continuidade na série sobre Veeam, hoje vou falar um pouco sobre as certificações técnicas oferecidas pela Veeam.
Sinceramente, não sei o quanto essas certificações são populares no Brasil. Mas de qualquer maneira, a Veeam é uma empresa que está crescendo muito no mundo e no também no Brasil e profissionais técnicos certificamos, sempre são valorizados no mercado. Eu pedi informações a Veeam, mas ainda não tive nenhuma resposta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2017 - Quanto custa participar do evento?</title>
      <link>/vmworld-2017-quanto-custa-participar-do-evento/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 11:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2017-quanto-custa-participar-do-evento/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMworld 2017 já está quase ai&amp;hellip; O evento acontecerá novamente em Las Vegas, no Mandalay Bay Hotel entre os dias 27 a 31 de agosto de 2017.
Para quem não sabe o que é a VMworld, é o maior evento de virtualização do mundo, promovido pela VMware. O evento em sua edição de 2016 teve mais de 23.000 participantes de 83 países - mais aqui.
A participação do Homelaber Brasil, ainda não está 100% confirmada, mas existem grandes chances de que estarei novamente participando no evento, como Blogger, e o resultado deve sair no dia 02/06 (contagem regressiva)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veeam University - Programa de treinamento</title>
      <link>/veeam-university-programa-de-treinamento/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2017 18:36:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veeam-university-programa-de-treinamento/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Seguindo nossa série de posts sobre Veeam, hoje vou falar sobre o Veeam University.
O Veeam University é uma área no site da Veeam, onde você pode encontrar informações sobre** treinamentos e certificações** dos produtos Veeam.
Em especial, existe um treinamento gratuito onde você pode obter um conhecimento básico dos produtos Veeam, através de cursos on-line.
 * demonstrações interativas dos produtos * dominar a maioria das tarefas básicas e * aprender sobre as tecnologias subjacentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veeam Software</title>
      <link>/veeam-software/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 11:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veeam-software/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Conforme prometido, vou fazer uma série de posts sobre a Veeam, espero que gostem do conteúdo e aguardo o seu feedback.
DISCLAIMER: Antes de qualquer coisa, esse post não é patrocinado. Não recebo e nem recebi nenhum centavo da Veeam ou de qualquer outra empresa citada aqui para escrever esse post.
O que é a Veeam? As pessoas sempre me param na rua para perguntar: - Valdecir, o que é a Veeam?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os 50&#43; maiores influenciadores do mundo VMware no Twitter</title>
      <link>/os-50-maiores-influenciadores-do-mundo-vmware-no-twitter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 11:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/os-50-maiores-influenciadores-do-mundo-vmware-no-twitter/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Ah um tempo atrás, vi um tweet do John Troyer (@jtroyer) sobre os 50 maiores influenciadores do mundo VMware no Twitter e resolvi trazer aqui para vocês.
O John Troyer, um Ex-VMware - um dos criadores do programa vExpert - é hoje CEO do Influence Marketing Council e usou uma ferramenta chamada LittleBird para chegar a essa lista.
Na minha modesta opinião, essa lista ficou bem legal, e é um excelente ponto de partida para quem está começando nesse mundo ou ainda descobrindo o twitter agora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão do RVTools 3.9.5</title>
      <link>/nova-versao-do-rvtools-3-9-5/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 22:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nova-versao-do-rvtools-3-9-5/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Saiu mais um release do RVTools (3.9.5) . Se você trabalha com VMware e não tem o RVTools (@rvtools) instalado na sua máquina… Instale AGORA! 🙂
RVTools é uma ferramenta totalmente gratuita criada pelo Holandês Rob de Veji em 2008 e já foi baixado mais de 700.000 vezes.
Com o RVTools, você pode entre outras funcionalidades: Listar informações sobre VMs, CPU, memória, discos, partições de rede, unidades de disquete, unidades de CD, Snapshots, VMware Tools, Resource Pools, Clusters, Hosts ESX, HBAs, Nics, Switches, enfim, todas as informações sobre o seu ambiente VMware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VeeamON 2017</title>
      <link>/veeamon-2017-eu-vou/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 11:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veeamon-2017-eu-vou/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Há mais ou menos 2 meses atrás, eu vi um um tweet da Veeam sobre um sorteio para ganhar uma viagem para New Orleans e participar do evento da Veeam - VeeamON &amp;lsquo;17. Preenchi o formulário como sempre faço - sim, eu entro EM TODOS esses concursos e sorteios.
Algum tempo depois recebi um e-mail da Veeam dizendo que eu fui sorteado! Nem acreditei&amp;hellip; demorou para cair a ficha :) Foi a primeira vez que ganhei alguma coisa nesses sorteios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exclusivo: Por dentro do VMware Hands-on Lab (HOL)</title>
      <link>/exclusivo-por-dentro-do-vmware-hands-on-lab-hol/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 12:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/exclusivo-por-dentro-do-vmware-hands-on-lab-hol/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vamos falar sobre o VMware Hands-On Labs (HOL).
Eu já fiz algumas postagensaqui sobre o HOL e posso dizer que sou um grande fã dessa ferramenta.
Na semana passada, tive a oportunidade de bater um longo papo com os responsáveis pelo HOL e descobrir o que Sempre tive a curiosidade de saber o que existe debaixo do capô do HOL.
Então vamos lá!
O que é o VMware Hands-On Labs (HOL)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estão abertas as inscrições para o AWS Summit São Paulo 2017</title>
      <link>/estao-abertas-as-inscricoes-para-o-aws-summit-sao-paulo-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 13:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/estao-abertas-as-inscricoes-para-o-aws-summit-sao-paulo-2017/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Notinha rápida para lembrar que as inscrições para o** AWS Summit São Paulo 2017** já estão abertas.
O evento acontece no próximo dia 22 de junho no Transamerica Expo Center, em São Paulo.
A inscrição é gratuita e as vagas são limitadas, então corre. O link para se registrar é:http://bit.ly/awssummitysp17
Evento: O AWS Summit reunirá a comunidade de Cloud Computing trazendo conhecimento e atualização, além de proporcionar networking entre os membros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links de Segunda #03</title>
      <link>/links-de-segunda-03/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 16:01:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/links-de-segunda-03/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
O Links de Segunda #03 está no ar! Continuo precisando arrumar uma maneira de automatizar um pouco melhor isso, pode parecer que não, mas publicar isso me da um trabalho enorme! Sugestões são bem vindas!
#LINKS DE SEGUNDA #03 #1. MUITAS NOVIDADES DO VMUG SÃO PAULO Atualizei o site do VMUG São Paulo com muitas novidades! Não deixe de ver!
CALL FOR PAPERS
http://vmugsp.com.br/2017/03/27/calil-for-papers-reuniao-vmug-sp-abril-2017/
PROCURA-SE UM NOVO LÍDER PARA O VMUG SP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Cloud Platform Always Free (Sempre Grátis)! Será?</title>
      <link>/google-cloud-platform-always-free-sempre-gratis-sera/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 05:59:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/google-cloud-platform-always-free-sempre-gratis-sera/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou falar de uma das novidades que o Google apresentou na semana passada em sua conferência anual, o Goole Next &amp;lsquo;17 que aconteceu em São Francisco, na California e contou com mais de 10.000 participantes.
No post de ontem, #LinksdeSegunda #02, eu postei um link do blog do Google, sobre os 100 anúncios do Google Next &amp;lsquo;17, mas hoje vou me aprofundar em uma delas que me chamou mais a atenção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links de Segunda #02</title>
      <link>/links-de-segunda-02/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 11:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/links-de-segunda-02/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
O Links de Segunda #02 está no ar! Ainda não sei se esse é o melhor formato. Preciso encontrar uma maneira de automatizar a curadoria e publicação desses posts, mas está sendo bastante divertido e recompensador, garimpar e compartilhar essas informações com vocês.
#LINKS DE SEGUNDA #02 #1. Agora o @VMTNcommunity tem uma comunidade em PT-BR. Junte-se a nós! http://bit.ly/2nEbbid  Nova comunidade no Fórum Oficial da VMware (VMTN) em Português do Brasil, moderada pelo #vExpert Richardson Porto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMTN - VMware Technology Network - Comunidade Brasil</title>
      <link>/vmtn-vmware-technology-network-comunidade-brasil/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 12:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmtn-vmware-technology-network-comunidade-brasil/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje recebi uma mensagem do meu amigo e vExpert Richardson Porto (@richardsonporto) me contando uma novidade super bacana. Agora temos uma comunidade no VMTN (VMware Technology Network) em Português do Brasil. Para quem não conheçe, o VMTN é o fórum oficial da VMware.
O Richardson é um verdadeiro RATO dos fóruns e já foi premiado em concursos internos do fórum. Veja o seu perfil aqui.
Confesso, que não sou nada ativo no VMTN, mas pelo pouco que acompanho, sempre vejo excelentes discussões e já resolvi alguns problemas por lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links de Segunda #01</title>
      <link>/links-de-segunda-01/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 13:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/links-de-segunda-01/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje trago a vocês uma nova sessão aqui no blog: LINKS DE SEGUNDA - Um resumo de links, tweets, posts e noticias que me chamaram a atenção durante a semana. Esse vai ser um experimento, que TALVEZ eu leve para o video! Mas por enquanto, vamos ficar aqui no texto mesmo!
Por favor, deixem os seus comentários sobre essa nova sessão do blog e fiquem a vontade para sugerir links, videos, matérias, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aniversário de dois anos do Homelaber Brasil</title>
      <link>/aniversario-de-dois-anos-do-homelaber-brasil/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 04:02:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aniversario-de-dois-anos-do-homelaber-brasil/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Ontem esse blog completou 2 anos de existência.
Foram dois longos anos, com altos e baixos, muito conteúdo bacana, muita ralação, alguns períodos de completo hiato, alguns períodos totalmente frenéticos, mas lá se foram 2 anos felizes.
Graças a esse blog, posso dizer que consegui conquistar novas amizades e porque não, um pouquinho de reconhecimento na comunidade. Consegui realizar alguns sonhos que imaginava ser impossíveis de serem alcançados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Update - Valores de Certificação VMware no Brasil</title>
      <link>/update-valores-de-certificacao-vmware-no-brasil/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 11:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/update-valores-de-certificacao-vmware-no-brasil/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Dando continuidade no assunto da semana passada sobre o aumento dos valores das certificações VMware.
Primeiramente, a VMware atualizou o post adicionando duas informações importantes:
 1. **Beginning on April 1, alternate pricing will be available for developing countries through the Pearson VUE web site.**  Essa informação muito nos interessa, pois responde em partes a nossa dúvida sobre &amp;ldquo;developing countries&amp;rdquo; (mais sobre isso a seguir)
 1. **For VCDX candidates applying in March or June, for a defense in May or August, we will honor the original price of $300 (application fee) and $900 (defense fee).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão do RVTools 3.9 - A melhor ferramenta gratis para quem trabalha com VMware</title>
      <link>/nova-versao-do-rvtools-3-9-a-melhor-ferramenta-gratis-para-quem-trabalha-com-vmware/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 14:00:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nova-versao-do-rvtools-3-9-a-melhor-ferramenta-gratis-para-quem-trabalha-com-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Somente hoje, dando uma geral nos twitters, me dei conta que saiu a nova versão do RVTools (3.9) . Se você trabalha com VMware e não tem o RVTools (@rvtools) instalado na sua máquina&amp;hellip; Instale AGORA! :)
O RVTools é uma ferramenta totalmente gratuita criada pelo Holandês Rob de Veji em 2008 e já foi baixado mais de 650.000 vezes.
Com o RVTools, você pode entre outras funcionalidades: Listar informações sobre VMs, CPU, memória, discos, partições de rede, unidades de disquete, unidades de CD, Snapshots, VMware Tools, Resource Pools, Clusters, Hosts ESX, HBAs, Nics, Switches, enfim, todas as informações sobre o seu ambiente VMware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudança de Preços para Certificação VMware</title>
      <link>/mudanca-de-precos-para-certificacao-vmware/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 20:10:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mudanca-de-precos-para-certificacao-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Ontem, 02/03/2017 a VMware anunciou os novos preços para suas certificações.
[su_highlight background=&amp;rdquo;#fffc99&amp;rdquo;]Update: Não deixe de ver o desenrolar dessa história no post atualizado sobre os valores das certificações VMware no Brasil [/su_highlight]
Seguindo o que a Cisco fez no começo de fevereiro, a VMware publicou a nova tabela de preços para as certificações que passa a valer a partir do próximo dia 01/04/2017.
Novos Valores Certificação VMware conversão de valores em BRL com o USD = 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual Design Master Challenge- Season 5</title>
      <link>/virtual-design-master-challenge-season-5/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 06:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/virtual-design-master-challenge-season-5/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Para quem já acompanha o blog há algum tempo, já deve ter visto eu falar do Virtual Design Master. O post de hoje é para falar que a próxima edição (Season 5) vai começar logo logo.
A data certa ainda não foi divulgada, mas quem quiser participar, já pode ir se preparando e assistindo as edições anteriores para saber como é a mecânica da competição.
Eu participei ano passado e cheguei a penúltima fase e posso dizer que foi uma experiência I-N-C-R-Í-V-E-L e muito enriquecedora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo Homelab para 2017 - HPE ML 110 G9</title>
      <link>/novo-homelab-para-2017-hpe-ml-110-g9/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 10:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novo-homelab-para-2017-hpe-ml-110-g9/</guid>
      <description>Olá Homelabers!!
Quem acompanha o blog há algum tempo, deve ter visto que no começo do ano passado eu consegui um Laptop para usar como lab remoto. Um Lenovo Thinkpad W510 Intel Core i7 com 32GB de RAM, 2 SSDs, etc, etc. Um maquinão que eu acabei usando pouco. No final de novembro pintou uma oportunidade de vendê-lo e com a grana da venda e mais uns trocados, consegui comprar um servidor novinho para o meu lab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware vExpert Classe de 2017</title>
      <link>/vmware-vexpert-classe-de-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 00:19:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-vexpert-classe-de-2017/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje a VMware fez o anúncio dos novos vExpert´s 2017 e mais uma vez, fui escolhido. Estou super feliz com esse reconhecimento e agradeço aqui a VMware e ao time do vExpert (@vExpert) e em especial ao Corey Romero (@vcommunityguy).
[video width=&amp;quot;460&amp;rdquo; height=&amp;quot;344&amp;rdquo; mp4=&amp;rdquo;/imagens/2017/02/thumbs-up.mp4&amp;rdquo; loop=&amp;quot;true&amp;rdquo; autoplay=&amp;quot;true&amp;rdquo; preload=&amp;quot;auto&amp;rdquo;][/video]
Fiquei mais feliz ainda, pois o número de Brasileiros está aumentando a cada ano! Em 2016 eramos 11 e agora em 2017 somos 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estamos de volta e Síndrome do Burnout</title>
      <link>/estamos-de-volta-e-sindrome-do-burnout/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 23:31:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/estamos-de-volta-e-sindrome-do-burnout/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Primeiramente peço desculpas a todos os leitores do blog pelo meu &amp;ldquo;sumiço&amp;rdquo;. Estou de volta!
O último post aqui no blog foi em 15/11 e depois disso eu passei por sérios problemas tanto pessoais, como de saúde e na FIRMA. O final de ano foi bastante estressante.
Por diversas vezes eu abri o Wordpress e tentei escrever alguma coisa, mas não conseguia. Mesmo esse post, foi bastante difícil de escrever e clicar no botão &amp;ldquo;Publish&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download do novo VMware vSphere 6.5</title>
      <link>/download-vmware-vsphere-6-5-ga/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 14:03:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/download-vmware-vsphere-6-5-ga/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Edit:
13:10 - O post foi atualizado com uma coleção de links para download e documentação do vSphere 6.5
13:40 - Os downloads já estão disponíveis! RUN
Me desculpem a ausência aqui no blog. Tenho dedicado todo o meu tempo livre na organização da primeira reunião do VMUG São Paulo, que acontece essa semana, no dia 17/11 as 18 horas em São Paulo.
Vou fazer uma pausa no hiato para anunciar que a versão GA (General Availability) do VMware vSphere 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vExpert 2017 - Inscrições abertas</title>
      <link>/vexpert-2017-inscricoes-abertas/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 23:26:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vexpert-2017-inscricoes-abertas/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Estão abertas as inscrições para a turma de 2017 do programa VMware vExpert.
Eu já expliquei aqui nesse post o que é o programa, quais são as tracks em que você pode se inscrever, etc.
Eu gostaria muito de fazer o número de vExperts Brasileiros crescer, assim como a VMware, então, fico a disposição de vocês para ajudar no que for preciso. Quando você fizer a sua inscrição, me envie um email (valdecir arroba homelaber ponto com ponto br) que eu faço a sua recomendação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SAVE THE DATE - PRIMEIRA REUNIÃO DO VMUG SÃO PAULO - 17 DE NOVEMBRO</title>
      <link>/save-the-date-primeira-reuniao-do-vmug-sao-paulo-17-de-novembro/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 10:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/save-the-date-primeira-reuniao-do-vmug-sao-paulo-17-de-novembro/</guid>
      <description>SAVE THE DATE - PRIMEIRA REUNIÃO DO VMUG SÃO PAULO - 17 DE NOVEMBRO Olá Homelabers! Esse é um CROSS-POST do VMUG São Paulo
Olá Pessoal!
Faremos a nossa primeira reunião do VMUG São Paulo no próximo dia 17/11/2016 às 18hs no escritório da VMware Brasil em São Paulo.
Estamos muito felizes e animados com essa primeira reunião e estamos trabalhando duro para que seja um sucesso!
Teremos mais informações sobre o evento durante as próximas semanas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#vDM30in30 Foi dada a largada... atrasado :(</title>
      <link>/vdm30in30-foi-dada-a-largada-atrasado/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 04:53:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vdm30in30-foi-dada-a-largada-atrasado/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Na terça-feira (01/11) eu deveria ter postado o primeiro post da série #vDM30in30, mas acontece que eu passei muito mal no domino pela manhã e acabei no hospital internado e operado as pressas. Não foi nada grave, mas eu há muito tempo sofro de cálculo renal, ou no populacho &amp;ldquo;Pedra nos Rins&amp;rdquo; e uma &amp;ldquo;pedrinha&amp;rdquo; acabou se alojando no canal entre o meu rim direito e a bexiga, interrompendo o fluxo de urina e provocando uma infecção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na FIRMA - Erro: Unsupported hardware family vmx ao importar um arquivo .OVF</title>
      <link>/na-firma-erro-unsupported-hardware-family-vmx-ao-importar-um-arquivo-ovf/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 11:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/na-firma-erro-unsupported-hardware-family-vmx-ao-importar-um-arquivo-ovf/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
No post de hoje vou contar uma situação que enfrentei na FIRMA e como resolvi o problema. Acredito que isso possa ser útil para muita gente. Então vamos lá:
Hoje a tarde recebi um fornecedor que iria fazer um deploy de uma VM com um software para uma PoC (Prova de Conceito ou Proof of Concept em Inglês). Ele me trouxe um HD com o o OVF, os discos, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento: Google Cloud Plataform Next GCPNEXT São Paulo</title>
      <link>/evento-google-cloud-plataform-next-gcpnext-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 11:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-google-cloud-plataform-next-gcpnext-sao-paulo/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Mais um evento de tecnologia pintando por aqui. Dessa vez é um evento do Google: GCPNEXT World Tour | São Paulo.
O evento Google Platform Next (**GCPNEXT World Tour | São Paulo) **acontece no próximo dia 10 de novembro no MUBE em São Paulo.
Segundo o site do evento, esse é a maior conferência de desenvolvimento e TI do Google na América Latina e conta com tracks sobre App Development, Data &amp;amp; Analytics e Infrastructure &amp;amp; Operations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumo VMworld Europa 2016 - Barcelona</title>
      <link>/resumo-vmworld-europa-2016-barcelona/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 11:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/resumo-vmworld-europa-2016-barcelona/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A edição da Europa da VMword 2016 terminou semana passada e nesse post faço um breve resumo sobre o que aconteceu por lá.
Esse post será uma colagem de links e videos com um pouco do que eu consegui ver dos keynotes.
Eu fiz um post sobre como acompanhar a VMworld no conforto do seu sofá e mesmo com o término do evento, muitos dos links ainda são válidos e você pode procurar mais informações se achar necessário ou quiser se profundar mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desafio vDM30in30 2016 - Chamando todos os blogueiros</title>
      <link>/desafio-vdm30in30-2016-chamando-todos-os-blogueiros/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 15:19:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/desafio-vdm30in30-2016-chamando-todos-os-blogueiros/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Novembro está chegando e com isso o Desafio vDM30in30 está de volta.
Edit: Muita gente me perguntando se vale só conteúdo sobre VMware. Não pessoal. Vale qualquer conteúdo. Não precisa ser POSTÃO. O que importa é entrar na brincadeira e se esforçar. Have fun!
A ideia do #vDM30in30 é fazer um post por dia durante 30 dias. Eu participei desse desafio no ano passado e não é fácil, mas o retorno é excelente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>43 novos labs disponíveis no VMware Hands-On Labs (HOL)</title>
      <link>/43-novos-labs-disponiveis-no-vmware-hands-on-labs-hol/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 09:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/43-novos-labs-disponiveis-no-vmware-hands-on-labs-hol/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMware liberou essa semana mais 43 novos laboratórios em sua plataforma de Virtual Labs chamada HOL - VMware Hands-On Labs.
Agora o catálogo de labs versão 2017 conta com mais de 80 labs totalmente grátis sobre todas as tecnologias da VMware.
Você encontrará laboratórios de VMware NSX, VMware vSphere, vSAN, Horizon, vSON e até de Air Watch.
Você pode ler mais sobre o HOL (@vmwarehol) aqui e acessar uma lista de 41 outros labs aqui</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links para Download de todas as versões VMware vSphere Client</title>
      <link>/links-para-download-de-todas-as-versoes-vmware-vsphere-client/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 10:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/links-para-download-de-todas-as-versoes-vmware-vsphere-client/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Vejo que o pessoal sempre tem dúvida de como acessar o vSphere (ESXi) após a instalação. Muitos se confundem e não sabem que é necessário instalar o VMware vSphere Client para a sua versão. Esse client logo será aposentado, mas hoje ainda é uma realidade e é praticamente impossível gerenciar um ambiente apenas com o web client.
Vou deixar uma lista aqui com link para download de todas as versões do VMware vSphere Client.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware vSphere 6.5 - Lançamento oficial</title>
      <link>/vmware-vsphere-6-5-lancamento-oficial/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 10:08:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-vsphere-6-5-lancamento-oficial/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Update 1 - O Pedro do blog Pedro Calixo fez um post bem bacana sobre o lançamento do vSphere 6.5. Confira aqui
Update 2 - O Thiago do Blog VMware Brasil fez uma série super completa sobre o lançamento do vSphere 6.5. Confira aqui
A nova versão do VMware vSphere 6.5 foi oficialmente anunciada hoje na VMworld de Barcelona.
Vou destacar aqui algumas das novidades. Nos próximos dias pretendo fazer um review mais completo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld Europa 2017 - Barcelona</title>
      <link>/vmworld-europa-2017-barcelona/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:56:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-europa-2017-barcelona/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
[caption id=&amp;quot;attachment_2359&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;800&amp;rdquo;]Como assistir a VMworld do sofá da sua casa[/caption]
A VMworld 2017 da Europa começou oficialmente hoje (17/10) mas o Keynote principal, onde os &amp;ldquo;grandes&amp;rdquo; anúncios serão feitos acontecerá amanhã 18/09 as 09:00am (05:00am no horário de Brasília). Geralmente a edição da Europa é um grande repeteco da edição americana, mas esse ano como pouca coisa foi anunciada em Las Vegas, essa edição promete.
O twitter está bastante movimentado, muitos eventos começaram ontem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento: Resumo DELL EMC Forum 2016</title>
      <link>/evento-resumo-dell-emc-forum-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-resumo-dell-emc-forum-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Infelizmente não consegui participar do DELL EMC Forum 2016 (@DellEMCForum @DellEMCBrasil) que aconteceu no dia 21/09 em São Paulo, mas a DELL EMC enviaram um e-mail com os principais destaques do evento. Confiram ai&amp;hellip;
https://twitter.com/DellEMCBrasil/status/778579208524206080
Você pode também visitar o Dell EMC Forum Virtual!
É isso ai, quem não pode ir, pode ao menos dar uma olhada nas principais palestras, assistir o keynote e ficar por dentro do que aconteceu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento: Resumo vFORUM Brasil 2016 &#43; VMUG São Paulo</title>
      <link>/evento-resumo-vforum-brasil-2016-vmug-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-resumo-vforum-brasil-2016-vmug-sao-paulo/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Essa semana foi bastante intensa e corrida. Não consegui parar antes para vir aqui escrever sobre o vFORUM Brasil 2016.
Dessa vez, não consegui acompanhar o evento da maneira que sempre faço: assistindo as palestras e comentando no twitter. Como vocês sabem, fiquei o tempo todo no booth do VMUG e o pouco tempo que deu para fugir um pouquinho, acabei visitando o stand dos outros parceiros para falar sobre o VMUG e conseguir algumas parcerias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware e Amazon juntas. Agora você poderá rodar softwares VMware na AWS</title>
      <link>/vmware-e-amazon-juntas-agora-voce-podera-rodar-softwares-vmware-na-aws/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 03:17:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-e-amazon-juntas-agora-voce-podera-rodar-softwares-vmware-na-aws/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Notinha rápida para comentar uma matéria que eu vi no Reddit/Fortune ontem a noite: VMware Will Team With Former Nemesis Amazon in Cloud Pact (VMware se juntará a sua &amp;ldquo;Ex-Inimiga&amp;rdquo; Amazon em um pacto de cloud).
Esse notícia é bombástica e na minha opinião nós usuários só temos a ganhar com isso.
A Amazon é indiscutivelmente o maior e mais popular player de Cloud pública do mercado enquanto a VMware é o maior player de virtualização, dominando com folga o mercado corporativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMUG - VMware User Group - Grupo de Usuários VMware</title>
      <link>/vmug-vmware-user-group-grupo-de-usuarios-vmware/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmug-vmware-user-group-grupo-de-usuarios-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Estou com esse post &amp;ldquo;meio&amp;rdquo; pronto já faz algum tempo, mas eu estava esperando algumas confirmações para postar :D
Hoje vou falar para vocês sobre o VMUG!
O VMUG, sigla para VMware User Group ou Grupo de Usuários VMware é uma COMUNIDADE que eu conheci logo que comecei a me envolver com esse mundo VMware, mas que de um tempo para cá acabou entrando na minha vida de uma maneira muito louca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lembrete: O vFORUM São Paulo 2016 acontece amanhã. Ainda da tempo de se inscrever</title>
      <link>/lembrete-o-vforum-sao-paulo-2016-acontece-amanha-ainda-da-tempo-de-se-inscrever/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 09:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/lembrete-o-vforum-sao-paulo-2016-acontece-amanha-ainda-da-tempo-de-se-inscrever/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Notinha rápida para lembrar que o vFORUM São Paulo 2016, evento da VMware (uma mini versão da VMworld) acontece amanhã, 04/10/2016 no WTC Golden Hall em São Paulo. Se você ainda não fez a sua inscrição, corre que ainda da tempo.
Eu estarei por lá o dia todo. Me procurem no booth do VMUG no One on One Expert Area (Stand da VMware). Passem por lá para dar um alô e trocar uma idéia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grupos de Tecnologia no Telegram</title>
      <link>/grupos-de-tecnologia-no-telegram/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 11:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/grupos-de-tecnologia-no-telegram/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Estou para publicar esse post já tem um tempo. Ele estava guardando nos rascunhos do blog e hoje resolvi liberar a postagem.
Hoje vou falar sobre os Grupos de Tecnologia do Telegram. Eu já fiz um post sobre o Grupo de Virtualização do Telegram há um tempo atrás, mas agora vou deixar para vocês um link com dezenas de grupos, para todos os gostos :)
http://listatelegram.github.io/ Essa lista começou no blog do meu amigo Júnior SOMATÓRIO e depois migrou para o GitHub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2016 - Resumão da VMworld - Parte 1 - O que acontece em Vegas, NÃO fica em Vegas!</title>
      <link>/vmworld-2016-resumao-da-vmworld-parte-1-o-que-acontece-em-vegas-nao-fica-em-vegas/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 11:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2016-resumao-da-vmworld-parte-1-o-que-acontece-em-vegas-nao-fica-em-vegas/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_1851&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;800&amp;rdquo;]Homelaber Brasil - Blog Oficial da VMworld 2016[/caption]
Olá Homelabers!
Esse é o primeiro post da série RESUMÃO DA VMWORLD. Eu pensei em escrever um &amp;ldquo;postão&amp;rdquo; com tudo o que vi no evento, cheio de links, referências, fotos e detalhes dos produtos, etc. Mas depois pensei bem e resolvi dividir em partes para facilitar a leitura.
No próximo post vou falar sobre as novidades e tudo o que foi apresentado na VMworld 2016.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento: Next on Tour - São Paulo - Nutanix</title>
      <link>/evento-next-on-tour-sao-paulo-nutanix/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 18:34:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-next-on-tour-sao-paulo-nutanix/</guid>
      <description>Olá Homelaber!
Mais um evento de tecnologia acontecerá em São Paulo no próximo dia 29 de Setembro de 2016. Desta vez é o evento da Nutanix (@nutanix): .Next on Tour 2016 - São Paulo.
Esse é uma versão menor do evento mundial da Nutanix e se não estou enganado é o primeiro ano que ele vem a São Paulo. E o mais legal é que o Andre Leibovici (@andreleibovici) do blog http://myvirtualcloud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O twitter e a comunidade VMware</title>
      <link>/o-twitter-e-a-comunidade-vmware/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 10:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/o-twitter-e-a-comunidade-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou falar sobre o Twitter e sua &amp;ldquo;importância&amp;rdquo; para quem trabalha com tecnologia e em especial para quem está envolvido na comunidade VMware.
No Brasil, o Twitter já foi uma moda, chegamos a ser o 2o. país do mundo em número de usuários, mas com a chegada do Facebook, o Twitter acabou caindo em desuso e deixou de ser a rede social preferida do Brasileiro. Mas quem seguir?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2016 - Sessões da VMworls 2016 disponíveis para acesso e download - Grátis para todo mundo</title>
      <link>/vmworld-2016-sessoes-da-vmworls-2016-disponiveis-para-acesso-e-download-gratis-para-todo-mundo/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 12:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2016-sessoes-da-vmworls-2016-disponiveis-para-acesso-e-download-gratis-para-todo-mundo/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_1851&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;800&amp;rdquo;]Homelaber Brasil - Blog Oficial da VMworld 2016[/caption]
Olá Homelabers!
Ao contrário dos outros anos, a **VMware **(@VMware) já liberou as gravações das sessões da VMworld 2016 (@VMworld).
Isso é muito legal, pois eu devo ter assistido 2-3 sessões técnicas na VMworld, agora eu e você podemos assistir TODAS as sessões &amp;ldquo;no conforto de nossos lares&amp;rdquo;:D
O link para acessar o site é esse: http://www.vmworld.com/en/sessions/2016.html. Basta fazer um cadastro simples e pronto!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>41 novos labs disponíveis no VMware Hands-On Labs (HOL)</title>
      <link>/41-novos-labs-disponiveis-no-vmware-hands-on-labs-hol/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 20:15:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/41-novos-labs-disponiveis-no-vmware-hands-on-labs-hol/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Mais um post atrasado! Mas aqui a gente tarda, mais não falha :)
No começo dessa semana (12/09/16), o VMware Hands-On Lab (HOL) Blog publicou um artigo sobre os novos Hand-On Labs (Catálogo de 2017) que foram lançados logo após a VMworld 2016. São 41 novos LABs que você pode fazer totalmente &amp;ldquo;de grátis&amp;rdquo;. E mais novidades irão aparecer após a VMworld Barcelona.
Para quem chegou agora ou vive embaixo de uma pedra e ainda não conhece ou não sabe o que é o HOL (@vmwarehol), eu escrevi um post aqui no blog ano passado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2016 - Video: #vBrownBag LATAM Focus on the expert - Valdecir Carvalho - @homelaber</title>
      <link>/vmworldvideo-vbrownbag-latam-focus-on-the-expert-valdecir-carvalho-homelaber/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 12:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworldvideo-vbrownbag-latam-focus-on-the-expert-valdecir-carvalho-homelaber/</guid>
      <description>Esse post era para ter sido publicado no começo da semana, mas o &amp;ldquo;jenio&amp;rdquo; aqui esqueceu de publicar :(
[caption id=&amp;quot;attachment_1851&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;800&amp;rdquo;]Homelaber Brasil - Blog Oficial da VMworld 2016[/caption]
Olá Homelabers!
Gostaria de compartilhar com vocês um video que gravei aos 45 minutos da VMworld (no quarto do hotel - reparem na minha mala no canto e a nossa cara de cansados hehe) com o meu grande amigo Ariel Sanchez Mora (@arielsanchezmor) para o vBrownBag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planet vSphere-land</title>
      <link>/planet-vsphere-land/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 15:28:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/planet-vsphere-land/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
O Eric Seibert (@ericsiebert ) do blog vSphere-Land e o responsável pelo Top vBlogs acabou de lançar um novo site: Planet vSphere-land.
O Planet vSphere-land é um agregador de blogs do universo VMware (vBlogs) que mostra os últimos 10 posts dos Top 100 vBlogs. Na minha opinião um excelente recurso para que você possa ficar por dentro do que to Top vBloggers estão falando e escrevendo.
Veja aqui o post do Eric sobre o lançamento do site!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento: Microsoft TechSummit 2016 - São Paulo</title>
      <link>/evento-microsoft-techsummit-2016-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 21:12:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-microsoft-techsummit-2016-sao-paulo/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Mais um evento de tecnologia acontece em São Paulo. Hoje vou falar do Microsoft Tech Summit 2016.
Esse é um evento mundial da Microsoft e é uma oportunidade imperdível para que você fique por dentro das novas tecnologias e produtos Microsoft.
O evento acontecerá nos próximos dia 07 e 08 de Novembro de 2016, no Transamerica Expo Center em São Paulo e a inscrição é gratuita.
Veja abaixo mais informações sobre o evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento: Dell EMC Forum Brasil 2016 - São Paulo</title>
      <link>/evento-dell-emc-forum-brasil-2016-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 14:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-dell-emc-forum-brasil-2016-sao-paulo/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Divulgando mais um evento de tecnologia que acontece em São Paulo. Dessa vez é o Dell EMC Forum 2016. O evento acontece no próximo dia 21 de setembro de 2016 das 8:30 às 18:30 no hotel Sheraton São Paulo WTC (Avenida da Nações Unidas, 12559 - Brooklin Novo).
O Dell EMC Forum (@DellEMCforum) é um evento de tecnologia, onde os profissionais de TI poderão explorar as tendências dos negócios, os rumos da nuvem, casos de sucesso e práticas recomendadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão ESXi Embedded Host Client</title>
      <link>/nova-versao-esxi-embedded-host-client/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 13:20:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nova-versao-esxi-embedded-host-client/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Em conjunto com a nova versão do vSphere HTML5 Web Client, a VMware lançou na semana passada uma nova versão do ESXi Embedded Host Client (v1.8.1 de 09/09/2016) resolvendo alguns bugs da versão anterior. Essa versão ainda não está completa, mas vem melhorando muito desde de o seu lançamento.
Para quem ainda não conhece, o ESXi Embedded Host Client é um client nativo em HTML e JavaScript que substitui o client C+ (vSphere Client) no gerenciamento de hosts ESXi (sem vSphere).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão vSphere HTML5 Web Client (Atualizado)</title>
      <link>/nova-versao-vsphere-html5-web-client/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 09:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nova-versao-vsphere-html5-web-client/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
[su_note note_color=&amp;rdquo;#fdff00&amp;rdquo; radius=&amp;quot;1&amp;rdquo;]UPDATE 15/09/2016: A VMware liberou uma nova versão do **ESXi Embedded Host Client ** (v2.5.0.0 Build 4380099) no dia 14/09/2015 com a correção de alguns bugs presentes no último release. O link é o mesmo. Atualize a sua versão.[/su_note]
Semana passada a VMware lançou uma atualização do vSphere HTML5 Web Client (versão v2.4.0.0 Build 4360209 de 09/09/2016)**.**As principais novas features são:
 * VM Power Operations (common cases) * VM Edit Settings (simple CPU, Memory, Disk changes) * VM Console * VM and Host Summary pages * VM Migration (only to a Host) * Clone to Template/VM * Create VM on a Host (limited) * Additional monitoring views (Performance charts, Tasks, Events) * Global Views (Recent tasks, Alarms--view only)  O meu amigo e também vExpert @eurodrigolira fez um post sobre como atualizar e/ou instalar a nova versão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão VMware Fusion e Fusion Pro 8.5</title>
      <link>/nova-versao-vmware-fusion-e-fusion-pro-8-5/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 23:23:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nova-versao-vmware-fusion-e-fusion-pro-8-5/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje foi um dia cheio de anúncios da VMware :)
A VMware anunciou hoje a nova versão do VMware Fusion 8.5 e VMware Fusion Pro 8.5 (em conjunto com o VMware Workstation - clique aqui para ler o post).
A nova versão 8.5 está disponível gratuitamente para usuários da versão 8.0.
Entre as novidades dessa versão estão:
 * Suporte para **Windows 10 Anniversary Edition** * Suporte para **macOS Sierra** Host e Guest * Suporte ao **Windows Server 2016** * Suporte ao **Siri**  Para ler todo o release note, clique aqui</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão do VMware Workstation Pro 12.5 e VMware Workstation Player 12.5</title>
      <link>/nova-versao-do-vmware-workstation-pro-12-5-e-vmware-workstation-player-12-5/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 22:34:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nova-versao-do-vmware-workstation-pro-12-5-e-vmware-workstation-player-12-5/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Notícia fresquinha: A VMware acabou de anunciar as novas versões do VMware Workstation Player 12.5 e VMware Workstation Pro 12.5.
As atualizações são gratuitas para usuários da versão 12.
Esta versão suporta o Windows 10 Anniversary Edition da Microsoft, e está pronto para suportar o Windows Server 2016 após a sua libertação.
Esta versão também inclui numerosas correções de bugs, atualizações de segurança e melhorias de desempenho. Entre as principais novas funcionalidades se destacam o suporte ao Windows 10 Anniversary Edition e Windows Server 2016, que deve ser lançado oficialmente ainda esse mês (setembro/2016)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware vForum Brasil 2016</title>
      <link>/vmware-vforum-brasil-2016/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 00:36:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-vforum-brasil-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Esse ano o VMware vForum Brasil 2016 vai acontecer no próximo dia 04/10/2016 no WTC Golden Hall em São Paulo.
A agenda completa do evento pode ser conferida aqui e a inscrição pode ser feita aqui. Vale lembrar que o evento é gratuito, basta fazer a sua inscrição.
E de acordo com a agenda, o &amp;ldquo;meu amigo&amp;rdquo; Pat Gelsinger (@PGelsinger), CEO Mundial da VMware vai estar por aqui. Será que consigo emplacar outra foto com ele?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2016 - Apresentação vBrownBag LATAM &#43; VMUG</title>
      <link>/vmworld-2016-apresentacao-vbrownbag-latam-vmug/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 21:52:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2016-apresentacao-vbrownbag-latam-vmug/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_1851&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;800&amp;rdquo;]Homelaber Brasil - Blog Oficial da VMworld 2016[/caption]
Olá Homelabers!
Ontem (30/08) tive a oportunidade de participar de um painel do #vBrownBag para discutir sobre o VMUG na América Latina.

Estiveram presentes: Brad Tompkins (@VMUG_CEO), CEO do VMUG (@MyVMUG), **Mariano Maluf **(@mjmaluf), Presidente do VMUG, Larry Gonzalez (@virtualizecr), VMUG Leader da Costa Rica, e Iván Raul Camargo (@ivanrcamargo) da Colombia. O apresentador é meu amigo Ariel Sanchez Mora (@arielsanchezmor).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2016 - Mais sessões disponíveis no YouTube</title>
      <link>/vmworld-2016-mais-sessoes-disponiveis-no-youtube/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 21:05:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2016-mais-sessoes-disponiveis-no-youtube/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_1851&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;800&amp;rdquo;]Homelaber Brasil - Blog Oficial da VMworld 2016[/caption]
Olá Homelabers!
A VMware já disponibilizou no YouTube algumas sessões que aconteceram aqui na @VMworld.
Segue a lista e os links.
Aproveitem!!!
NET9989 – VMware NSX, Network Bridge to Multi-Cloud Future
EUC7601 – Advances in Remote Display Protocol Tec
EUC8404 – What’s New with Horizon 7
MGT7718 – The KISS of vRealize Operations!
INF8038 – Getting Started with PowerShell and PowerCLI for Your VMware Environment</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2016 - General Session - Dia 2 Já está liberado no YouTube</title>
      <link>/vmworld-2016-general-session-dia-2-ja-esta-liberado-no-youtube/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 18:27:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2016-general-session-dia-2-ja-esta-liberado-no-youtube/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_1851&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;800&amp;rdquo;]Homelaber Brasil - Blog Oficial da VMworld 2016[/caption]
Olá Homelabers!
A VMware já liberou no YouTube o video da Sessão Geral do segundo dia da @VMworld 2016.
[embed]https://youtu.be/AjJ-cQtVyPI[/embed]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2016 - General Session - Dia 1 Já está liberado no YouTube</title>
      <link>/vmworld-2016-general-session-dia-1-ja-esta-liberado-no-youtube/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 18:23:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2016-general-session-dia-1-ja-esta-liberado-no-youtube/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_1851&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;800&amp;rdquo;]Homelaber Brasil - Blog Oficial da VMworld 2016[/caption]
Olá Homelabers!
A VMware já liberou no YouTube o video da Sessão Geral do primeiro (segunda) dia da @VMworld 2016.
https://youtu.be/PwS-AwGtEMw</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2016 - Dia 2 - Keynote</title>
      <link>/vmworld-2016-dia-2-keynote/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 19:16:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2016-dia-2-keynote/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_1851&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;800&amp;rdquo;]Homelaber Brasil - Blog Oficial da VMworld 2016[/caption]
Olá Homelabers!
Segundo dia da VMworld 2016 aqui em Las Vegas. Vou fazer um resumo da Keynote que aconteceu logo pela manhã.
 * Sanjay Poonen,(@spoonen) começou a apresentação falando sobre a estratégia da VMware: &amp;quot;any cloud, any device, any application&amp;quot; * Demos da plataforma [WorkspaceONE](https://workspaceone.com/?cid=70134000001FdT2&amp;amp;gclid=COaStqnk6c4CFQIHaQodfIUPVQ) * Licença grátis do VMware Workstation PRO 12 e VMware Fusion 8 PRO via o App da VMworld - Aqui um palpite, eles vão tornar esses dois produtos FREE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2016 - Sessão de abertura</title>
      <link>/vmworld-2016-sessao-de-abertura/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 21:45:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2016-sessao-de-abertura/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_1851&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;800&amp;rdquo;]Homelaber Brasil - Blog Oficial da VMworld 2016[/caption]
Olá Homelabers!
A VMworld 2016 começou &amp;ldquo;oficialmente&amp;rdquo; hoje pela manhã. As 09hs (horário de Las Vegas, 13hs no BR) o CEO da VMware, Pat Gelsinger (@PGelsinger) iniciou a Sessão Principal. Vou colocar aqui alguns pontos que achei interessante e relevante.
 * Pat Gelsinger fez um agredecimento especial a 21 pessoas que estiveram em todas as VMworlds até agora. Elas ganharm um Life-Time passe da VMworld!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2016 - Eu vou!</title>
      <link>/vmworld-2016-eu-vou/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 11:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2016-eu-vou/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
[caption id=&amp;quot;attachment_1851&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;800&amp;rdquo;]Homelaber Brasil - Blog Oficial da VMworld 2016[/caption]
Esse é o primeiro video sobre a VMworld 2016.
[embed]https://youtu.be/C08nSkXabmw[/embed]
É um video bem curtinho, onde explico o que é a VMworld, o que pretendo fazer por lá.
Quero produzir muitos videos, no formato de vlog enquanto eu estiver por lá!
Embarco na próxima quinta-feira, dia 25/08 para Las Vegas, então preparem-se! Vocês irão comigo na mala! :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anunciados os novos VMware #vExpert de 2016</title>
      <link>/anunciados-os-novos-vmware-vexpert-de-2016/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/anunciados-os-novos-vmware-vexpert-de-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Ontem (19/08) pela manhã a VMware anunciou a lista dos novos vExperts.
Fiquei super feliz em ver o nome de 5 brasileiros na lista!
Parabéns a todos os novos vExperts e em especial aos amigos brasileiros:
Vou deixar aqui algumas dicas:
 * Se você não é um usuário ativo do Twitter, passe a ser. A comunidade VMware é muito ativa no Twitter e muita coisa acontece lá. * Conheça o pessoal do [vBrownbag LATAM](http://vbrownbag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento: RED HAT FORUM SÃO PAULO 2016 (atualizado)</title>
      <link>/evento-red-hat-forum-sao-paulo-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 09:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-red-hat-forum-sao-paulo-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Mais um evento de tecnologia no radar!
O Red Hat Forum São Paulo 2016, acontece no próximo dia 05/10/2016 no Hotel Grand Hyatt em São Paulo. As inscrições já estão abertas e a participação no evento é grátis (Free as in Beer).
A agenda e os palestrantes ainda não foram divulgados, mas fiquem de olho no site, pois isso deve acontecer em breve!Update: A página foi atualizada com os palestrantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os 20 melhores artigos sobre VMware vSAN. Edição Julho/2016</title>
      <link>/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-vsan-edicao-julho2016/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 03:41:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-vsan-edicao-julho2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou compartilhar com vocês os 20 melhores artigos Kb sobre VMware vSAN de Julho/2016 no VMware Knowledge Base.
 1. [Performance Degradation of Hybrid disk groups on VSAN 6.2 Deployments](https://kb.vmware.com/kb/2146267) 2. [vSphere 5.5 Virtual SAN requirements](https://kb.vmware.com/kb/2058424) 3. [Requirements and considerations for the deployment of VMware Virtual SAN (VSAN)](https://kb.vmware.com/kb/2068911) 4. [VMware Virtual SAN 6.1 fulfillment](https://kb.vmware.com/kb/2127302) 5. [Considerations when using both Virtual SAN and non-Virtual SAN disks with the same storage controller](https://kb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Powershell agora é OpenSource e roda em Linux e Mac OSx</title>
      <link>/microsoft-powershell-agora-e-opensource-e-roda-em-linux-e-mac-osx/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 20:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/microsoft-powershell-agora-e-opensource-e-roda-em-linux-e-mac-osx/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nota rapidinha! Hoje, 18/08/2016 a Microsoft anunciou que está abrindo o código do Powershell que agora está disponível para Linux e Mac OSx.
É, quando o Satya Nadella disse: “Microsoft loves Linux” ele realmente não estava brincando.
Ainda não consegui testar essa &amp;ldquo;maravilha&amp;rdquo;, mas é um novo mundo que se abre. Eu sou fã do Powershell, infelizmente não sei usar o tanto quanto eu gostaria. Mas a novidade é muito bem vinda!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anunciados os novos VMware vExpert NSX de 2016</title>
      <link>/anunciados-os-novos-vmware-vexpert-nsx-de-2016/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 15:33:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/anunciados-os-novos-vmware-vexpert-nsx-de-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Ontem, 17/08, a VMware anunciou a lista de vEXPERTs focados em VMware NSX.
O vExpert NSX é uma extensão do programa VMware vExpert &amp;ldquo;normal&amp;rdquo; para aqueles profissionais que se destacam na comunidade advogando sobre NSX. É preciso ser um vExpert para aplicar para o vExpert NSX.
Esse é o link do post sobre a divulgação do resultado e a lista dos novos vExpert NSX 2016. Feliz em ver vários @ conhecidos na lista!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os 20 melhores artigos sobre VMware vRealize Automation. Edição Julho/2016</title>
      <link>/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-vrealize-automation-edicao-julho2016/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 03:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-vrealize-automation-edicao-julho2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou compartilhar com vocês os 20 melhores artigos Kb sobre VMware vRealize Automation de Julho/2016 no VMware Knowledge Base.
 1. [Unable to add Active Directory users or groups to vCenter Server Appliance or vRealize Automation permissions](https://kb.vmware.com/kb/2127213) 2. [Using JXplorer to update the LDAP string for an identity source for VMware vRealize Automation 6.0.x, 6.1.x](https://kb.vmware.com/kb/2077170) 3. [Connection between VMware vRealize Automation and embedded vRealize Orchestrator fails with the error: Cannot connect to Orchestrator server](https://kb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fim do Suporte do VMware vSphere 5.0 &amp; 5.1</title>
      <link>/fim-do-suporte-do-vmware-vsphere-5-0-5-1/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 14:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fim-do-suporte-do-vmware-vsphere-5-0-5-1/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nota rápida para avisar sobre o fim do suporte das versões 5.0 e 5.1 do VMware vSphere no próximo dia 24/08/2016. O VMware vSphere inclui os software VMware ESXi e VMware vCenter Server 5.0 &amp;amp; 5.1
Com o fim do suporte, a VMware não disponibilizará mais atualizações, patches de segurança, correção de bugs e suporte a novos hardwares.
No blog Virten.net você encontrará uma lista com o EOS (End of Support) de todos os produtos VMware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os 20 melhores artigos sobre VMware NSX. Edição Julho/2016</title>
      <link>/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-nsx-edicao-julho2016/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 03:35:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-nsx-edicao-julho2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou compartilhar com vocês os 20 melhores artigos Kb sobre VMware NSX de Julho/2016 no VMware Knowledge Base.
 1. [vCenter Server or Platform Services Controller certificate validation error for external VMware Solutions in vSphere 6.0](https://kb.vmware.com/kb/2109074) 2. [Licensing VMware vSphere 5.5.x/6.0.x and VMware NSX for vSphere 6.x](https://kb.vmware.com/kb/2135310) 3. [Deploying VMware NSX for vSphere 6.x through Auto Deploy](https://kb.vmware.com/kb/2092871) 4. [vCenter Server or Platform Services Controller certificate validation error messages for external solutions in environments with a External Platform Services Controller](https://kb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os 20 melhores artigos sobre VMware ESXi. Edição Julho/2016</title>
      <link>/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-esxi-edicao-julho2016/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 14:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/os-20-melhores-artigos-sobre-vmware-esxi-edicao-julho2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou compartilhar com vocês os 20 melhores artigos Kb sobre VMware ESXi de Julho/2016 no VMware Knowledge Base.
 1. [Uploading diagnostic information for VMware through the Secure FTP portal](https://kb.vmware.com/kb/2069559) 2. [Support Contracts FAQs](https://kb.vmware.com/kb/1021904) 3. [Commands to monitor snapshot deletion in ESXi/ESX](https://kb.vmware.com/kb/1007566) 4. [How to purchase and file Pay Per Incident support for VMware products](https://kb.vmware.com/kb/2014035) 5. [Uploading diagnostic information for VMware using FTP](https://kb.vmware.com/kb/2070100) 6. [Downloading, licensing, and using VMware products](https://kb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 Pessoas que quero conhecer pessoalmente na VMworld 2016</title>
      <link>/20-pessoas-que-quero-conhecer-pessoalmente-na-vmworld-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 03:10:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20-pessoas-que-quero-conhecer-pessoalmente-na-vmworld-2016/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_1851&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;800&amp;rdquo;]Homelaber Brasil - Blog Oficial da VMworld 2016[/caption]
Olá Homelabers!
Está chegando a hora! Quando esse post for publicado, vão faltar apenas 13 dias para o início da VMworld 2016.
Fiz uma lista de pessoas que gostaria muito de conhecer, fazer uma foto, conversar e se possível gravar um video aqui para o blog. São pessoas bastante ativas na comunidade VMware e até alguns vRockstars. São pessoas que costumo me relacionar sempre pelo Twitter e ler seus blogs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os 20 melhores artigos sobre vCenter Server. Edição Julho/2016</title>
      <link>/os-20-melhores-artigos-sobre-vcenter-server-julho-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 09:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/os-20-melhores-artigos-sobre-vcenter-server-julho-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou compartilhar com vocês os 20 melhores artigos Kb sobre vCenter Server de Julho/2016 no VMware Knowledge Base.
Outro dia fuçando no siteSupport Insider da VMware acabei sem querer descobrindo que eles postam todos os meses, o TOP 20 artigos de KB do mês anterior. Vale a pena ficar ligado
 1. [Uploading diagnostic information for VMware using FTP](https://kb.vmware.com/kb/2070100) 2. [Downloading, licensing, and using VMware products](https://kb.vmware.com/kb/2010633) 3. [Licensing VMware vCenter Site Recovery Manager](https://kb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais Awesome Lists</title>
      <link>/mais-awesome-lists/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 04:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mais-awesome-lists/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
No post de hoje, vou trazer a vocês mais algumas listas AWESOME (Impressionante). O post da lista Awesome Sysadmin teve muito sucesso, então resolvi garimpar mais algumas no GitHub para vocês!
Então vamos lá! Preparem seus bookmarks!Edit 1: Depois que publiquei o post, me toquei que não encontrei nenhuma lista sobre Virtualização. Vou criar uma lista e depois atualizo o post, mas vou precisar contar com a ajudar de vocês!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homelaber Brasil: Blog oficial da VMworld 2016</title>
      <link>/homelaber-brasil-blog-oficial-da-vmworld-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 13:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/homelaber-brasil-blog-oficial-da-vmworld-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Mais uma notinha fresquinha para vocês: O Homelaber Brasil é um dos blogs oficiais da VMworld 2016.
Estou super feliz! Mais um objetivo alcançado! E agora a responsabilidade aumenta. O link do blog está na página oficial da VMworld, junto com vários outros blogs grandes do mundo todo e o único em Português.
Sugiro a vocês que conheçam os outros blogs, são na sua maioria escritos por vExperts e com um conteúdo pra lá de bacana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2016 - Las Vegas</title>
      <link>/vmworld-2016-las-vegas/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 09:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2016-las-vegas/</guid>
      <description>Olá Homelabers! Estive &amp;ldquo;sumido&amp;rdquo; do blog, muito trabalho rolando NA FIRMA e também estava correndo atrás de algumas coisas. Hoje, finalmente posso compartilhar aqui com vocês:
Eu estarei na VMworld 2016 em Las Vegas!!!
Há alguns meses, recebi um Blogger Pass Award como parte do programa vExpert e depois de muito pensar, fazer as contas, negociar com a patroa, correr atrás de renovação de passaporte, visto, etc, etc&amp;hellip;finalmente está tudo acertado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newsletter Homelaber Brasil - Edição 01</title>
      <link>/newsletter-homelaber-edicao-01/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 05:23:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/newsletter-homelaber-edicao-01/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Já fazia um tempo que eu estava planejando criar uma newsletter para o blog. Finalmente consegui tirar do papel.
Essa é a primeira versão, feita praticamente toda a mão. Tive que lembrar do meu tempo de Frontpage e das aulinhas de HTML, mas gostei do resultado final.
Nas próxima semanas, vou criar uma caixinha ali do lado, para que você possa assinar e receber a newsletter todo o mês e também estudar uma forma de criar automaticamente através dos posts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VDM 2016 – Episódio 3 – Segunda defesa</title>
      <link>/vdm-2016-episodio-3-segunda-defesa/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 03:10:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vdm-2016-episodio-3-segunda-defesa/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Mais uma semana que esse pobre blog fica as moscas de novidades. Eu juro mesmo que queria estar produzindo mais material para vocês, mas o VDM está tomando praticamente todo o meu tempo livre.
A segunda tarefa foi ainda mais punk do que aprimeira. O foco era segurança e como eu não trabalho com segurança no meu dia-a-dia, tive que correr atrás de vários conceitos para chegar a uma solução.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top vBlog 2016 - Resultados</title>
      <link>/top-vblog-2016-resultados/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 11:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/top-vblog-2016-resultados/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Semana passada foi divulgado o resultado do Top vBlogs 2016 do blogvSphere-land, comandando pelo Eric Siebert.
Essa foi a minha primeira participação e fiquei super contente com o resultado. O Homelaber Brasil ficou na posição 248 (de 321 blogs) e em 12º lugar (entre 16) na categoria Favorite New Blog.
Pode não parecer muito, mas para um blog escrito em Português, com pouco mais de um ano e meio de vida, é uma super conquista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VDM 2016 - Episódio 2 - Primeira defesa</title>
      <link>/vdm-2016-episodio-2-primeira-defesa/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 09:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vdm-2016-episodio-2-primeira-defesa/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Dei uma parada no blog essa semana, porque como muitos sabem, estou participando do Virtual Design Master 2016 e galera: É puxado, MUITO PUXADO.
Na semana passada participei da defesa do meu design da primeira tarefa. Aff&amp;hellip; eu soava tanto que nem sei dizer. Não me lembro a vez que eu tenha ficado tão nervoso assim. Mas a experiência foi incrível.
Vou deixar aqui o link para o hangout da minha defesa (que foi em Inglês).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todas as sessões da VMworld 2015 disponíveis online</title>
      <link>/todas-as-sessoes-da-vmworld-2015-disponiveis-online/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 08:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/todas-as-sessoes-da-vmworld-2015-disponiveis-online/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Notinha rápida!
Descobri essa semana que a VMware liberou online todas as sessões da VMworld 2015 inteiramente grátis. Eu já haviafeito um post no ano passado onde apontei algumas das sessões que haviam sido lançadas no Youtube. Mas agora todas as sessões estão disponíveis e abertas no site da VMware.
É só seguir o link. Aproveitem!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso VMware Gratis- Network Virtualization Fundamentals [2016]</title>
      <link>/curso-vmware-gratis-network-virtualization-fundamentals-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 10:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/curso-vmware-gratis-network-virtualization-fundamentals-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMware lançou no mês passado um novo curso no formato eLearning totalmente grátis, focado no na área de Virtualização de Redes (Network Virtualization) e baseado na plataforma VMware NSX, chamado VMware Network Virtualization Fundamentals 2016
O curso tem um tempo estimado de 4 horas e vai cobrir os principais tópicos sobre as tecnologias da VMware para SDDC (Software Defined Data Center) ou Data Center Definido por Software, o VMware NSX, Casos de Uso, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veeam Agent for Linux (Beta)</title>
      <link>/veeam-agent-for-linux-beta/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 17:35:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veeam-agent-for-linux-beta/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A Veeam acabou dedivulgar a sua nova ferramenta de backup de EndPoints voltada para Linux (isso mesmo, TELAPRETA™), chamada Veeam Agent for Linux.

O Veeam Agent for Linux será uma ferramenta gratuita (FREE AS IN BEER) assim, como o seu irmão mais velhoVeeam Endpoint Backup (para Windows).
Quer dizer, era&amp;hellip; até agora.
Apresentamos Veeam® Agent for Linux — um agente de backup GRATUITO e simples para Linux, desenvolvido para garantir a disponibilidade das suas instâncias de servidor Linux, estejam residindo localmente ou na nuvem pública.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livro: The Phoenix Project: A Novel About IT, DevOps, and Helping Your Business Win</title>
      <link>/livro-the-phoenix-project-a-novel-about-it-devops-and-helping-your-business-win/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 10:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/livro-the-phoenix-project-a-novel-about-it-devops-and-helping-your-business-win/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou falar sobre um livro que tenho ouvido muito falar nos fóruns gringos da vida e resolvi comprar e ler, e só depois fui descobrir que esse livro é de 2013.
O livro se chama The Phoenix Project: A Novel About IT, DevOps, and Helping Your Business Win (ainda sem tradução para o Português) e está disponível em e-book para Kindle e papel na loja da Amazon e em papel no site da Cultura (absurdamente caro e demora 6 semanas).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtual Design Master 2016</title>
      <link>/virtual-design-master-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 09:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/virtual-design-master-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou falar sobre um &amp;ldquo;Concurso&amp;rdquo; sobre Design e Arquitetura de Sistemas chamado** Virtual Design Master** (VDM). O VDM estreia a sua quarta temporada no próximo dia 24/06 (sexta-feira agora). E eu serei um dos participantes. :)
Para quem nunca ouviu falar sobre o VDM, é uma competição criada pelos vBloggers Eric Wright (@discoposse) do blog Discopose.com, Angelo Luciani (@AngeloLuciani) do blog Virtuwise e Melissa Palmer a vMiss (@vmiss33) que escreve no blog homônimo vMiss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Awesome SysAdmin - Lista de Recursos &#34;Impressionantes&#34; para SysAdmins</title>
      <link>/awesome-sysadmin/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 10:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/awesome-sysadmin/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Vocês conhecem as listas Awesome que há um tempo se tornaram bastante popular no GitHub?
Hoje vou compartilhar com vocês uma dessas listas, chamada Awesome SysAdmin.
A lista Awesome SysAdmin é uma curadoria de recursos realmente impressionantes (Awesome) relacionados ao &amp;ldquo;mundo SysAdmin&amp;rdquo; e em sua grande maioria Open Souce. E o mais legal é que por estar no Github você pode contribuir com a lista ou fazer um fork como eu fiz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cisco Packet Tracer - Agora liberado para todo mundo</title>
      <link>/cisco-packet-tracer-agora-liberado-para-todo-mundo/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 09:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cisco-packet-tracer-agora-liberado-para-todo-mundo/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
UPDATE: Dois dias depois da publicação desse post, saiu a versão 7 do Cisco Packet Tracer. Mais informações aqui no blog Lab Cisco do Samuel Brito (@shbbrito)
No post de hoje vou falar sobre o Cisco Packet Tracer.
Quem é do mundo Cisco já deve ter ouvido falar do Packet Tracer pelo menos uma vez.
O Cisco Packet Tracer é um simulador de redes, bastante utilizado no treinamento para a certificação CCNA (Cisco Certified Network Associate).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMworld 2016</title>
      <link>/vmworld-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 01:54:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmworld-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A VMworld, organizado pelo VMware, é a maior conferencia sobre virtualização do mundo e acontece esse ano entre os dias 28/08 e 01/09 em Las Vegas, USA. São quatro dias respirando tecnologia sobre virtualização, SDDC, SDN, etc. Além de ser uma excelente oportunidade de fazer networking e conhecer OS caras de virtualização do mundo.
Esse é O evento para quem trabalha com virtualização. Eu estou querendo MUITO participar esse ano, já consegui um blogger pass e fiz o meu registro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estão abertas as inscrições para o vExpert 2016</title>
      <link>/estao-abertas-as-inscricoes-para-o-vexpert-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 03:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/estao-abertas-as-inscricoes-para-o-vexpert-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
As inscrições para oprograma vExpert 2016 (segunda metade de 2016) já estão abertas.
Eujá falei bastante aqui sobre o programa vExpert e gostaria de reforçar a importância do programa para quem trabalha com VMware.
A comunidade VMware é bastante forte e ativa fora do Brasil e eu acredito que temos potencial de sobra para fazer algo parecido aqui no BR.
Somos apenas7 vExperts no Brasil em 2016 e esse número, na minha opinião é MUITO pequeno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alpine Linux - Uma nova distro linux ligth que vale a pena conhecer</title>
      <link>/alpine-linux-uma-nova-distro-linux-ligth-que-vale-a-pena-conhecer/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 05:31:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/alpine-linux-uma-nova-distro-linux-ligth-que-vale-a-pena-conhecer/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Essa semana por meio de uma galera do grupo Infraestrutura TI no Telegram conheci uma nova distro Linux super levinha chamada Alpine Linux (http://www.alpinelinux.org/).
O download do Alpine Linux tem apenas 87MB em sua versão Standard. E em meus testes, consegui rodar em uma VM com 128MB de memória.
Estou testando o Alpine Linux e gostando muito. A curva de aprendizagem para quem está acostumado com outras distros como Ubuntu, CentOS, RedHat é bastante curta e a documentação existente no site é bem completa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VM RHEL - Criando Snapshots</title>
      <link>/vm-rhel-criando-snapshots/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 20:09:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vm-rhel-criando-snapshots/</guid>
      <description>****
Olá Homelabers!
Vamos ver como criar Snapshots de nossa VM para termos pontos de restauração do estado da máquina em caso de problemas ou mesmo se estivermos testando novos componentes ou funcionalidades temporariamente.
Nível: Fácil.
Este artigo se baseia na VM criada no artigo anterior da série:
Preparando uma VM Red Hat Enterprise Linux para Desenvolvimento.
Para criar Snapshots acessamos o menu VM &amp;gt; Snapshot &amp;gt; Take Snapshot.
Na passo seguinte fornecemos um nome e descrição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento: AWS Summit São Paulo 2016</title>
      <link>/evento-aws-summit-sao-paulo-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2016 13:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-aws-summit-sao-paulo-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!!
Nesse post vou falar sobre o evento da Amazon, que acontece no próximo dia 02 de Junho de 2016, o AWS Summit São Paulo 2016.
O evento será realizado no Transamérica Expo Center, em São Paulo e as inscrições já estão abertas. O evento é gratuito e tem um conteúdo bastante interessante sobre Cloud Computing e vale a pena mesmo para quem não tem noção alguma. É como eu sempre digo: esses evento são excelentes lugares para ver e ser visto, além se sempre aprender alguma coisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seja bem vindo Alexandre Parreira</title>
      <link>/seja-bem-vindo-alexandre-parreira/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 11:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/seja-bem-vindo-alexandre-parreira/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Vocês devem ter notado que apareceram alguns posts aqui sobre RedHat Enterprise Linux (RHEL) e que o autor desses posts não sou eu :)
Convidei o Alexandre Parreira, mais conhecido com Parreira ou Parreirinha, um amigo da FIRMA que manja muito de várias tecnologias, como desenvolvimento de sites, banco de dados Oracle, Weblogic, Java, DotNet, SOA e mais um monte de coisas ai, para escrever no blog para trazer um novo conteúdo aqui no blog para vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video: Veeam Endpoint Backup Free - Instalação, Backup, Restore e Desastre Recovery</title>
      <link>/video-veeam-endpoint-backup-free-instalacao-backup-restore-e-desastre-recovery/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 00:16:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/video-veeam-endpoint-backup-free-instalacao-backup-restore-e-desastre-recovery/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje trago a vocês mais um video no Canal do Homelaber no Youtube.
O video de hoje, fala sobre o Veeam Endpoint Backup. Como instalar, realizar backups, restores e como fazer um desastre recovery.
O motivador desse blog, foi uma discussão iniciado em umgrupo do Telegram sobre Virtualização, onde discutimos sobre soluções de backup para endpoints (computadores de usuário final) que fossem baratas, confiáveis e fáceis de implementar e o Veeam Endpoint Backup é tudo isso e ainda com a vantagem de ser totalmente FREE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VM RHEL - Ajustes após a instalação</title>
      <link>/vm-rhel-ajustes-apos-a-instalacao/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2016 13:52:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vm-rhel-ajustes-apos-a-instalacao/</guid>
      <description>****
Olá Homelabers!
Neste post vamos ver alguns ajustes pós instalação da VM RHEL para Desenvolvimento.
Nível: Fácil.
Este artigo se baseia na VM criada no artigo anterior da série:
Preparando uma VM Red Hat Enterprise Linux para Desenvolvimento.
Após a instalação inicial do RHEL na VM temos alguns ajustes que são importantes e alguns que são meros caprichos, mas por que não&amp;hellip;
Conexão com a Internet Confirme se a conexão com a internet está ativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Souce YearBook - 2015</title>
      <link>/open-souce-yearbook-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2016 09:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/open-souce-yearbook-2015/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou falar com os &amp;ldquo;Linuxeiros&amp;rdquo; de plantão! Outro dia, dando aquela olhada nos meus feeds (ainda vou fazer um post sobre os meus feeds), encontrei sem querer um artigo no site opensource.com comentando sobre o Open Source Yearbook 2015.
Segundo o site:
O &amp;ldquo;Livro do Ano do Open Source&amp;rdquo; é uma coleção dos melhores projetos, pessoas, ferramentas e histórias sobre Open Souce, indicados pela comunidade.Eu baixei o PDF e dei uma olhada no material, que está bem bacana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preparando uma VM Red Hat Enterprise Linux para Desenvolvimento</title>
      <link>/preparando-uma-vm-red-hat-enterprise-linux-para-desenvolvimento/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2016 03:36:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/preparando-uma-vm-red-hat-enterprise-linux-para-desenvolvimento/</guid>
      <description>****
Olá Homelabers!
Neste artigo de estréia pretendo apresentar um guia para a preparação de uma VM com o Red Hat para desenvolvimento em múltiplas plataformas.
Esta VM deve servir de base para outros artigos onde entraremos nos detalhes mais específicos no desenvolvimento de aplicações.
Nível: Fácil.
A idéia a produzir uma série modular de artigos de forma que, dependendo do objetivo de utilização, somente os componentes necessários sejam abordados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na FIRMA - Script Powershel para Stop de VMs</title>
      <link>/na-firma-script-powershel-para-stop-vms/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 10:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/na-firma-script-powershel-para-stop-vms/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou falar sobre um script em Powershell que eu usei na FIRMA para fazer o shutdown de todas as VMs do meu ambiente. Tivemos que mudar fisicamente de lugar todos os servidores do ambiente e para isso, realizamos alguns &amp;ldquo;ensaios&amp;rdquo; para garantir que tudo sairia com o planejado no dia D. No primeiro ensaio, acabei por derrubar VM por VM via console do vSphere, mas isso não é uma coisa legal de se fazer quanto você tem mais de 100 VMs em Produção no seu ambiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pluralsigth - Uma das muitas vantagens de ser um vEXPERT</title>
      <link>/pluralsigth-uma-das-muitas-vantagens-de-ser-um-vexpert/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2016 10:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pluralsigth-uma-das-muitas-vantagens-de-ser-um-vexpert/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou falar um pouco sobre as vantagens de ser um vExpert. Além de ter acesso gratuito a produtos de diversos fabricantes (em sua maioria com licenças NFR - Not for Resale) e a todos os produtos da VMware por 1 ano, o melhor dos &amp;ldquo;bônus&amp;rdquo; na minha opinião é o acesso FULL ao catálogo de cursos da Pluralsigth.
O catálogo de cursos é realmente gigantesco, abrangendo diversas áreas como Web Design, Programação, Infraestrutura, Desenvolvimento de Jogos, enfim, uma gama enorme de assuntos e tópicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Free e-book: Introducing Windows Server 2016 Technical Preview</title>
      <link>/free-e-book-introducing-windows-server-2016-technical-preview/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 12:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/free-e-book-introducing-windows-server-2016-technical-preview/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Em minhas andanças pela grande rede mundial de computadores, encontrei um post no blog da Microsoft Press divulgando o lançamento de um e-book grátis sobre o Microsoft Windows Server 2016.
O livro, que tem o título de _**Introducing Windows Server 2016 Technical Preview, **_tem pouco mais de 170 páginas e se baseia na versão TP4 (Technical Preview 4) do Windows Server 2016.
Dei uma olhada rápida e o e-book me pareceu bastante completo e detalhado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top vBlogs 2016 | Vote no blog Homelaber Brasil</title>
      <link>/top-vblogs-2016-vote-no-blog-homelaber-brasil/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 08:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/top-vblogs-2016-vote-no-blog-homelaber-brasil/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Como acontece todos os anos, o vBlogger Eric Siebert (do blog vSphere Land) abriu para votação o Top vBlogs 2016. Uma votação para eleger os melhores blogs de virtualização do mundo.

Este ano, eu estou participando pela primeira vez, na categoria NEW BLOGGER e gostaria de pedir aqui o seu voto.
Para votar, basta acessaresse link e escolher os blogs. É rapidinho.

Agradeço aqui ao Eric pelo esforço e pelo excelente trabalho e a VMTurbo por patrocinar a votação!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa vSphere Beta Tester</title>
      <link>/programa-vsphere-beta-tester/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2016 11:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programa-vsphere-beta-tester/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Recebi um e-mail na semana passada do programa vExpert sobre a abertura das incrições do novo beta do Vmware vSphere e gostaria de convidar vocês a participar.
Se você curte testar coisas novas essa é a sua chance. O programa BETA do vSphere é privado e está sob NDA ou Acordo de Não Divulgação (Non-Disclosure Agreement em Inglês), que basicamente te proibe de publicar ou divulgar publicamente qualquer informação sobre a nova versão do vSphere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 distros Linux pequenas e leves para o seu home lab</title>
      <link>/3-distros-linux-pequenas-e-leves-para-o-seu-home-lab/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2016 14:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/3-distros-linux-pequenas-e-leves-para-o-seu-home-lab/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nesse post vou falar sobre algumas distribuições (distro) Linux bem pequenas para aqueles momentos onde você precisa apenas fazer alguns testes seu lab, mas não quer (ou não pode) subir um SO (Sistema Operacional) grande e pesado.
Eu costumo usar bastante essas distros quando preciso testar redes (interconexão de uma rede com outra) e também testes de vMotion e HA.
Essas distros linux são simples, leves e não consomem muitos recursos de disco, memória ou processador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back-to-Basics: Diferenças entre tipos de disco em uma VM (Thin vs Thick Provision)</title>
      <link>/back-to-basics-diferencas-entre-tipos-de-disco-em-uma-vm-thin-vs-thick-provision/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 09:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/back-to-basics-diferencas-entre-tipos-de-disco-em-uma-vm-thin-vs-thick-provision/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou começar uma série de artigos chamada Back-To-Basics (ou De volta ao básico em bom Português). Nessa série vou escreve sobre aspectos básicos referente a virtualização. Geralmente serão posts curtos, explicando o conceito de uma determinada tecnologia;
No artigo de hoje, vou esclarecer diferença entre: Thick Provision vs Thin Provision
Em resumo:
**Thick Provision Lazy Zeroed **– é um disco “thick” padrão, ou seja, todo o espaço é alocado no momento da sua criação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento: VMware Forum Online - Spring 2016</title>
      <link>/evento-vmware-forum-online-spring-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 08:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-vmware-forum-online-spring-2016/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
No próximo dia 19/04 vai acontecer mais um evento online da VMware: o vFORUM Online Spring 2016.
O evento começa as 13hs (horário de Brasília) e vai até as 18hs.
Para fazer a sua inscriçãoé só clicar aqui e preencher o formulário de inscrição.
A abertura do evento será feita pelo CEO da VMware Pat Gelsinger e vai abortar o tema 5 Prioridades do CIO para conduzir negócios digitais e de acordo com o programa, terá tradução simultânea em PT-BR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Novo: Instalação Homelab VMware 6.x - Parte 02 – Instalação VMware Workstation &amp; VMware ESXi 6</title>
      <link>/video-novo-instalacao-homelab-vmware-6-x-parte-02-instalacao-vmware-workstation-vmware-esxi-6/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 09:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/video-novo-instalacao-homelab-vmware-6-x-parte-02-instalacao-vmware-workstation-vmware-esxi-6/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Tem video novinho no Canal do Blog Homelaber no Youtube para vocês.
Esse é o segundo videoda série: Instalação Homelab VMware 6.x e nesse video abordo os seguintes tópicos:
▪Instalação VMware Workstation
▪Breve overview do VMware Workstation
▪Configuração de Redes no VMware Workstation
▪Instalação VMware ESXi
Logo mais, vou disponibilizar para vocês em outro post, os decks do PowerPoint que estou usando no video, assim como todas as as informações que falo no video.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalação Homelab VMware 6.x - Parte 01 - Introdução</title>
      <link>/instalacao-homelab-vmware-6-x-parte-01-introducao/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 07:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/instalacao-homelab-vmware-6-x-parte-01-introducao/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Como prometido, estou de volta com o Reboot da série Instalação Home lab VMware.
E desta vez eu vou até o final. Escolhi fazer de uma maneira diferente dessa vez, em formato de videos, para tornar a coisa mais dinâmica e mais fácil(para vocês) seguirem a série.
Eu gosto de texto, posts longos e cheios de figuras (como os blogs da década passada), mas o mundo mudou. A nova geração (vocês) preferem videos e não o antigo e ultrapassado (será) textão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Red Hat lança versão de desenvolvedor do RHEL GRÁTIS!</title>
      <link>/red-hat-lanca-versao-de-desenvolvedor-do-rhel-gratis/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2016 15:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/red-hat-lanca-versao-de-desenvolvedor-do-rhel-gratis/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A Red Hat (https://www.redhat.com/pt-br) dona do Linux mais utilizado no mundo corporativo, o Red Hat Enterprise Linux (RHEL), anunciou essa semana que vai disponibilizar uma versão para desenvolvedores totalmente** GRÁTIS** do seu software!
Essa notícia, na minha opinião é fantástica, uma vez que antes, para utilizar o RHEL você precisa recorrer a &amp;ldquo;truques&amp;rdquo; e downloads de lugares não muito &amp;ldquo;recomendáveis&amp;rdquo; e agora você tem total suporte da fabricante do produto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão do RVTools acaba de ser lançada</title>
      <link>/nova-versao-do-rvtools-acaba-de-ser-lancada/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 17:58:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nova-versao-do-rvtools-acaba-de-ser-lancada/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Já comentei aqui com vocês sobre a ferramenta RVTools. Essa ferramenta é um item obrigatório para todo administrador VMware.
A versão 3.8 acabou de ser lançada e apresenta correções de alguns bugs e também alguma melhorias e novas funcionalidades, principalmente para a versão 6.x do vSphere.
A ferramenta pode ser baixada diretamente do site do Rob.
Para conhecer mais sobre o RVTools, acesse o post.
Até a próxima!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware ESXi FREE - Diferenças e Limitações</title>
      <link>/vmware-esxi-free-diferencas-e-limitacoes/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 05:48:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-esxi-free-diferencas-e-limitacoes/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou falar sobre as principais diferenças e limitações entre a versão FREE do VMware ESXi e a versão paga.
Muitas pessoas ao ter o primeiro contato o mundo da virtualização descobrem que existe uma versão FREE do VMware ESXi e logo surge uma dúvida:
 &amp;ldquo;Quais são as diferenças entre a versão FREE e a versão paga?&amp;quot;  De uma forma bem resumida, as principais limitações são:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVO Veeam Endpoint Backup FREE 1.5</title>
      <link>/novo-veeam-endpoint-backup-free-1-5/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 11:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novo-veeam-endpoint-backup-free-1-5/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Semana passada a Veeam lançou a nova versão do Veeam Endpoint Backup (que eu já falei aqui). Venho usando o VEB desde a versão BETA para fazer backup dos meus computadores, tanto aqui em casa quanto na FIRMA! E até hoje ele nunca me deixou na mão e até já me salvou algumas vezes.
A nova versão (1.5), trás algumas novidades interessantes e a correção de alguns bugs. Nesselink, você poderá ver todas novas funcionalidades, assim como as melhorias do produto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canal do Youtube do Blog Homelaber Brasil</title>
      <link>/canal-do-youtube-do-blog-homelaber-brasil/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 02:57:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/canal-do-youtube-do-blog-homelaber-brasil/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Estou muito feliz de anunciar a vocês mais uma iniciativa do blog. Agora temos umcanal no YouTube!
A ideia aqui é começar a produzir videos com os tutoriais que escrevo no blog. Será um acompanhamento do post.
Teremos videos novos (quase) toda semana.
Agora vai lá, visite o canal, faça a sua inscrição e deixe o seu comentário e de um &amp;ldquo;joinha&amp;rdquo; se você gostou do vídeo.
[caption id=&amp;quot;attachment_1185&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;800&amp;rdquo;] Canal do Homelaber no Youtube[/caption]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grupo de Virtualização no Telegram</title>
      <link>/grupo-de-virtualizacao-no-telegram/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 11:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/grupo-de-virtualizacao-no-telegram/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Quem aqui é usuário do Telegram?
Se você não esteve embaixo de uma pedra nos últimos tempos, deve se lembrar (ou não - Brasileiro tem memória curta) que no final do ano passado, ajustiça Brasileira bloqueou o WhatsApp por 48 horas. Foi quase um apocalipse, pois hoje estamos super dependentes desse aplicativozinho do Tio Markito, e toda a &amp;ldquo;galera&amp;rdquo; migrou para o Telegram, levando o aplicativo a&amp;ldquo;ganhar&amp;rdquo; + 2MM de usuários brasileiros em 24 horas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vDM30in30 2016 - Edição Maio</title>
      <link>/vdm30in30-2016-edicao-maio/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 01:00:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vdm30in30-2016-edicao-maio/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Olha eu aqui novamente falando para vocês sobre o &amp;ldquo;Desafio&amp;rdquo; #vDM30in30. Para quem acompanha o blog há algum tempo, já sabe o que é, mas se você chegou agora vou explicar:
O desafio #vDM30in30 é organizado pela comunidade de vBlogs (os nossos amigos gringos) todos os anos em Novembro e consiste em blogar todos os dias durante um mês. Em 2015 eu participei pela primeira vez e a foi uma experiência bem legal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homelab Móvel - Thinkpad W510</title>
      <link>/homelab-movel-thinkpad-w510/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 11:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/homelab-movel-thinkpad-w510/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Essa semana adicionei mais um brinquedinho ao meu Homelab. Um notebook Lenovo Thinkpad W510.
ThinkPad W510
É notebook é meio velhinho, mas suas especificações são muito excelentes. Consegui esse notebook em um &amp;ldquo;rolo&amp;rdquo; pelo Mercado Livre e por um preço super bacana. Custo X Benefício nota 10!
O que mais me chamou a atenção nesse notebook foi a possibilidade de colocar 4 pentes de memória e deixar o &amp;ldquo;bixo&amp;rdquo; com 32 GB de RAM (a documentação diz que o máximo suportado é 16GB, mas eu coloquei 32GB e como você pode ver, funciona e roda muito bem).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy B-Day Homelaber - Um ano de blog</title>
      <link>/happy-b-day-homelaber-1-ano-de-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 23:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/happy-b-day-homelaber-1-ano-de-blog/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje é aniversário do blog e eu nem lembrei. Se não fosse um cara (Moisés) do grupo de Virtualização no Telegram (vou falar sobre isso outro dia) me lembar, tinha passado em branco.Mas eu já coloquei uma notificação na agenda do Google. Ano que vem não esqueço mais. Essas duas últimas semanas tem sido tão corridas no trabalho que infelizmente não tenho dado conta de escrever aqui.
São 365 dias de existência do blog, mas a idéia já estava na minha cabeça bem antes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veeam Webinar - A regra 3-2-1 de sucesso do backup</title>
      <link>/veeam-webinar-a-regra-3-2-1-de-sucesso-do-backup/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 11:00:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veeam-webinar-a-regra-3-2-1-de-sucesso-do-backup/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Na onda dos eventos, recebi hoje mais um e- mail da Veeam convidando para outro webinar que acontece no próximo dia 24 de fevereiro, ás 10h30 BRST (GMT-3:00 - Horário de Brasilia). Como sempre, o evento é **gratuito **e para participar, basta se inscrever. O link está no final do post.
O tema dessa vez é sobre &amp;ldquo;A regra 3-2-1 de sucesso do backup&amp;rdquo;
Convidamos você ao webinar &amp;ldquo;A regra 3-2-1 de sucesso do backup&amp;rdquo; -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento Veeam: Demonstração Veeam Availability Suite v9</title>
      <link>/evento-veeam-demonstracao-veeam-availability-suite-v9/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 20:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-veeam-demonstracao-veeam-availability-suite-v9/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Passando rapidinho para divulgar um evento da Veeam (recebi o e-mail de manhã mas só consegui ver agora).
O evento acontece amanhã, 17/02/16 as 10:30hs (Horário de Brasília). Se você não puder acompanhar o evento live, faça o cadastro mesmo assim, eles sempre liberam o link com o webinar na integra depois.
Os engenheiros da Veeam farão uma apresentação/demo ao vivo da nova versão do software de backup mais famoso para quem trabalha com virtualização, o Veeam Availability Suite 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudanças e nova forma de licenciamento do VMware vSphere</title>
      <link>/mudancas-e-nova-forma-de-licenciamento-do-vmware-vsphere/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 11:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mudancas-e-nova-forma-de-licenciamento-do-vmware-vsphere/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Dando sequência nos posts sobre os anúncios da VMware que aconteceram na semana passada (10/03/2016), hoje vou comentar sobre as mudanças no licenciamento do vSphere (a base da virtualização no portfólio da VMware).
Essas mudanças acabaram por simplificar a forma de licenciamento do vSphere, que teve o número de opções de licenciamento reduzido de 6 para 3 opções.
A nova linha de produtos será composta pelos seguintes pacotes: * **VMware vSphere Standard**: Versão mais básica, voltada para a consolidação de servidores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novas versões da plataforma de Cloud VMware:  vCloud Suite 7 e vRealize Suite 7</title>
      <link>/novas-versoes-plataforma-de-cloud-vmware-vcloud-suite-7-e-vrealize-suite-7/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 10:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novas-versoes-plataforma-de-cloud-vmware-vcloud-suite-7-e-vrealize-suite-7/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nesse post (um pouco longo mais vale a pena ler!) vou comentar sobre as novidades que a VMware anunciou no último dia 10/03/2016.
Se segurem ai porque tem bastante coisa nova e interessante, principalmente para o mundo corporativo.
Apresentando as novas versões da plataforma de Cloud da VMware: VMware vCloud 7 e vRealize Suite 7
No último dia 10/02/2016 a VMware apresentou a nova versão dos pacotes VMware vCloud Suite 7 e vRealize Suite 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acabou o carnaval...</title>
      <link>/acabou-o-carnaval/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 22:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/acabou-o-carnaval/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Feliz 2016! Pois como diz o populacho tupiniquim, o ano só começa depois do carnaval (ainda bem que o carnaval esse ano foi bem no começo de fevereiro).
2015 passou voando e foi um ano e tanto. Pessoal e profissionalmente. Foram incontáveis desafios, novidades, dificuldades, mudanças, conquistas e perdas, mas entre mortos e feridos, todos se salvaram :)
Mas eu não me esqueci dele, todo pouco tempo que tive (no chuveiro, no carro, etc) eu pensei em &amp;ldquo;coisas&amp;rdquo; para fazer aqui, melhorias e montei um plano que vou dividir com vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vExpert 2016 - Eu consegui!</title>
      <link>/vexpert-2016-eu-consegui/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 16:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vexpert-2016-eu-consegui/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A espera foi longa, mas valeu a pena! A VMware divulgou há pouco a lista dos vExperts 2016 e eu fui escolhido.
É uma honra fazer parte desse programa super bacana da VMware e estou super feliz! Trabalhei bastante (daria para ser um pouco mais) para conseguir essa nominação e agora vou trabalhar ainda mais para a comunidade #VMware.
Até 2015 haviam apenas 3 brasileiros com o título de vExpert e agora eu sou mais um deles!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Natal</title>
      <link>/feliz-natal/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2015 01:42:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/feliz-natal/</guid>
      <description>Olá Homelabers!!!
Passando aqui rapidinho para desejar um feliz natal a todos vocês.
O blog vai dar uma parada nesse final de ano, mas ainda devo criar um ou dois posts até o final de 2015.
Estou de férias da FIRMA até o dia 26/01, vou mudar de casa, as crianças estão em casa, etc, etc&amp;hellip; então vai ser um pouco difícil postar, mas em 2016 eu prometo que as coisas aqui irão melhorar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware Flings</title>
      <link>/vmware-flings/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 13:45:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-flings/</guid>
      <description>Olá Homelabers! Hoje vou falar sobre a site VMware Labs e mais especificamente sobre o Flings.
O VMware Labs é a &amp;ldquo;casa&amp;rdquo; de colaboração da VMware. Nesse site, os engenheiros da VMware publicam papers, aplicativos e ferramentas que ainda não são (ou nunca serão) produtos da VMware.
O seu Homelab é o lugar perfeito para testar, validar e aprender sobre os novos Flings.
Alguns Flings que se destacaram em 2015:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendendo Ansible - Livros sobre Ansible</title>
      <link>/aprendendo-ansible-livros-sobre-ansible/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 03:52:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aprendendo-ansible-livros-sobre-ansible/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Fim de ano chegando&amp;hellip; é sempre a mesma história: Projetos, deadlines, metas, confraternizações, etc. Correria master e cadê o tempo para blogar?
Mas vamos lá&amp;hellip;
Hoje eu vou falar sobre alguns livros que comprei recentemente para começar a me aprofundar no &amp;ldquo;mundo de&amp;rdquo; DevOps (mas isso é assunto para um outro post, pois se você perguntar a 10 pessoas diferentes o que é DevOps, você certamente receberá 11 respostas diferentes).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#vDM30in30 - O Final</title>
      <link>/vdm30in30-o-final/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 16:48:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vdm30in30-o-final/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Acabou!
O desafio #vDM30in30 chegou ao final. Essa foi a minha primeira participação e gostei bastante do desafio de publicar 30 posts em 30 dias.
[caption id=&amp;quot;attachment_1036&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;850&amp;rdquo;]Volume de Posts X Dia - Nov/2015 - #vDM30in30[/caption]
[caption id=&amp;quot;attachment_1035&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;850&amp;rdquo;]Volume de Acessos - Nov/2015 - #vDM30in30[/caption]
[caption id=&amp;quot;attachment_1034&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;850&amp;rdquo;]Volume de Acessos - Nov/2015 - #vDM30in30[/caption]
Não consegui publicar tanto conteúdo quanto eu gostaria, também não bloguei todos os dias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi Zero - um computador de 5 dólares</title>
      <link>/raspberry-pi-zero-um-computador-de-5-dolares/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 18:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/raspberry-pi-zero-um-computador-de-5-dolares/</guid>
      <description>Você provavelmente deve conhecer ou pelo menos ouviu falar no Raspberry Pi certo? Aquele computadorzinho de 35 dólares que abalou o mercado há alguns anos certo?
Ontem (26/11), a RASPBERRY PI FOUNDATION lançou o Pi Zero, uma versão menor do Pi e que custa impressionantes míseros 5 dólares.As características dessa plaquinha são bastante interessantes:
Mais o barato aqui é o tamanho ridículo: 65mm × 30mm × 5mm.
A plaquinha tem um custo de produção tão barato, que ela está vindo como &amp;ldquo;brinde&amp;rdquo; na edição de dezembro da odos os exemplares da edição de dezembro da revista britânica The MagPi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como clonar uma VM no VMware ESXi sem vCenter</title>
      <link>/como-clonar-uma-vm-no-vmware-esxi-sem-vcenter/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-clonar-uma-vm-no-vmware-esxi-sem-vcenter/</guid>
      <description>Olá Homelabers! Nesse post rapidinho vou mostrar como clonar uma VM no VMware ESXi sem vCenter.
Essa dica é util e ajuda bastante se você tiver um host ESXi sem vCenter (a versão free) e precisa clonar uma vm como por exemplo um template Linux que você montou. Na verdade, o que faremos é uma &amp;ldquo;cópia&amp;rdquo; do disco da VM e criaremos uma nova VM apontando para esse disco.
Com isso, todo o trabalho da instalação do SO será poupado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na FIRMA - Plugin Google Chrome - TabCarousel</title>
      <link>/plugin-google-chrome-tabcarousel/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 23:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/plugin-google-chrome-tabcarousel/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Dica rápida! Essa aconteceu na FIRMA hoje.
A missão era colocar alguns dashboards (todos via web) para rodar em 2 TVs de 55 pol que ficam na minha área. A ideia inicial era criar uma página HTML com &amp;ldquo;frames&amp;rdquo; para dividir a tela, mas depois de vários testes, chegamos a conclusão de que não ficou legal e que a melhor solução seria fazer as páginas &amp;ldquo;rodarem&amp;rdquo; uma a uma na tela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#vDM30in30 a primeira metade</title>
      <link>/vdm30in30-a-primeira-metade/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 00:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vdm30in30-a-primeira-metade/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Chegamos a primeira metade do mês de Novembro e estou firme e forte no engajamento do desafio #vDM30in30.
Quero mostrar a vocês alguns números de acesso ao site, facebook, etc e contar um pouco como foram esses primeiros 15 dias.
[caption id=&amp;quot;attachment_970&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;600&amp;rdquo;]Sim, eu gosto de Bon Jovi![/caption]
Depois que me decidi pelo assunto, eu costumo gastar pelo menos 2 horas pesquisando, procurando referencias, lendo outros blogs sobre o assunto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware Software Manager</title>
      <link>/vmware-software-manager/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 20:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-software-manager/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nesse post vou abordar uma ferramenta lançada pela VMware mais ou menos no começo do ano, que eu só conheci agora, chamada VMware Software Manager que irá poupar o trabalho de ficar procurando no site da VMware todos os pacotes necessários para a instalação de um determinado software como o VMware vCloud Suite ou o VMware vSphere.
Vamos lá?
O primeiro passo é abrir o site da VMware para fazer o download do VMware Software Manager.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postfix Mail Relay - Instalação servidor de e-mail Postfix no Linux Ubuntu e configuração para enviar e-mails via Gmail</title>
      <link>/instalacao-postfix-mailrelay-gmail/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 14:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/instalacao-postfix-mailrelay-gmail/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nesse post vou mostrar a vocês como instalar e configurar o servidor de e-mail Postfix no Linux Ubuntu e como usar a sua conta do Gmail para enviar e-mails a partir desse servidor. Iremos criar um chamado Mail Relay, ou seja, esse servidor será o responsável por enviar e-mails de todas as suas aplicações ao mundo externo atraves do Gmail.
[caption id=&amp;quot;attachment_922&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;580&amp;rdquo;]Logo PostFix - http://www.postfix.org/[/caption]
Esse tipo de configuração é muito utilizada nas empresas, imagine o cenário:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtualização de Active Directory no VMware</title>
      <link>/virtualizacao-de-active-directory-no-vmware/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 18:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/virtualizacao-de-active-directory-no-vmware/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nesse post vou falar sobre um assunto que ainda é um tabú em qualquer projeto de virtualização: Virtualizar o Active Directory ( e aqui estamos falando basicamente do Microsoft Active Directory Domain Services) ou manter em um servidor físico.Lá atrás haviam questões técnicas para evitar essa prática, mas com o passar do tempo e a evolução do VMware e também da tecnologia atual do Windows Server 2012, esse assunto foi totalmente resolvido e hoje não existem motivos para deixar de aproveitar os benefícios da virtualização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalação e configuração SNMP Linux Ubuntu</title>
      <link>/instalacao-configuracao-snmp-linux-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 18:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/instalacao-configuracao-snmp-linux-ubuntu/</guid>
      <description>Olá Homelabers!!!
Nesse post, vou mostrar como se configura o serviço SNMP no Linux Ubuntu Server.
Antes de mais nada, vou responder a quem vive me perguntando (e criticando): Porque você só posta &amp;ldquo;coisas&amp;rdquo; do Ubuntu?
Vamos lá:
 1.   2.   3.   4.  Pronto, mas se vocês meus caros amigos e leitores quiserem que eu poste aqui como fazer &amp;ldquo;as coisas&amp;rdquo; tanto no Ubunto como no CentOS, perfeito, eu farei - deixe o seu comentário no blog :) ) Caso contrário&amp;hellip; vou continuar no meu querido Ubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 ferramentas para monitoração de redes e servidores</title>
      <link>/10-ferramentas-para-monitoracao-de-redes-e-servidores/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2015 18:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/10-ferramentas-para-monitoracao-de-redes-e-servidores/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nesse post vou apresentar a vocês 10 ferramentas - Open Source e Comerciais - para monitoração de redes e servidores.
Algumas dessas ferramentas eu utilizo no dia-a-dia lá na FIRMA e também as tenho instaladas em meu Homelab. Essas ferramentas são amplamente utilizadas em empresas de todos os tamanhos e você pode aproveitar o que vai conhecer aqui para implantar uma delas em sua empresa, facilitar a sua vida e impressionar o seu chefe :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AutoLab - O script que facilita o setup do seu HomeLab</title>
      <link>/autolab-o-script-que-facilita-o-setup-do-seu-homelab/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 23:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/autolab-o-script-que-facilita-o-setup-do-seu-homelab/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nesse post vou mostrar a vocês uma &amp;ldquo;coleção de scripts&amp;rdquo; que automatiza a criação de um lab VMware completo. Esse &amp;ldquo;produto&amp;rdquo; se chama AutoLab e foi criado pelo Nick Marshall - autor dos melhores livros sobre VMware que eu já li até hoje - Mastering VMware vSphere 5.5 e Mastering VMware vSphere 6 (assunto para um outro post).
Com o AutoLab é possível subir um ambiente completo de VMware - ESXi, vCenter, etc em questão de 2 ou 3 horas e com um esfoço mínimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome! We speak English now! And other languages too</title>
      <link>/we-speak-english-now/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 22:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/we-speak-english-now/</guid>
      <description>Olá Homelabers! Uma pequena pausa na programação para anunciar que devido crescimento do número de visitantes estrangeiros no blog, instalei um plugin que faz tradução automática dos textos do blog, facilitando assim, a visita de nossos amigos que não falam (ou leem) Português. Mas os textos e todo o conteúdo aqui produzido continua sendo em PT-BR :)
Hi there! Now that I&#39;ve started to participate in the #vDM30in30 challenge, the number of non Portuguese speakers (or readers) of this blog has increased a lot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vExpert 2016</title>
      <link>/vexpert-2016/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 19:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vexpert-2016/</guid>
      <description>Acabei de ver no twitter (@vExpert) que foram abertas as inscrições para o programa vEXPERT 2016. Eu já estava aguardando isso há tempos, desde que comecei a escrever esse blog :) Agora estou na torcida. O resultado sai em Fevereiro de 2016.
[su_box title=&amp;quot;Recomendação&amp;rdquo;]Se você quiser me fazer uma recomendação clique no link  e preencha o formulário. Mas atenção, como está escrito no formulário, recomendações não contam como &amp;ldquo;votos&amp;rdquo;, portanto, recomende apenas se você **&amp;ldquo;realmente&amp;rdquo; **gosta do trabalho que estou fazendo aqui no blog Homelaber Brasil e acha que estou contribuindo para a comunidade #VMware em geral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento VMware - vForum Online Fall 2015</title>
      <link>/vforum-online-fall-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 14:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vforum-online-fall-2015/</guid>
      <description>Olá pessoal! Recebi hoje por e-mail esse convite para um evento On-Line da VMware: o VMware vForum Online Fall 2015.
Geralmente esses eventos online da VMware são bem legais, o problema é que quase nunca eu consigo tempo de parar e assistir ao vivo o tempo todo.
Para fazer sua inscrição, acesse o link e preencha os seus dados.
O evento acontece no próximo dia 17/11 às 15hs e tem 5 horas de duração.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Dashboards - Ferramentas simples para monitorar o seu servidor Linux</title>
      <link>/linux-dashboards-ferramentas-simples-para-monitorar-o-seu-servidor-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 12:50:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linux-dashboards-ferramentas-simples-para-monitorar-o-seu-servidor-linux/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nesse post vou apresentar a vocês 3 opções de ferramentas simples, porém muito poderosas para monitorar o seu servidor Linux.
Eu gosto muito de &amp;ldquo;fuçar&amp;rdquo; no GitHub e foi lá que encontrei essas ferramentas.
Todas elas necessitam apenas de um servidor Linux com Apache (ou outro servidor web) e Php instalado e podem ser executadas em todas as distribuições.
Antes de mostrar como instalar cada uma das ferramentas, vamos instalar os pacotes básicos e comum aos 3 sistemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar e configurar o SquidAnalyzer no Ubuntu Server</title>
      <link>/instalar-e-configurar-o-squidanalyzer-no-ubuntu-server/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 13:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/instalar-e-configurar-o-squidanalyzer-no-ubuntu-server/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
No post anterior, realizamos a instalação e configuração do Squid Proxy. Agora chegou a hora de aprender como instalar e configurar o SquidAnalyzer, um software responsável por ler e formatar os logs do Squid de uma forma totalmente gráfica e intuitiva. É uma excelente ferramenta para que o administrador do Squid possa entender o que passa pelo seu proxy, quais são as URLs de maior acesso, usuários, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalação e configuração proxy Squid no Ubuntu Server</title>
      <link>/instalacao-e-configuracao-proxy-squid-no-ubuntu-server/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 13:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/instalacao-e-configuracao-proxy-squid-no-ubuntu-server/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nesse post vou mostrar como instalar e configurar o proxy Squid no Ubuntu Server. O Squid é uma ferramenta bastante difundida em várias empresas. Provavelmente você usa o Squid (ou outra solução de proxy) no seu dia-a-dia e nem percebe.
O que é um servidor Proxy?
Um servidor proxy é uma ferramenta importante em uma rede interna que tenha contato com outra pública como a internet, pois implementa uma série de facilidades e controles, de modo a possibilitar que máquinas de uma rede privada possam acessar uma rede pública sem que para isso tenham uma ligação direta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar e configurar o Linux Ubuntu Server</title>
      <link>/como-instalar-e-configurar-o-linux-ubuntu-server/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 13:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-instalar-e-configurar-o-linux-ubuntu-server/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Neste post vou mostrar como criar e instalar uma VM com o Ubuntu Server. Será uma instalação básica que será a base para várias outras instalações. Aliás eu já deveria ter feito esse post há bastante tempo.
Em um primeiro momento, para quem nunca instalou um servidor Linux, pode parecer coisa de outro mundo, mas o processo de instalação é bastante fácil e rápido.
Vamos lá?
Antes de mais nada, esse post pode parecer a primeira vista bastante longo, mas ele está &amp;ldquo;recheado&amp;rdquo; de telinhas com todos os passos para a instalação do Linux Ubuntu Server, tentei ser o mais didático e detalhista possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desafio #vDM30in30. Vamos lá!</title>
      <link>/desafio-vdm30in30/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 13:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/desafio-vdm30in30/</guid>
      <description>Olá HomeLabers!
Como todos sabem, acompanho centenas de blogs e twitters sobre virtualização, tecnologia, etc.
Ano passado (2014), a Melissa Palmer (@vMiss33 - http://vmiss.net/about/) em conjunto com o pessoal do Virtual Desing Master, (e por sua vez inspirados no post do Greg Ferro do Ehereal Mind lançaram um desafio para a comunidade de vBlogs: Fazer 30 posts em 30 dias.
Assim nasceu o #vDM30in30. Acompanhei de perto as postagens com a tag no twitter e muito conteúdo bom foi criado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apresentações do VMware vFORUM BRASIL 2015 disponíveis para download</title>
      <link>/apresentacoes-do-vmware-vforum-brasil-2015-disponiveis-para-download/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 12:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/apresentacoes-do-vmware-vforum-brasil-2015-disponiveis-para-download/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Acabei de receber um e-mail com o link para as apresentações do VMware vFORUM Brasil 2015. Infelizmente, por motivos profissionais, não pude comparecer ao evento.
Ainda não vi o conteúdos das apresentações, mas é sempre bom ver um pouco do que foi mostrado.
O link para download do site da VMware é o seguinte: http://www.latamvmwareforum.com/brasil/conferencias.html
Aproveitei e subi as apresentações no meu Google Drive para o caso do &amp;ldquo;vai que&amp;rdquo; a VMware tira do ar as apresentações&amp;hellip; :) Nunca se sabe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sessões do VMworld 2015 disponíveis on-line</title>
      <link>/sessoes-do-vmworld-2015-disponiveis-on-line/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 12:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sessoes-do-vmworld-2015-disponiveis-on-line/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Segue uma lista de links com as sessões do VMworld 2015 disponibilizadas para o público.
Eu assisti algumas e tem bastante material bacana.
As que eu mais gostei são as mostradas abaixo, basicamente porque tenho estudado bastante sobre PowerShell e automação.
Então aproveite os links&amp;hellip;
[embed]https://www.youtube.com/watch?v=xxbcE7PMd5I[/embed]
INF5211 - Automating Everything VMware with PowerCLI – Deep Dive
[embed]https://www.youtube.com/watch?v=k7-yOxWUia4[/embed]
INF4793 - Day-to-Day Automation of VMware Products
https://www.youtube.com/watch?v=EB5S1yFYlwI
VAPP5483 - Virtualize Active Directory, the Right Way!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dica: Cisco ASA - Consultar sessões VPN ativas via SNMP</title>
      <link>/dica-cisco-asa-consultar-sessoes-vpn-ativas-via-snmp/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 00:06:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dica-cisco-asa-consultar-sessoes-vpn-ativas-via-snmp/</guid>
      <description>Olá Homelabers,
Vou começar a postar mais coisas sobre o meu dia-a-dia na FIRMA. É uma forma de guardar a informação para consultas futuras e ainda ajudar quem está passando pelo mesmo problema agora ou em um futuro distante.
Hoje precisei fazer um monitor no OpManager (a ferramenta de monitoração que utilizamos na firma) que mostrasse o número de sessões VPN ativas no Cisco ASA (Firewall). A idéia é monitorar de uma forma fácil e gráfica quantos usuários estão utilizando a VPN, determinar horários de pico para otimizar a banda de internet, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vFORUM Brasil 2015</title>
      <link>/vforum-brasil-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 16:43:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vforum-brasil-2015/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Post rápido para falar que a vmWorld Brasileira já tem data marcada para acontecer e já sem suas incrições abertas.
O evento vFORUM Brasil 2015 acontecerá no próximo dia 13/10/2015 no Hotel Sheraton em São Paulo (o mesmo palco das últimas edições.).
O foco dessa edição deverá ser os produtos e serviços em nuvem da VMware, seguindo a linha da VMworld que aconteceu há algumas semanas em São Francisco, nos EUA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sessões antigas da VMware World Grátis</title>
      <link>/vmware-world-past-sessions/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 12:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-world-past-sessions/</guid>
      <description>Olá pessoal! Notinha rápida para compartilhar um achado que encontrei hoje no Reddit /r/vmware/. Um link com todas as apresentações do VMworld dos anos passados. O conteúdo está em Inglês, mas com um pouquinho de esforço você conseguirá acompanhar o que for de seu interesse.
Para acessar, clique no link.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Under Construction</title>
      <link>/under-construction/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 03:12:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/under-construction/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
A imagem acima diz tudo o que eu tenho feito nas últimas semanas. Trabalhando, trabalhando e trabalhando.
Infelizmente tive que deixar o blog MUITO de lado. Estava (e ainda estou) tocando um projeto enorme na FIRMA que tomou todo o meu tempo livre e o não livre também. Foi um mês onde trabalhei praticamente todos os dias em média 12 horas. Mas agora chega de desculpas!
No próximo post, vou falar um pouquinho sobre esse projeto (pois ainda está fresco na cabeça) - o conceito, algumas das tecnologias utilizadas e as principais dificuldades e na sequencia voltarei com o setup do nosso homelab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DuckDNS - Serviço de DNS Dinâmico Grátis</title>
      <link>/duckdns-servico-de-dns-dinamico-gratis/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2015 12:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/duckdns-servico-de-dns-dinamico-gratis/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Hoje vou apresentar a vocês um serviço bastante bacana e útil para nossos Home Labs:DuckDNS.
O DuckDNS é um serviço de DNS dinâmico grátis aos moldes do noip.net, do dyndns entre outros.
Se você não sabe o que é um DNS dinâmico, senta que lá vem história:
DNS significa Domain Name System
 São como as páginas brancas da lista telefônica para a Internet. Você fornece um nome, o DNS fornece um número.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Students to Business (S2B) Online</title>
      <link>/microsoft-students-to-business/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 12:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/microsoft-students-to-business/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Acabei de descobrir uma iniciativa super bacana da Microsoft, o programa Students to Business (S2B), onde é possível realizar uma série de cursos no Microsoft Virtual Academy (já falei sobre esse assunto aqui no blog) e receber um certificado Microsoft. Existem 2 trilhas: Infraestrutura e Desenvolvimento. O programa é voltado para estudantes, mas não encontrei nada no regulamento que impeça não-estudantes de participar dos treinamentos.
Para ser elegível ao certificado, os cursos de cada trilha devem ser concluídos até o dia 30 de junho de 2015.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento: AWS Summit 2015 - São Paulo</title>
      <link>/evento-aws-summit-2015-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 12:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-aws-summit-2015-sao-paulo/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Quero compartilhar com vocês mais um evento de tecnologia que acontecerá no próximo dia 28/05 em São Paulo, é o AWS Summit 2015, evento da Amazon, a maior empresa de serviços de nuvem do mundo.

 AWS Summit – São Paulo: Por que participar?
 Logo pela parte da manhã, teremos uma sessão principal onde serão anunciadas as novidades nos serviços da AWS e os principais casos de sucesso no Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar VMware Tools em um servidor ESXi (nested)</title>
      <link>/como-instalar-vmware-tools-em-um-servidor-esxi-nested/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2015 12:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-instalar-vmware-tools-em-um-servidor-esxi-nested/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Neste post vamos instalar o VMware Tools em um servidor ESXi.
Uma instalação &amp;ldquo;nested&amp;rdquo; é quando você instalar um virtualizador em cima de outro virtualizador, ou seja, instalar o VMware ESXi como uma VM de um outro servidor ESXi. Vale lembrar que essa função não é suportada pela VMware e deve ser utilizada somente em laboratório, NUNCA em produção.
O VMware Tools é um conjunto de utilitários que melhora o desempenho da máquina virtual do sistema operacional convidado e aprimora o gerenciamento da máquina virtual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento: VMware vForum Online Spring 2015 #vForumOnline2015</title>
      <link>/evento-vmware-vforum-online-spring-2015-vforumonline2015/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2015 12:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/evento-vmware-vforum-online-spring-2015-vforumonline2015/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Post rapidinho para falar sobre o evento VMware vForum Online Spring 2015 que acontecerá no dia 21/05/2015 entre 12:00hs e 19:30hs no horário do Brasil.
O evento é grátis e para participar basta se inscrever no site do evento clicando aqui.
O VMware vForum Online Spring 2015 é uma conferência virtual com duração de meio período na qual você terá a oportunidade de obter conhecimentos, ideias e ferramentas para atingir suas metas de TI de 2015 e inspirar a inovação de TI em sua organização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>phpIPAM - Open Source IP Address Management</title>
      <link>/instalacao-phpipam-open-source-ip-address-management/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 12:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/instalacao-phpipam-open-source-ip-address-management/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Neste post vou apresentar o phpIPAM, uma ferramenta Open Source, bastante útil para a administração de qualquer rede, seja a rede de seu pequeno Home lab com apenas 1 bloco /24 ou a rede de sua empresa com diversas redes, com milhares de IPs, VLANs, VRF, etc. Essa aplicação será bastante útil no seu ambiente de Home lab para evitar que você crie IPs duplicados ou fique na dúvida sobre qual IP está vago para associar a aquela nova VM que você está subindo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware HomeLab – Parte 2 – Instalação VMware ESXi</title>
      <link>/vmware-homelab-parte-2-instalacao-vmware-esxi-2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 12:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-homelab-parte-2-instalacao-vmware-esxi-2/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Essa é a segunda parte da série VMware HomeLab e vamos realizar a instalação do VMware ESXi em seu servidor.
Relembrando o nosso cenário: Você trabalha em uma empresa de pequeno/médio porte chamada FIRMALABS e seus servidores são antigos, sem garantia e suporte. Foi aprovado pela diretoria um refresh tecnológico e decidido após um estudo pela troca dos servidores físicos e a implantação de um ambiente virtualizado baseado em produtos VMware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veeam EndPoint Backup</title>
      <link>/veeam-endpoint-backup/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 12:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/veeam-endpoint-backup/</guid>
      <description>O Veeam Endpoint Backup FREE oferece uma solução simples e grátis para fazer backup dos desktops e laptops Windows.
Para quem não conhece, a Veeam é a empresa lider no segmento de soluções de backup para plataformas de virtualização e seus principais produtos são as ferramentas Veeam Availability Suite e Veeam Backup &amp;amp; Replication. Pretendo falar mais profundamente sobre essas ferramentas aqui no blog.
Uso o Veeam Endpoint Backup no meu laptop da empresa para fazer backup dos meus dados diretamente em uma pasta na rede e para um HD Externo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Virtual Academy (MVA)</title>
      <link>/microsoft-virtual-academy-mva/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 12:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/microsoft-virtual-academy-mva/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nesse post vou fugir um pouco do tema VMware para falar sobre o Microsoft Virtual Academy, uma plataforma semelhante ao VMware HOL voltado para produtos Microsoft.
No MVA você irá encontrar centenas de cursos e treinamentos disponibilizados de forma gratuita pela Microsoft. São cursos de diversas áreas como Infraestrutura, Servidores, Sistemas Operacionais, Desenvolvimento, Cloud, Virtualização e etc desenvolvidos por especialistas Microsoft.
Essa é uma excelente maneira de estudar e aprender novas tecnologias sem botar a mão no bolso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware HomeLab – Parte 1 – Preparativos</title>
      <link>/vmware-homelab-parte-1-preparativos/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 12:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-homelab-parte-1-preparativos/</guid>
      <description>Olá HomeLabers!
Esse é o segundo post da série VMware HomeLab e iremos falar sobre os preparativos para a instalação do nosso HomeLab.
O primeiro passo é verificar e garantir que o hardware onde será instalado o VMware ESXi atender os requisitos mínimos para a instalação. Existe um KB (2017269) da VMware indicando esses requisitos e pode ser consultado aqui. Em resumo necessitamos de:
 * CPU x86 64 bits e 2 cores * 2GB Memória RAM * 1 Placa de rede  Após garantir que o seu hardware é suportado para a instalação, o próximo passo é fazer o download do VMware ESXi através do site da VMware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware Feature Walkthroughs</title>
      <link>/vmware-feature-walkthroughs/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 21:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-feature-walkthroughs/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Passeando pelo blog do amigo Jorge Dela Cruz (em Espanhol) descobri um &amp;ldquo;hot-site&amp;rdquo; da VMware chamado &amp;ldquo;VMware Walkthrough&amp;rdquo; ou VMware Passo-a-Passo em uma tradução livre.
O site é bem legal (está todo em Inglês) e mostra o passo-a-passo sobre vários assuntos relacionados a virtualização e produtos VMware.
É um site que vale conhecer, explorar e salvar nos favoritos: http://featurewalkthrough.vmware.com/
Notinha rápida para não deixar o blog esfriar. A continuação da série vem logo logo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top vBlog 2015 - Resultados</title>
      <link>/top-vblog-2015-resultados/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 12:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/top-vblog-2015-resultados/</guid>
      <description>Olá HomeLabers!
Saiu o resultado do Top vBlogs 2015 promovido pelo vSphere-Land.com
O post com todos os blogs pode ser visto aqui. Recomendo fortemente que vocês acessem os blogs e coloquem em seus feeds.
Tem muito conteúdo bom ai.
Até o próximo post!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar Pendrive com Boot do VMware EXSi utilizando a ferramenta Rufus</title>
      <link>/criando-ubs-boot-vmware-exsi-com-rufus/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 15:03:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/criando-ubs-boot-vmware-exsi-com-rufus/</guid>
      <description>Olá Homelaber!
Nesse post, vamos aprender como criar um Pendrive com o boot do VMware ESXi para instalação do seu servidor ESXi utilizando a ferramenta Rufus. https://rufus.akeo.ie/
****
Fazendo o boot e instalando o ESXi no pendrive, você irá economizar um HD no seu servidor ESXi e ainda terá a faciliade de quando quiser testar outra versão ou ainda outro virtualizador, não precisa gastar tempo reinstalando tudo do zero. É só dar o boot pelo pendrive e pronto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VMware HomeLab - Parte 0 - Introdução e Arquitetura</title>
      <link>/vmware-homelab-parte-0-introducao-e-arquitetura/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 12:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmware-homelab-parte-0-introducao-e-arquitetura/</guid>
      <description>Olá HomeLabers! Chegou a hora tão esperada. Vou dar início a essa série com o passo a passo para a instalação completa do seu Homelab VMware.
Particularmente gosto de trabalhar com cenários, acredito que dessa maneira, a &amp;ldquo;aplicabilidade&amp;rdquo; do LAB fica mais próximo do mundo real.
Com isso, irei descrever o nosso cenário com uma empresa fictícia que deseja fazer um refresh tecnológico e trocar seu parque de servidores antigos por um ambiente totalmente virtual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar VMware Tools em um servidor Ubuntu por linha de comando</title>
      <link>/como-instalar-vmware-tools-em-um-servidor-ubuntu-por-linha-de-comando/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2015 07:08:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-instalar-vmware-tools-em-um-servidor-ubuntu-por-linha-de-comando/</guid>
      <description>Olá HomeLabers!
Essa semana estava subindo uma nova VM no meu ambiente e aproveitei para documentar o passo a passo de como instalar o VMware Tools em um servidor Ubuntu por linha de comando.
Vamos lá:
Selecione a VM que onde você quer instalar o VMware Tools, clique com o botão direito e escolha a opção &amp;ldquo;Open Console&amp;rdquo;
Clique no men VM &amp;ndash;&amp;gt; Guest &amp;ndash;&amp;gt; Install/Upgrade VMware Tools
Acesse seu servidor com o Putty ou via Console</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como montar um Homelab - Software</title>
      <link>/como-montar-um-homelab-software/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 12:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-montar-um-homelab-software/</guid>
      <description>Olá Homelabers! Nesse post vou falar sobre algumas das maneiras de se conseguir o software para o seu HomeLab.
 Hardware é o que você chuta! Software é o que você xinga
 Primeiro você entendeu por que ter um Homelab VMware em sua casa, depois você escolheu o Hardware e agora é a vez do Software.
Basicamente, existem 3 maneiras de você conseguir software para o seu Homelab. Sendo que por software vou considerar o Hypervisor e o Sistema Operacional para as VMs que irão rodar no seu lab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lab VMware Grátis - VMware HOL - Hands On Lab</title>
      <link>/lab-vmware-gratis-vmware-hol-hands-on-lab/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 12:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/lab-vmware-gratis-vmware-hol-hands-on-lab/</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_154&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;300&amp;rdquo;]VMware Hands-On Lab[/caption]
Olá HomeLabers!
(Leia com voz de locutor do comercial da TekPix)
Brincadeiras a parte, o VMware HOL é uma EXCELENTE ferramenta para você tomar conhecimento dos produtos da VMware e sem custo.
O catálogo de cursos é bastante extenso e constantemente atualizado. O único inconveniente é que todo o material está em Inglês. Existem cursos do nível básico ao avançado.
Costumo utilizar o HOL para olhar alguma ferramenta que não tenho como instalar em meu HomeLab, como o VMware NSX por exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramenta RVTools</title>
      <link>/ferramenta-rvtools/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 23:17:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ferramenta-rvtools/</guid>
      <description>Olá HomeLabers!
Post rapidinho para falar sobre uma ferramenta bastante útil no dia a dia de quem trabalha com VMware, o RVTools.
O RVTools é capaz de listar informações sobre VMs, CPU, memória, discos, partições de rede, unidades de disquete, unidades de CD, Snapshots, VMware Tools, Resource Pools, Clusters, Hosts ESX, HBAs, Nics, Switches, enfim, todas as informações sobre o seu ambiente VMware e foi criada por um Holandês chamado Rob de Veij e está em sua versão 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como montar um HomeLab – Hardware</title>
      <link>/como-montar-um-homelab-o-hardware/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 12:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-montar-um-homelab-o-hardware/</guid>
      <description>Olá HomeLabers!
Pronto, você já sabe Porque ter um HomeLab e se decidiu a investir tempo e dinheiro para montar o seu primeiro HomeLab. Mas e agora? Por onde começar?
[caption id=&amp;quot;attachment_139&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;692&amp;rdquo;]Hardware é o que você chuta! Software é o que você xinga :D[/caption]
Nesse post vamos falar sobre o hardware necessário para começar a brincadeira e embarcar nesse viciante (não diga depois que eu não avisei!) mundo do HomeLab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top vBlog 2015</title>
      <link>/top-vblog-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 11:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/top-vblog-2015/</guid>
      <description>Olá HomeLabers!
Notinha rápida para divulgar o Top vBlog 2015.
O blog vSphere-Land faz todo ano uma votação para escolher os melhores vBlogs (blogs sobre virtualização). A votação desse ano termina hoje (16/03) e no dia 19/03 serão divulgados os resultados.
O link para a votação é esse: http://info.infinio.com/topvblog2015.
Aqui você pode ver o Top 100 vBlogs &amp;ldquo;do mundo&amp;rdquo;. http://thevpad.com/
Eu espero que consiga participar da votação no próximo ano, mesmo esse blog sendo escrito em Português, estou trabalhando para gerar um conteúdo de qualidade digno de aparecer no meio dessas feras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque ter um HomeLab?</title>
      <link>/porque-ter-um-homelab/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 03:47:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/porque-ter-um-homelab/</guid>
      <description>Olá Homelabers!
Nesse primeiro post quero falar sobre os motivos para se montar um Homelab.
1. Ganhar experiência com uma tecnologia sem pôr em risco a produção
Provavelmente, a razão mais comum para montar um HomeLab é ter acesso ilimitado e irrestrito a tecnologia que você quer aprender ou aprimorar. É a forma mais fácil e mais segura de aprender uma nova tecnologia sem botar em risco a sua produção. No seu HomeLab, você faz a regras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homelaber Brasil</title>
      <link>/homelaber-brasil/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2015 15:22:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/homelaber-brasil/</guid>
      <description>Olá Homelabers, sejam bem vindos ao Homelaber Brasil. O único blog em PT-BR dedicado ao Homelab.
A ideia desse blog é criar e compartilhar conteúdo em Português sobre Homelabs, virtualização, servidores, redes, softwares open source, orquestração, monitoração, windows, linux, vmware, hyper-v, cisco e por ai vai, além de servir como uma base de conhecimento e memória para meus (e seus também) estudos e pesquisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello Friend</title>
      <link>/post/hello/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 1986 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hello/</guid>
      <description> &amp;ldquo;Hello, friend?&amp;rdquo; That&#39;s lame. Maybe I should give you a name&amp;hellip; But that&#39;s a slippery slope. You&#39;re only in my head. We have to remember that&amp;hellip; Shit. It&#39;s actually happened. I&#39;m talking to an imaginary person.
— Mr. Robot S01E01
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>