<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VM RHEL para Desenvolvimento on Blog Homelaber Brasil | </title>
    <link>/series/vm-rhel-para-desenvolvimento/</link>
    <description>Recent content in VM RHEL para Desenvolvimento on Blog Homelaber Brasil | </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>2016-2019 - Homelaber Brasil - Valdecir Carvalho</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 20 May 2016 20:09:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/series/vm-rhel-para-desenvolvimento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>VM RHEL - Criando Snapshots</title>
      <link>/vm-rhel-criando-snapshots/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 20:09:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vm-rhel-criando-snapshots/</guid>
      <description>****
Olá Homelabers!
Vamos ver como criar Snapshots de nossa VM para termos pontos de restauração do estado da máquina em caso de problemas ou mesmo se estivermos testando novos componentes ou funcionalidades temporariamente.
Nível: Fácil.
Este artigo se baseia na VM criada no artigo anterior da série:
Preparando uma VM Red Hat Enterprise Linux para Desenvolvimento.
Para criar Snapshots acessamos o menu VM &amp;gt; Snapshot &amp;gt; Take Snapshot.
Na passo seguinte fornecemos um nome e descrição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VM RHEL - Ajustes após a instalação</title>
      <link>/vm-rhel-ajustes-apos-a-instalacao/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2016 13:52:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vm-rhel-ajustes-apos-a-instalacao/</guid>
      <description>****
Olá Homelabers!
Neste post vamos ver alguns ajustes pós instalação da VM RHEL para Desenvolvimento.
Nível: Fácil.
Este artigo se baseia na VM criada no artigo anterior da série:
Preparando uma VM Red Hat Enterprise Linux para Desenvolvimento.
Após a instalação inicial do RHEL na VM temos alguns ajustes que são importantes e alguns que são meros caprichos, mas por que não&amp;hellip;
Conexão com a Internet Confirme se a conexão com a internet está ativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preparando uma VM Red Hat Enterprise Linux para Desenvolvimento</title>
      <link>/preparando-uma-vm-red-hat-enterprise-linux-para-desenvolvimento/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2016 03:36:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/preparando-uma-vm-red-hat-enterprise-linux-para-desenvolvimento/</guid>
      <description>****
Olá Homelabers!
Neste artigo de estréia pretendo apresentar um guia para a preparação de uma VM com o Red Hat para desenvolvimento em múltiplas plataformas.
Esta VM deve servir de base para outros artigos onde entraremos nos detalhes mais específicos no desenvolvimento de aplicações.
Nível: Fácil.
A idéia a produzir uma série modular de artigos de forma que, dependendo do objetivo de utilização, somente os componentes necessários sejam abordados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>